<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>精神健康 on 北雁清凉的文章储存库</title><link>https://sauri.ca/tags/%E7%B2%BE%E7%A5%9E%E5%81%A5%E5%BA%B7/</link><description>Recent content in 精神健康 on 北雁清凉的文章储存库</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-cn</language><copyright>北雁清凉 2021-2023</copyright><lastBuildDate>Wed, 19 Apr 2023 07:12:00 -0400</lastBuildDate><atom:link href="https://sauri.ca/tags/%E7%B2%BE%E7%A5%9E%E5%81%A5%E5%BA%B7/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>什么时候需要报警？关于少数群体危机干预的一些想法</title><link>https://sauri.ca/posts/whether-to-call-the-police/</link><pubDate>Wed, 19 Apr 2023 07:12:00 -0400</pubDate><guid>https://sauri.ca/posts/whether-to-call-the-police/</guid><description>这是很有争议的问题，欢迎大家与我讨论。这个站点的评论区没有开通，但是大家可以参照左边的「关于作者」找到我的联系方式。
关于危机干预，我认为什么时候需要报警这件事情，是值得考量的。总体的原则是，非到万不得已的时候，不要求助于警察。对于少数群体个人，警察上门的代价是很高昂的：
首先，报警很可能导致当事人意外爆柜。警方很可能会联系当事人不愿意联系的家人、学校老师等等。 其次，报警很可能损伤当事人对报警人乃至整个社群的信任，因此导致下一次危机干预的风险加剧。 警察也很可能没有处理心理问题的专业能力。例如，在加拿大，警方很可能给手无寸铁并不具有攻击性的自杀倾向者上束缚带来确保他们的安全，而这是很容易造成后期创伤的。在中国，警方很可能会对当事人进行很没有心理学根据的爹味说教，引发当事人的反感，当事人在息事宁人之后有可能会采取进一步的行动。尤其是在中国，不像在加拿大，警方没有义务带人去精神科强制送医，精神科与其他部门的联动也并不完善，这就让报警的效用更低了。 然而，警察上门也有优势：快速响应，能够直接控制住当事人的自杀或者严重伤害自身的行为。
由上面几条可见，「报警」与「不报警」之间的取舍，更多地是看报警的「短期收益」（快速响应的能力）是否能够超越不报警所带来的「长期收益」（比如信任、坚持、连续的心理疏导等等）。我做了一个 checklist，希望能够帮大家权衡是否要报警。
是否有充分的证据表明当事人已经实施了自杀行为或者有将要自杀的风险？注意：非自杀性自伤行为要与自杀行为严格区分开，不建议报警，但是情况严重可以叫救护车。 当地的警察是否负责，是否有足够的危机干预能力？（对于中国，要区分地域；对于国外，要看在哪个国家） 是否有当事人近邻、好友的联系方式，能够非常快速地响应，甚至不会慢于警察很多？ 是否有做危机干预的社群伙伴在同一座城市，可以快速赶到？ 以上 3, 4 两条里面所涉及到的干预者有没有比当地警察平均水平更高的精神健康常识？ 当事人是否排斥报警，是否有清楚的自救意识并且不会埋怨报警的人？若否，报警人能否做到匿名行动？（这条优先级很低，仅仅做额外的考虑） 这几条写得都很简单，但操作起来很难。我只希望无论你做了报警或者不报警的选择，你都要意识到，自己已经在行动，在救人，就已经很好了，不要为自己选择造成的结果懊悔。你在每一个时刻做了正确的决定，无论结果如何，坦然面对。
并且实际上从这几条中我们更能看到：危机预防比危机干预更加重要。做危机干预的社群伙伴能否保持充分的合作和紧密的联系，做到在各个城市、地区都能够快速响应？有没有亲近的朋友能够联系上当事人的亲朋好友，知道当事人的住址？作为少数群体大家有没有足够的互助能力，能够形成紧密的网络，可以在不依赖警察这一「投鼠忌器」的暴力资源的同时，自己做到好的干预？在学校宿舍的话，有没有可以信任的室友、同校同学可以作为第二防护网，而不仅仅是网络上的好友在千里之外空操心？报警永远是必要的 last resort，但是除了把这一切交给一个不靠谱的公权力，我们仍然有很多可以做的。或许我讲得太过理想主义了，但是它其实也与安那其的思想以及西方反对警暴的 police abolition movement 有着很深刻的联系。我们需要借鉴和学习这些思想并且来建设我们的社群。</description></item><item><title>关于药物滥用问题的合集 2：如果你是潜在的使用者</title><link>https://sauri.ca/posts/drug-abuse-advice/</link><pubDate>Sat, 15 Apr 2023 07:00:00 -0400</pubDate><guid>https://sauri.ca/posts/drug-abuse-advice/</guid><description>希望大家都能摆脱「物质决定意识」。
我们一起努力去战胜药物滥用。
如果没有看过 上篇 的，请先看上篇。
首先，说到「我们一起努力去战胜药物滥用」，就要首先提到，什么叫战胜药物滥用？对于这个问题，我的回答是，不是说你不 OD 改去喝酒去抽烟去搞那些「社会认为正常」的东西了，不是说你压抑自己然后你的精神问题还是不能解决，只不过换种方式反倒更加虐待自己了。「战胜」的意思是，真正去面对自己精神问题的根源，去找到生活的重心。哪怕你仍然有时候需要药物，但是做到这一点就是战胜了。
那么，如何做到呢？首先，我们可以共同勉励做到几件「非 OD 不可的时候需要做到的事情」。尽量让自己最大可能地获得安慰，降低风险。我的态度永远是，普及安全知识比一百遍劝阻重要。
任何药物请不要与酒精同服。酒是很坏的东西，社会的纵容迷惑了它的危害性，长期的作用不可忽视。甚至我觉得你们想要酗酒的，不如去嗑点 BZD。
做好个人安全防护，在安全的地方做越轨的事。不要在大街上嗑药，舒舒服服躺在自己床上，躺在沙发上，怎样都可以。把危险的东西提前收好，不要被地上的电线绊倒。有阳性幻觉的（我只会有阴性幻觉），最好要有人监护。
你嗑了什么东西，至少要让一个亲近的、知道你的地址和上线状态的朋友知道。尽量用单药，不要搞什么鸡尾酒，除非你很清楚你在做什么。包括你吃了什么东西记录好，发生事情了可以随时带去医院，跟医生说实话。
不要一边 OD 一边划手自残什么的。我知道你很痛苦，但是解脱痛苦的方法，一次用一种就好了。下次想自残的时候，你就不要在那个时候吃药。
把药物使用、非自杀性自伤的行为，和自杀严格区分开。一旦有自杀倾向无法缓解的，甚至通过这种方式也无法缓解的，请积极求助。至少，告诉我，永远是可以的……
尽可能把这件事情的危险性伤害性降到最低，给你带来最大的收益，做「完全放弃自己」之前的防线中的一个。只能说这么多了，请大家保重。
另一些值得思考和推荐的想法 @yangbowen1028
我倒认为，虽然做得安全无害一点是好的，但是有一个问题还是对这里宣泄效果的达成密切相关：归根结底，是眼下宣泄的愿望更优先，还是安全无害或者说所谓的“理性”更优先？
在这个问题上我还是强调前者。“在手段和情绪意愿所及之内也可以做得安全一点”而不是“在安全前提下也可以适当地发泄情绪”。
我觉得吧，首先是“不论你采取哪种方式宣泄，你感觉到的情绪就是真的，而且理应比安全问题优先的”，然后才“在做得安全无害一点也不会威胁你感受的真实性的前提下，愿不愿意采取一些方法，减少风险和损害呢？”，而不是“你情绪大到非要做这种有害的事的话也没办法，但至少应该控制一下风险和损害”……
另外的话，要是这个文化里少一点“你如果怎么怎么样，这辈子就毁了”，就好了……
提供关于 od 安全问题的信息是好的。把 od 看作“不一定就完全放弃了自己”也是好的。</description></item><item><title>关于药物滥用问题的合集 1：如果你不了解这个议题</title><link>https://sauri.ca/posts/drug-abuse-prevention/</link><pubDate>Wed, 29 Mar 2023 05:10:00 -0400</pubDate><guid>https://sauri.ca/posts/drug-abuse-prevention/</guid><description>希望大家都能摆脱「物质决定意识」。
我们一起努力去战胜药物滥用。
最近一直在对药物滥用的问题进行思考，毕竟自己也是潜在的滥用者，也比较熟悉常见可能会滥用的 street drugs 和非处方药。其实都是常识，希望能给大家一点帮助。
首先我们要知道，中国和美国在止痛药上面对的问题完全不同。美国面临的是由于药厂一系列无意或人为的决策失误导致的大量阿片类滥用和泛滥问题，而中国则面临的是常年 drug wars 以及民族屈辱史叙事导致的疼痛管理严重失当问题。两者的问题完全不同。作为在中国，或者从中国跑出来的人，至少不要担心止痛药了，该用就用，听医生的，听药师的。
一般能买到能用上的 OTC 类止痛药是 NSAIDs（非甾体抗炎药），包括布洛芬与乙酰氨酚（退烧和广谱止痛常用）、萘普生（骨骼肌肉疼痛常用）、塞来昔布（对关节炎常用）、双氯芬酸（一般做成软膏涂在特定区域）等等。这些药物主要的作用是抗炎。长期使用会有心血管之类风险，短期使用可能会有胃肠道风险，但是总体来讲不会耐受——不会越用越多才能达到效果。我们说止痛药「从正常使用走到滥用」主要说的是 opioids（阿片类药物），包括吗啡、可待因、美沙酮、芬太尼等等，那个耐受很快，所以必须凭医生处方使用，并且不能长期使用。
如果你曾有过阿片类等止痛药滥用的问题，你必须在接受治疗或者术前麻醉的时候诚实地告知主治医生或者麻醉医生。因为如果不告知的话，很容易导致剂量判断不够的问题，也不利于疼痛管理，简而言之，结局就是自己疼。当然，这里有一个很现实的问题，就是医生应该严格对这些信息保密，但有些地方可能做不到。医生应当问询药物滥用史，但是怎么问询又是一个很考验医患关系的问题。总体而言，我认为医生和患者不应该是对抗而是合作关系。但这里就很微妙，一方面有医生对患者的戒备心理（往往同时涉及种族和性少数人群歧视），另一方面也有患者「钻医生空子」想要利用医疗系统开到更多娱乐性药物的心理。
大多数中文圈所谓的「OD」实际上则是另一种心态，更多是自伤和寻求快感并存的状态，彼此之间分不清楚。要摆脱这种「OD」，需要自我、朋友以及社群的共同努力。
以及关于药物滥用与社会的关系。我自己还是觉得，美国的所谓芬太尼/阿片类止痛药危机，不能把锅单纯推到药和药厂。人之所以要用药，因为很疼。人为什么这么疼？因为社会让人疼。但是关于药物成瘾的这些科普书很少提到患者自身的主观能动性和社会处境，最后就会变成「你看都是药物/药厂控制了人」，但控制人的哪是药物本身啊…… 与其说「药真可怕」/「现代科技造就了巨魔」，不如说「社会真可怕」/「究竟是什么让人走向药物滥用」。如果对药物滥用者有更多同情，不要当作一个统计学上「你有多少概率接触到，接触到有多少概率上瘾，上瘾后有多少概率死亡」这样的纯数学问题，而是去从生活史、社会史的角度对其分析，或许更有帮助。
最后我想说的是关于阿片类药物以及合成毒品（所谓「硬毒品」）成瘾的问题。加拿大卑诗省目前在试行对少量持有这类物质的合法化，我持审慎乐观态度。但总体上来讲，这是有利于药物成瘾人群健康、避免地下交易和交叉感染的做法。希望大家能够意识到这类硬毒品的危害，自觉地去避免。当然，我觉得过分去渲染它的危害性，「一染上就没救了！」也是非常糟糕的行为，因为这会导致真正需要帮助的群体被社会抛弃。实际上，现在对于阿片类成瘾患者，已经有成熟的纳洛酮急救方案（我的身上就随时背着一个纳洛酮急救包，包括喷雾和人工呼吸面罩，可以对街上因为阿片类过量导致呼吸困难的朋友原地进行急救等待救护车到来），以及美沙酮替代疗法（当然也有黑市美沙酮的问题，在此按下不表）。因此，如果你不幸沾染上了硬毒品，请你一定要积极地和社群、医生求助，自救并且救人。没有任何一个行为会毁掉你的一生，但需要你在每个时刻都足够努力才行。
读者回信 @苏苏
阿书，
我下面会写一些我物质滥用的经历, so trigger warning;
大概是上高一那年我真的拿到了阿普唑仑的处方。我当时总是很孤独——我是一个很害怕夜晚的人。我没有什么朋友，学校里有”关心“我的人，大概只是敬而远之而已。我每天放学都会喝一小杯烈酒，因为一开始排名很好，慢慢压力大到每天吃 up to 3.2 mg 阿普唑仑。
最后因为物质滥用，我不得不去休学。休学的那一年，我的心情非常不稳定，我在线上也没有多少朋友。我还是吃阿普唑仑，但是这次是几十片几十片的吃。我盯着周围的四面白墙，每天起来就是四面白墙，直到我可以等一个 reasonable time interval 然后服下下一剂阿普唑仑然后睡着。我吃阿普唑仑的时候总是听一些温柔的歌，比如 Sarah McLachlan 的 Angel，又比如 Scala &amp;amp; Kolacny Brothers 的 Use Somebody——我总是在寻求温柔。到了工作中的酒局，我也是喝很多，然后开始道歉；我总是在寻求温柔。
我当时没有阿普唑仑就会焦虑爆表，或者根本睡不着觉。我习惯了阿普唑仑给我带来的「温暖」，因为生活中没有别的人给我留下温柔。那时候，阿普唑仑是我在四面 unforgiving 的白墙种唯一的逃脱了。
最后戒掉阿普唑仑是因为医生发现我 doctor shopping，没有继续给我开阿普唑仑。当时所有人的建议都是入院，但我没有。因为有既往病史，我吃了 beta blocker + 持续血压监测 cold turkey1 了。那段时间对我真的很难，但最后有了稳定的朋友和支持圈，我发现我可以不用阿普唑仑也能活下去。
我现在身边还是会有阿普唑仑，无论是为了睡眠困难/恐慌发作还是 get away。但是我能够管理我和物质的关系，至少我可以不那么危险地滥用物质。比起刚摆脱那段时间，我现在会更频繁地娱乐性滥用阿普唑仑。但那也只是我无法在别人面前展现脆弱而已……毕竟有些人嗑大/喝多了砸东西，我到现在喝大/喝多了都是想要有人抱我，想要道歉。
我不去苛责任何物质滥用/自残的人，我更不会说他们想要吸引注意力。这个社会没有给他们应有的注意力，在无法帮到他们的困境的时候，我不会因为「自己的道德」就阻止他们 get away。但我知道，在这社会的四面白墙当中，很多人手里的东西就是他们渺小，或许可悲，但一定是最后的温暖。
请不要随意 cold-turkey 镇静剂，可能会死人。&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;</description></item><item><title>关于支持和陪伴的小事 2：觉察朋友的情绪问题</title><link>https://sauri.ca/posts/be-supportive/</link><pubDate>Mon, 18 Oct 2021 01:04:00 -0400</pubDate><guid>https://sauri.ca/posts/be-supportive/</guid><description>讲一些关于支持和陪伴的经历。可能中途有些致郁，但希望大家可以从中看到一些温暖的地方：即使这样，我们还是度过了这些困难，活着出现在你眼前了。我觉得这些陪伴的经历，也是我现在愿意去做一些事情，处理一些朋友的情绪问题的原因。或许也是我养成了现在这样性格的原因。
你体会过这个感觉吗。你理智上当然知道被朋友带出来应该开心，不应该辜负朋友的期待。你也表现得挺开心的，虽然脑子已经不转了，但是还能回答一些朋友的话。但是你永远不知道为什么你看到那边商场里的一个围栏，你的第一反应是，这是个「可跳的」东西，世界好绝望，我好想跳下去。这种感觉真的很痛苦。
我都不敢说，我现在在我的朋友面前，能有这种察觉力。前两天，我的一个很好的朋友，也是抑郁患者，突然开始骂我。骂我蠢，我这么自居聪明的人，当然一下就被惹怒。我一开始对骂，后来突然发现不对劲。连打了三个电话过去不接，第四个接了，接通视频之后发现手里就是水果刀。我一下就哭了。
我就想问问，到底有多少人，能对自己的朋友有这种察觉力？到底有多少人，身边可以有这样亲密的朋友？没有这种察觉，我们凭什么觉得自己能照顾好自己朋友的情绪？我们凭什么不在尽我们最大的努力的同时，去寻找更专业的帮助？更何况，面对一个悲伤的深渊，再完美的支持者也是会耗竭的。你体会过耗竭吗？
耗竭最可怕的不是你的精神状况、你的体力和智慧不够。作为支持者的耗竭，在我身上体会最明显的，就是我绝望地发现我们之间是跷跷板：我拉她上来，我就下去；她拉我上来，她又下去。如此周而复始的生活，想在这里看到希望，到底有多难？我讲这些不是反对陪伴而恰恰是要强调它的重要性：它是需要去学的。</description></item><item><title>关于支持和陪伴的小事 1：那些陪伴我的顺性别朋友们</title><link>https://sauri.ca/posts/trans-with-cis/</link><pubDate>Wed, 30 Jun 2021 05:51:00 -0400</pubDate><guid>https://sauri.ca/posts/trans-with-cis/</guid><description>跨性别女生会希望得到顺性别女生的认可吗？在我看来，这不是希望，而是很大程度上的事实。
X，我在高中入学第一天就认识的朋友。上高中的时候总是一起骂某位总是跟女生搞暧昧关系的男老师，怼天怼地怼空气。后来去了不同学校的同一个专业。有的时候一拍即合觉得简直在共享灵魂，有的时候激烈交锋整晚。我说你们有些 terf 简直女爹，她说你们有些跨女也太皈依者狂热了吧。我说没办法我想只能让她们慢慢长大，她说是啊，你对那些跨女的态度也是我对那些排跨女权主义者的态度。最近的新动向是她有一篇关于女性主义哲学的论文要发表了，我敲碗等着看。
A，在网上认识并且从未见过面的好友。有次甚至被另一位跨性别朋友误会也是跨性别，然后来找我说「她来问我激素治疗的事情我完全不懂怎么办，需不需要以后先说明一下自己的身份。」我说你简直把自己才当成「性少数」了。之后又过了一段时间，她突然告诉我，觉得现在对她来说最重要的女性社交圈，居然是 MtF 的圈子，并且感谢我们创造的讨论环境。我诚惶诚恐，受宠若惊。
R，初中暗恋过的女生，曾仰慕并且希望成为她那样独立而坚强的人。后来许久不联系，渐渐疏远。读了大学，交换了新的单位地址，她邀请我春天到她的学校来玩。在一个苦闷的初夏，我就去了。到那里，她半开玩笑说：「没想到你真的来了，我就是客套一句。」然后又是许久不联系，直到有一天突然对我说：「好久没看你朋友圈，很美啊阿妹！」我才发现，我确实在设置那个「transit 期可见」的微信分组的时候犹豫了一下，可能是我潜意识里就期待她看到时候的反应。
Z，初中隔壁班的同学，完全没有联系过。后来有次，在微信上跑过来摸了摸我的脑袋，告诉我她看了我的匿名提问箱，觉得我一直是一个很厉害的人，作出这样的性别选择，意外也不意外。
T，第一个给我套女装的人，一开始出街总是夸我 pass 夸我好看，说「你声音不蒙混过关也没事」什么的。我说「路上怎么有这么多人盯着我，我好怕」，她说「这你就不懂了吧，‘男性凝视’无处不在，不管你长得好看还是难看都是盯你的理由。学着点，这就是我们的日常。」大概过了一年，我已经开始适应以女性身份生活的时候，我问她：「你现在怎么不用力夸我好看了？倒是天天挑这挑那的。」她说：「你醒醒，你的跨性别红利期已经过去了！」在那一瞬间，我突然有一种被接纳的感觉。
Y，和我不是很熟，但聊起过另外一个跨女。她说：「我觉得你们现在的外貌焦虑大概跟我青春期的时候差不多，可是年代太久远了，我都不太记得了，你要原谅我有时候不能共情。」我把这段话告诉 T，T 深有同感。我扭捏作态说：「那我现在是在过第二遍青春期欸！你看我像青春期吗？」T 白了我一眼，说：「我看你像青春期混着更年期。」（注：跨性别女性接受激素治疗的药物，最初是为了缓解更年期症状而设计的）
Q，编辑部的后辈。第一年叫我「学长」，我说「你们也可以叫我学姐，或者别的什么称谓都行。」等到第二年我出柜之后，我说：「现在叫学姐是不是顺口多了？」她说：「本来也挺顺口的，反正也没什么差别。」
我所遇到的温暖，当然不止这些人和事。
Preferred gender pronouns（PGP）似乎饱受各种「XX 主义者」诟病。但实际上，现代中文和英文中的第二人称代词，从来就没有性别，而一个人能看见指代自己的第三人称代词的时候又很少。所以直到现在，当我无意瞄到朋友们的手机或电脑屏幕，发现她/他们在用「她」来向别人指代我的时候，我甚至还是有些不习惯。
不得不说，我是很幸运的。不过，我愿意分享我的这种幸运，是因为我期待更多人拥有和我同样的幸运。我想说，虽然「跨性别」对于某些性别分离主义者来说，或许只是一种高悬在头顶的，甚至是纯理论性的恐惧，但对于我和我的这些朋友们（以及所有无论顺跨女男的朋友们）来说，它是每天所度过的、平凡的生活——自然，也是连续不断的奇迹。这奇迹，是那些自古以来被认为是 “les anormaux” 的人、那些现代的女权主义者、跨性别活动家、在各行各业作出贡献的医生和研究者，以及我们自己，每一个平凡的，「正常」或「不太正常」的人所共同创造并将继续创造的。我们应当去创造更大的奇迹。</description></item></channel></rss>