<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>社会政治 on 北雁书的文章储存库</title><link>https://sauri.ca/tags/%E7%A4%BE%E4%BC%9A%E6%94%BF%E6%B2%BB/</link><description>Recent content in 社会政治 on 北雁书的文章储存库</description><generator>Hugo</generator><language>zh-cn</language><copyright>北雁书 2021-2024</copyright><lastBuildDate>Mon, 07 Oct 2024 04:00:00 -0400</lastBuildDate><atom:link href="https://sauri.ca/tags/%E7%A4%BE%E4%BC%9A%E6%94%BF%E6%B2%BB/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>对跨性别学术小组「华语跨性别口述史」项目的伦理和方法质疑</title><link>https://sauri.ca/posts/thought-on-trans-oral-histories/</link><pubDate>Mon, 07 Oct 2024 04:00:00 -0400</pubDate><guid>https://sauri.ca/posts/thought-on-trans-oral-histories/</guid><description>&lt;p&gt;根据 &lt;a href="https://lib.transinacademia.org/docs/oral_history/"&gt;跨性别学术小组的官网&lt;/a&gt;，华语跨性别口述史项目由跨性别学术小组（Trans in Academia!，简称 TiA!）于2024年初发起，旨在记录、保存并分享来自中国跨性别者对自身经历、经验和历史的叙述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024年8月1日 &lt;a href="https://oneamongus.ca/zh-Hans/posts/board_resolution_2024_tsui_no_sora"&gt;决议分出生效&lt;/a&gt; 前，跨性别学术小组是我机构 One Among Us 的下属督导机构，运营自主，资源互助。因此，我也有幸在此之前参与了口述史的部分督导工作。在这之后，我也作为跨性别学术小组的成员，参加了许多讨论，尽管我没有实际参与口述史的访谈和资料收集工作。在这整个过程中，我发现该项目从管理、组织，到伦理、方法等，都存在一系列的混乱。我先是通过跨性别学术小组的负责人 amber，后是在学术小组讨论群里，都提出了意见。在2024年10月1日至7日之间，根据项目的现状，此时已经不是跨性别学术小组组员的我密集地在推特上对该项目公开发表了意见，并且引发了许多跨性别社群成员以及学术工作者之间的碰撞和讨论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我整理自己的意见为如下几条：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;运营问题。口述史项目由一个架构比较松散的学术小组主理，除了 amber 作为负责人之外，就只有访谈者和被访谈者的关系。并没有设置伦理委员会，也没有对其在项目计划书中所说「安保等管理」配备相应的人员。负责口述史的机构跨性别学术小组和我所在的机构 One Among Us 之间，长期处在沟通不畅、互相隔阂的状态。在 amber 休假期间，根据我与该小组代理负责人的沟通，发现小组成员甚至对 One Among Us 将如何分时、分步骤地与跨性别学术小组剥离连带关系并不清楚，负责人 amber 休假时也没有顺利地与代理负责人做好交班工作。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;伦理和方法问题：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(1) 针对创伤事件的采访细则过于粗放。根据项目计划书，口述史涉及过量用药（OD）、扭转治疗、自残 / 自伤、死亡和纪念、性工作等诸多创伤性议题。然而其中对于受访者的保护十分有限。访谈者中有许多并非社会科学专业人士，经过简单培训即上岗，根据结构化的访谈提纲提问（口述史项目成员指出是「参照纽约酷儿口述史项目设置」）。在访谈过程中，如果遭遇成员心理危机，虽然设置了紧急撤退的机制，但是并没有能力自行转接优质资源进行进一步心理疏导工作，而是依靠跨性别社群的私力救助，或者 One Among Us 提供的转介服务，为社群救助资源增添压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(2) 伦理委员会迟迟没有成立或良好运作。在2024年3月，One Among Us 曾以督导机构名义，派出 04 组（机构运营组）两位伦理委员试图去口述史项目担任伦理审查工作。然而，amber 以「跨性别学术小组应该组建自己的独立伦理委员会，以符合独立运营之原则」为由驳回。在此之后便没有听说过伦理委员会的进展。2024年10月6日，在推特上，Maura 作为口述史成员称自己在口述史项目内负责「伦理和方法」。然而，其又表示自己参与了很多口述史材料的使用，并且即将投稿会议论文。让伦理和使用学术成果发论文的人由同一人担任，是不合规的行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(3) 根据 Telegram 网络平台上「清蒸协会」成员的披露，口述史项目采访了「清蒸协会」的高层成员。该协会长期涉嫌针对跨性别者的骚扰、人身攻击、个人隐私开示等有害活动甚至是严重违反加拿大和美国法律的活动。在该成员接受访谈期间，访谈者明知该成员仍然同时在进行此类活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(4) 口述史拟采访和被采访者当中包括一些在中国境内从事跨性别救援工作著名人士的被访（脱敏困难），但同样只使用了简单的知情同意程序，并且在项目设计时并没有针对性地对每个人的材料提出具体不同的处理细则。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(5) 口述史并没有设置如纽约等同类项目的冷静期，并且过于看重跟踪热点事件的访谈。如正在进行中的某项群体性事件或行动过程中的访谈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(6) 口述史与被访者签订知情同意协定的时候，并未明确规定之后的材料要怎么使用，只是模糊地说可能会被用于学术研究者查阅，或者脱敏后公开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(7) 口述史项目明确鼓励受访者向非特定大众推介传播该项目。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;对口述史项目的更多想法。我不是要求停止口述史这个项目，但我希望这个项目有更加严格的伦理考虑。而恰当的伦理考虑的前提在于承认，不是伦理问题都能通过技术手段解决，收集叙事、资料或「数据」的盲目性所造成的错误许多也并不能够通过后期筛选来弥补。考虑到许多正在丢失的珍贵记忆需要保存，这部分既有社群价值也有学术价值。因此，我希望：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(1) 目前的口述史项目组解散。现有所有口述史全部封存，由访谈者各自管理。暂时停止引用非本人访谈的任何其他口述史内成员未发表资料（预印本自行协商）。本人访谈的，要重新签订知情同意才可以发表，且不应该以口述史名义。等到有新的时机和成熟的成果之后，重新以专业的精神来做，并且将之前的访谈材料加入。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(2) 新的口述史项目组应该彻底重组，并且如果由非学术机构作为牵头人，要在该机构中设置独立伦理委员会（IRB）。承诺访谈中如果涉及到正在持续进行的仇恨犯罪内容的时报告 IRB 并及时采取其他相应措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(3) 对创伤性和政治敏感话题采取更审慎的态度，强调成员的专业性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(4) 个人层面上收集社群记忆的努力当然可以私下继续，但以机构名义发起或收录则性质不同。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;</description></item><item><title>法轮功的「保罗」何时出现？—— 我对于新兴宗教的一些遐思</title><link>https://sauri.ca/posts/thought-on-wheels/</link><pubDate>Tue, 20 Aug 2024 18:00:00 -0400</pubDate><guid>https://sauri.ca/posts/thought-on-wheels/</guid><description>&lt;h1 id="法轮功的保罗何时出现"&gt;法轮功的「保罗」何时出现？&lt;/h1&gt;
&lt;h2 id="我对于新兴宗教的一些遐思"&gt;——我对于新兴宗教的一些遐思&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;前情提要/扩展阅读：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;纽约时报 虐待与操控：前表演者揭露法轮功神韵艺术团内幕 &lt;a href="https://cn.nytimes.com/usa/20240816/shen-yun-dance-abuse/"&gt;原文&lt;/a&gt; | &lt;a href="https://t.me/niuyueshibao_rss/6421"&gt;第三方推送/Telegraph&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;纽约时报 关于法轮功运动，你应该了解的 &lt;a href="https://cn.nytimes.com/usa/20240816/shen-yun-falun-gong/"&gt;原文&lt;/a&gt; | &lt;a href="https://t.me/niuyueshibao_rss/6422"&gt;第三方推送/Telegraph&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;纽约时报 关于时报对神韵艺术团的调查，你需要知道的五个要点 &lt;a href="https://cn.nytimes.com/usa/20240816/shen-yun-nyt-investigation/"&gt;原文&lt;/a&gt; | &lt;a href="https://t.me/niuyueshibao_rss/6423"&gt;第三方推送/Telegraph&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;最近 NYT 那篇 Behind the Pageantry of Shen Yun 的文章大家都应该去读一读，无论是对新兴宗教有所了解还是不甚了解的。让我最震撼也最有感触的一点是什么呢，就是法轮功这些人对神韵的表演者，说不信法轮功的人，看一场神韵是他们避免下地狱的唯一机会，你要是演得不好他们就真的下地狱了，以此来精神控制表演者。至于不让人治病什么的，甚至都属于它的「常识」了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我本人有一定的基督教信仰，加上是学哲学的，因此我对人的各种精神需求和其引发的种种现象也是有一定注意的。容易被各种宗教吸引的、虔诚的，尤其是底层教徒，往往是那些心地单纯善良的人，或者是在一个社会不被包容或者非常希望被接纳的群体，如新移民等等。我有时候甚至会打趣说，宗教需求对有的人来说就是跟吸毒差不多的，马克思主义者的「精神鸦片」说有其可取之处。但是正如同「吸毒」需要药物减害而不是大打禁毒战争一样，对宗教也要有类似的态度。所以我不太能接受有人说「因为新兴宗教害人，所以迫害得好」甚至支持中国对法轮功的迫害行为。这没有一个因果关系：掰手指就知道，对新兴宗教的迫害只会让信徒更加脱离社会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然北美某些国家因为历史原因成为各种新兴宗教甚至是 cult 滋生的土壤，背后甚至还有宗教原因呢。作为基督教信仰者，在这点上五味杂陈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出于对思想的好奇我曾经去看过李洪志的《转法轮》和一些各地讲法。有时候我甚至会觉得为什么法轮功有那么多各种文理工商高知为其工作，现在都还没有人充分运用自己的解经技艺来发展一套新的神学，把里面的「中共」解释成类似圣经里反对耶稣的那些经学家和法利赛人之类的。或许是因为李洪志还没有亡（为了体现我的宗教宽容，想了半天这里用「薨」还是「崩」还是「猝」，最后想不明白就不想了，还是用最普通的「亡」吧），没有体现出他的凡人性，所以教义教理没那么重要，也没那么多可以随意阐释的空间吧。还真的挺希望看看过个几百年之后，它会怎么样。法轮功啥时候出个保罗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是又转念一想，法轮功或许也出不了保罗。毕竟马克思说过，「第一次是正剧，第二次是闹剧」。而这种宗教叙事都出现不止三次了，说不定马克思没有想到，「第三次，第四次，第五次，都是肥皂剧」。人类进入理性时代之后，早就没有那么多灵性的空间了，圣经离现在两千多年，如果我们姑且还可以相信那时候的人们如何在一种圣灵灌注的状态下面记录/编写出来这些话语，那么 Joseph Smith 复刻「圣经又拍续集了」的两块金板已经稍微会让有些人受不了觉得无聊至极了。那么这一次呢？ 而且法轮功比起那些真正 cult 来说，又多了点「儒家传统伦理和资本主义商人精神」—— 我记得李洪志讲法的时候就号召大家，就算是大法弟子，做生意的时候也要像普通人一样赚钱，你就心中有大法就可以了。所以至少在外人看来，他们世俗的事业开展得或许远比他们灵性的事业成功太多了。至于虔敬嘛，够用就行？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以法轮功就是这么一个很有意思的存在：作为传统宗教的支派而言，它不够入世，还是会用一堆关于地狱的说辞试图恫吓和控制你；但是作为一个星星宗教而言，它又「不够邪」—— 我甚至不能从更多那些在路边散发大法传单，或者他们的那个「干净世界」网站上，找到思想的虔敬和灵性的洗涤，仿佛大家都玩明白了宗教的世俗事业是怎么回事而已。这一点反而让我更失望。法轮功是一个很有趣的踩在我们对于宗教的认知上的案例，但你要说有多有趣呢，可能也没有一部增加了许多罐头笑声的肥皂情景喜剧有趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然我作为一个法轮功的「教外人士」说这些话未免有些不敬了。我只希望那些我在小红书/FaceBook/Instagram 等地方上刷到过的，偶尔发发逛街探店笔记，偶尔发发汉服 cosplay 的，日常就和你我她无甚不同的普通大法弟子和大法学员们，生活得好一点。而那些用宗教来敛财、控制、肆无忌惮地扩张自己的傲慢与贪婪之罪的人，我希望他们能同时被世俗和地狱所审判。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>挥霍自由：在多伦多大学 Hart House Circle 纪念晚会的演讲</title><link>https://sauri.ca/posts/20240604-hart-house/</link><pubDate>Tue, 04 Jun 2024 20:30:00 -0400</pubDate><guid>https://sauri.ca/posts/20240604-hart-house/</guid><description>&lt;h1 id="挥霍自由"&gt;挥霍自由&lt;/h1&gt;
&lt;h2 id="在多伦多大学-hart-house-circle-纪念晚会的演讲"&gt;在多伦多大学 Hart House Circle 纪念晚会的演讲&lt;/h2&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;有些人说我这个演讲和主办方邀请我去讲六四的内容不相关，有些人指责我借人家的场地搞跨运鸠占鹊巢。但是实际上，我会说，我的演讲里面藏着最危险的东西。革命首先是发自灵魂深处的。如果年轻的人们勇于挥霍自由，那么你明天可以见到任何颜色的旗子飘荡在任何宫殿的上空。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;img src="../snapshot-shu-upscale.jpeg" /&gt;
&lt;p&gt;大家晚上好，我是阿书，今天受邀来这场纪念晚会做演讲。我是一名来自中国的跨性别社群工作者。在这次纪念晚会的同时，我们也应当铭记这个月是骄傲月，以及加拿大原住民历史月。在我们的身后，同时可以看到多伦多大学的学生为了争取巴勒斯坦人民的自由与解放安营扎寨。让我们铭记历史和现实中人们因为各自的族裔、宗教、政治立场、性别认同、性取向等因素，在这片土地和大洋彼岸受到的种种压迫和不公正，并且用我们自己的生命和热忱为消除这些不公正，创造一个更美好的社会而努力。让我们在为六四运动受到中共镇压的死难者哀悼的同时，也为原住民寄宿学校的逝者，为跨性别和性别多元群体的逝者，为死难的巴勒斯坦平民哀悼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刚才和大家共同欣赏了三首歌：《杀死那个石家庄人》《海鸥之歌》《乌云典当记》。这些歌曲是中文世界中少有的优秀抗争歌曲。在这些歌曲当中，我感觉到的首先是迷茫。《杀死那个石家庄人》描写城市中劳劳碌碌平庸的一家三口，《乌云典当记》描写青年人被迫在市场与威权两种不同的虚妄中做选择。六四三十五周年，看到今日世界的大学生正在为了跨国正义英勇斗争，重提各种反抗和运动的经验，而我们似乎却除了空泛的标签化的纪念之外，并没有剩下什么。昔日的民运领袖们击水中流终作虎，在大洋彼岸安家置业，频繁地爆出各种失格举动。今日所谓的「白纸一代」青年们如狼似虎地消化和继承他们留下的政治遗产。——我们是不是离我们想要的，越来越远了？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我想作为我们这场演出的听众，比起仍在国内的人群来说，对这种游离和迷茫感的体会或许会更复杂一些。那些在中国靠着自己的政治资本和经济资本移民的人，到了异国他乡仍然要压你一头，向你贩售那些传统价值的伟大结晶。而你所热切盼望和渴求的那些自由与平等的生活，似乎总是会被无论扎根在此多少年，都会有人问你的那句 “Where are you from?” 打破——就好像你并不属于这里一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，迷茫之外，仍然也有振奋的地方，我提炼出一个关键词，也就是「自由」。《海鸥之歌》呼吁我们做英勇的叛徒，让自由的灵魂在万里晴空下到处是家乡。《乌云典当记》让我们叩问心脏的自由，坚守「不选择」的勇气。但是内心的自由如何呵护这个时代，如何转化成抗争和行动的力量呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是，我们拥有追求自由的灵魂，我们自由地选择生活在美丽的加拿大，不那么需要因为对于中国政府的异见而担惊受怕。我们可以获得一份体面的工作、学业与生活。然而这样就够了吗？当我们蒼髯皓首，回顾我们的人生，难道这样就够了吗？我们如何让自己不像米尔顿·迈耶笔下的那些生活在第三帝国的人们一样，「以为自己是自由的」，但却消磨在一种自愿、自主的幻象之中呢？我们如何作为离散群体，作为移民，参与构建历史，而不被污蔑为「境外势力」「外国代理人」呢？——无论是被哪一边。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;民主的子弹仍然会射向它自由的人民。而若这世界上有任何一人不自由，不幸福，那么就没有人能够得到真正的自由与幸福。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我想，我们「争取自由」、「呼吁自由」太多了。我们本来就已经是自由的灵魂，这自由并不会为任何强权所夺去。但我们现在需要的，是「挥霍自由」。那些只身上高原，以我血荐轩辕的，嗑药划手的地雷妹从不需要谈自由。那些与家人朋友断绝联系，只身行走在性别跨越的艰难道途中，遭受社会的种种偏见、迫害，不得已用自己的身体换取食粮的跨性别者们从不需要谈自由。那些跨国镇压的受害者们，为了别人的自由甘愿自己被束缚、被禁锢，直到一无所有的人，从不需要谈自由。那些在广场上坚守到清场最后一刻的青年们，从不需要谈自由。他们从内心早已是自由的，他们只是把自己的自由挥霍出来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而我们今天的大家，又如何去把自己的自由，把自己的生命拿来挥霍，用自己的一生，用自己每一种未来的可能性，去交换，去付出，去努力地爱身边的人，爱这个世界呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那些在这场抗争、在每一场抗争中死去的人，会被我们记得，会为我们引路。我想到《颐和园》里的一句话：「无论自由相爱与否，人人死而平等，希望死亡不是你的终结，憧憬光明，就不会惧怕黑暗。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢谢大家。希望大家都能够和我一起，像海鸥一样用自己的生命去飞翔，挥霍自由直到死亡。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id="附录演讲的后续"&gt;附录：演讲的后续&lt;/h1&gt;
&lt;h2 id="跨性别社群工作者发表六四纪念演讲遭仇跨民运人士言语攻击骚扰"&gt;跨性别社群工作者发表六四纪念演讲遭仇跨民运人士言语攻击骚扰&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;原文于2024年6月9日发布于 &lt;a href="https://x.com/sauricat/status/1799959799079035377"&gt;推特&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="1-事件的经过"&gt;1. 事件的经过&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;2024年6月4日晚上8点多，我在多伦多大学 Hart House Circle 受邀参加纪念活动，并以跨性别社群工作者的身份发表题为《挥霍自由》的演讲，以纪念六四运动三十五周年，呼吁中国跨性别和性别多元群体的人权，以及海外抗争社群的团结。然而，在我的演讲过程中，来自民主中国阵线的谷书花女士冲上舞台侧面，对我的同伴和我指指点点、骚扰辱骂，并伴有激烈、不堪入耳的人身攻击言辞，指责我们不应在六四活动上提及跨性别议题。谷书花女士随后被带离现场。时至今日我仍然没有收到来自民主中国阵线的任何道歉或说明，因此我选择将此事公开，并且强烈谴责民主中国阵线（加拿大）对此事的包庇态度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，在演讲前后，我们也收到了很多朋友的支持和善意对待。广大活动参与者以及周围营地的巴勒斯坦支持者等等许多人都对我们表达了友好的态度。我认为，跨性别和性别多元群体一直是争取政治自由的重要力量。如果流亡海外的「老民运」们不能正视这些多元的声音，那么他们终将与他们反对的东西站到一起，站在争取基本人权、正义和真相的运动的对立面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我对本次活动真正的组织者们表示同情，他们不仅在活动筹备期间要考虑来自民运组织的干涉，在活动现场要应付这些民运组织的各种性质极其恶劣的骚扰破坏举动，甚至在事件已经发生之后，还要面对这些人的不理解和谩骂，还要三番五次向他们解释现场究竟发生了什么，要求他们内部做出反应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时我也想要提请活动组织者反思，过去已经发生了王丹、蔡崇国性骚扰的事件，现在就在你们的活动现场，又出现了这种赤裸裸的，基于性别问题的言语攻击和骚扰辱骂。你们不仅需要考虑在未来的活动当中如何加强安保工作，保护参与者不仅不受到亲共人士的骚扰和攻击，同时也不会受到这些以民运之名，行破坏之实的所谓「民运人士」的攻击。最重要的是，「蠹众木折」，你们需要反思在未来的道路上，是否还真的需要同这些人站在一起。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="2-我的同伴-erin-对此次事件的声明"&gt;2. 我的同伴 Erin 对此次事件的声明&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;各位好，我是6月4日在多大 Hart House Circle 纪念活动中身披蓝粉白旗帜的跨性别社群伙伴。活动当日，我们收获了很多朋友们的善意对待，和希望增进对我们议题了解的友好询问。同时，我们也遇到了来自某位情绪激动的活动参与者不友好的，称得上谩骂与人身攻击的言辞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;抛去不堪入耳的谩骂，有一句质疑令我印象深刻。有人问：你们为何在六四纪念活动上「搞跨性别那套有的没的」？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为 “It&amp;rsquo;s my duty.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我坚信，我们带着自己的身份认同参加本次纪念活动，正是对六四精神的传承。在中国的跨性别权益每况愈下的今天，我们的同伴在职场上遭遇歧视、辱骂与针对身份的辞退。Ta们在服务柜台办事时被刁难，在微博、豆瓣、抖音等墙内社交媒体上遭遇限流、删贴和封禁。Ta们的医疗需求被忽视，「看病难」一直是跨性别与性别多元群体面临的沉重挑战。甚至在一些地区，政府与黑监狱和扭转治疗机构为虎作伥，对它们非法拘禁跨性别者的行为视而不见。我们的许多跨性别同伴们被诸如此类结构性的压迫迫害至精神崩溃甚至自杀。更有甚者，为ta们在中国赴汤蹈火，争取权益的社群工作者们还会遭到来自当局的威胁、恐吓，乃至漫无天日的监视与监禁。在这种严峻的形势下，我认为反而是对这样的苦难视而不见、听而不闻，才是愧对自己的良心，愧对我们逝去的跨性别伙伴，愧对35年前在广场上失去生命的前辈们的鲜血的行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刘晓波先生曾讲过，「仇恨会腐蚀一个人的智慧和良知，敌人意识将毒化一个民族的精神，煽动起你死我活的残酷斗争，毁掉一个社会的宽容和人性，阻碍一个国家走向自由民主的进程。」我希望我们可以团结起来，一起活着抗争下去，直到乌云散尽的那天。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="3-我当日的演讲稿全文"&gt;3. 我当日的演讲稿全文&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;即本文。&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>