<?xml-stylesheet href="/rss.xsl" type="text/xsl"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>北雁书的文章储存库</title><link>https://sauri.ca/</link><description>Recent content on 北雁书的文章储存库</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-cn</language><copyright>北雁书 2021-2023</copyright><lastBuildDate>Sun, 21 Jan 2024 03:33:00 -0500</lastBuildDate><atom:link href="https://sauri.ca/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>关于性别的创伤、疼痛与疗愈</title><link>https://sauri.ca/posts/pain-relief-surgery/</link><pubDate>Sun, 21 Jan 2024 03:33:00 -0500</pubDate><guid>https://sauri.ca/posts/pain-relief-surgery/</guid><description>北雁书的文章储存库 https://sauri.ca/posts/pain-relief-surgery/ -&lt;blockquote>
&lt;p>「小人鱼喝下那服强烈的药剂。她马上觉得好像有一柄两面都很快的刀子劈开了她纤细的身体。她马上昏了，倒下来，好像死了一样。当太阳照到海上的时候，她才醒过来，她感到一阵剧痛。这时她发现她的鱼尾巴已经没有了，但是却获得了一双只有少女才有的、最美丽的小小的白腿。可是她没有穿衣服，所以她用浓密的长头发来掩住自己的身体。正如巫婆以前跟她讲过的一样，她觉得每一步都像在锥子和利刀上行走。可是她情愿忍受这种痛苦。」&lt;/p>
&lt;p>——安徒生《海的女儿》&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>我于2023年11月22日在加拿大蒙特利尔都会手术中心（GrS/CMC Montreal）接受性别肯定手术（GCS，又称性/别重置手术 GRS/SRS）完成阴道和外阴的再造（vaginoplasty）。&lt;/p>
&lt;h2 id="过日子">过日子&lt;/h2>
&lt;h3 id="day-0">Day 0&lt;/h3>
&lt;p>Shu 终于实现了自己多年来的愿望。她去除了烦人的腰封，剪下了腰封上骗人的促销话语，把好看的插图做成书签夹了进去。&lt;/p>
&lt;h3 id="day-1">Day 1&lt;/h3>
&lt;p>疼疼疼疼疼怎么第二天就这么疼第三第四天肯定撑不住了啊昨晚一夜睡不着觉二十四小时之内被护士给了 10 片 Tramadol 50mg……&lt;/p>
&lt;p>(2h) 现在好很多了，毕竟还是被喂了大堆止痛药。&lt;/p>
&lt;h3 id="day-5">Day 5&lt;/h3>
&lt;p>刚刚睡了个羟考酮美容觉。最近几天不靠这个级别的止痛药很难有超过两小时的连续睡眠。曲马多对我已经不太管用了。总之就是有点，人类的意志力、疼痛、创伤，在冰冷的脑化学面前什么都不是的悲哀。&lt;/p>
&lt;h3 id="day-7">Day 7&lt;/h3>
&lt;p>这几天因为术后恢复期疼痛吃了太多曲马多和羟考酮感觉自己整个人都变笨了。思维能力和记忆能力都下降了。好烦。&lt;/p>
&lt;h3 id="day-13">Day 13&lt;/h3>
&lt;p>血液。组织液。纤维蛋白。润滑液。混在一起的不知道什么液体。生理盐水。&lt;/p>
&lt;p>血液血液血液血液。用纱布按一按。用扩张器按一按。&lt;/p>
&lt;p>疼痛。3 级。5 级。7 级。曲马多。痒。昏睡。曲马多。曲马多。8 级。羟考酮。昏睡。&lt;/p>
&lt;p>给你那么多止痛药不是让你嗑了舒服的。快给我扩张去。西西弗斯。&lt;/p>
&lt;p>每一天都不知道之前那么多天怎么熬过来的。每一天都决心再过一天吧。&lt;/p>
&lt;p>不过不得不说在大多数时候还是觉得无论痛苦如何，能解决自己身体上的一个小问题，真好啊。不会后悔，会希望大家都能尽快得到自己想要的东西，不要害怕疼痛，谁都能够过来，我的前辈们都过来了，我也能过来。&lt;/p>
&lt;p>痛苦是我生命体验不可或缺的一部分，一直都是了。&lt;/p>
&lt;p>但是，「至少，你决定了一次你的身体啊。」&lt;/p>
&lt;h3 id="day-18">Day 18&lt;/h3>
&lt;p>我是术后第六天拔掉的 catheter，不记得当时有没有幻尿管了，可能时间比较短。我觉得最大的感受是一开始自主排尿的时候会感觉压力来源和实际尿出来的位置并不「一致」了（压力来源仍然被我的中枢神经系统 locate 到前面而不是中下方），以致于不太能反馈地自己尿没尿出来。而过了一段时间后这种不一致慢慢地又协调了起来。当然最大的区别还是一边淋浴一边尿的时候，因为水总是顺着大腿留下来，所以不会有更实际的感觉。&lt;/p>
&lt;h3 id="day-19">Day 19&lt;/h3>
&lt;p>其实还是疼的。只是没有之前那么疼，所以可以忍受。&lt;/p>
&lt;h3 id="day-21">Day 21&lt;/h3>
&lt;p>忍不住揉了揉周边的区域（不推荐），感受到一点快感之后就停下来（我不喜欢太强烈，我的身体现在也做不到太强烈）。然后开始暴哭。上次这样暴哭还是在 14 岁的时候。我居然已经是这样的身体了…… 就感觉好委屈好委屈，好难过好难过的那些东西，一下都涌现和释放出来了。&lt;/p>
&lt;h3 id="day-25">Day 25&lt;/h3>
&lt;p>问了一些亲密的朋友，发现精神状况差的时候疼痛阈值降低，全身大部分地方一碰就疼的情况并不少见。&lt;/p>
&lt;p>就用我最近的手术后护理的疼痛来举例子吧：身心状态好云淡风轻，身心状态不好死去活来。大概能在主观疼痛分级上差至少 3/10 级。&lt;/p>
&lt;p>疼痛确实是半个精神问题。&lt;/p>
&lt;p>不知道互相抱抱会不会好一点。但愿抱着的时候，我们心灵之间的安心感，能抵消碰触带来的疼痛。一定可以的。抱抱。&lt;/p>
&lt;h3 id="day-30-点肉芽">Day 30 点肉芽&lt;/h3>
&lt;p>我的主诊医生（PCP）感觉并不怎么接诊过性别确认术（GCS）后的患者，虽然她是给我校学生开性别肯定激素治疗（GAHT）的医生。我很难从她那里得到太多帮助。&lt;/p>
&lt;p>可负担的自我医疗（affordable self medical care）本是人的基本权利，但现在的医保体系和医生执业体系让这点变得特别困难。我们试图改变这一点。我们希望推进医疗知识的共享，推进自我处方、自我或社群互助开展医疗护理的权利，这些本应该是理所当然的事情。&lt;/p>
&lt;h3 id="day-34">Day 34&lt;/h3>
&lt;p>我敢保证术后这一个多月不一定是我家里最整洁的时候但是肯定是最卫生的。家里时不时就飘散着苯扎氯铵双氧水碘伏酒精 etc 的味道，让人觉得很安心，像回到了我出生和 18 岁以前生活的那个医院…… 小时候记忆里的医院消毒水味道很浓，不知道为什么长大就没有了。也可能因为当时我生母在抗击非典。&lt;/p>
&lt;h3 id="day-39">Day 39&lt;/h3>
&lt;p>完成这个大手术到今天按日历算 39 天了，缓慢恢复中，每日的日常护理也都在做并且我相信它估计会变得越来越容易和不耗时。不知道是因为之前太娇生惯养了没有过类似的经历，还是这个手术确实达到了这个可以引起一些 PTSD 症状的痛苦程度，反正现在回想到一些特别疼痛的时候（比如第四天被阴道内部放置的 stent 顶着以及它在第五天被拔出来的时候；比如因为掌握不好自己扩张的技巧没有扩到底然后之后用正确的方法捅回来的时候），还是会有点 flashback，会开始浑身颤抖。不明白是不是因为这些东西跟从前的性别创伤搅合在一起了。但是还是会觉得，能重新选择一次拥有什么样的身体，真好啊。&lt;/p>
&lt;p>可能就是因为有好多奇奇怪怪的（尤其是中文网络上的猎奇）宣传说什么哎呀可疼了我才不太想去强调这些，但确实还挺疼的（友人的补充：这应该是我自己的疼痛体验而不是别人猎奇的对象所以我仍然有喊疼的正当）。或者换句话说吧，「比起性别焦虑带给我的疼痛来说，这也太轻松了。」（笑&lt;/p>
&lt;h3 id="day-49">Day 49&lt;/h3>
&lt;p>阴道里面全是肉芽。扩张的时候疼死我了。眼泪都掉下来了。&lt;/p>
&lt;p>偶尔会觉得自己身体为什么这么不争气。里面恢复得比谁都快，肉芽增生。外面恢复得比谁都慢，缝线开裂……&lt;/p>
&lt;p>不过都是正常个体差异啦。就是恢复慢点也没啥。&lt;/p>
&lt;h3 id="day-56-走上一条自我医学实验和社群积累经验的不归路">Day 56 走上一条自我医学实验和社群积累经验的不归路&lt;/h3>
&lt;p>自己给自己点肉芽，这个就叫做不求人，又叫门前清自摸和。&lt;/p>
&lt;p>家用只是为了点肉芽的话还是不要用 electrocautery 了，老老实实用硝酸银，方便操作并且是肉芽的地方才会粘上去，不是肉芽的地方也不会伤害到。Electrocautery 用于处理新阴道深层毛发的用途则有待进一步考证。然而 [据一些社群人士的自我观察，待求证] 深层毛囊在术后几年内会因为新阴道内环境而自然萎缩，很可能不需要特殊处理毛发生长问题。总之结论是泡沫刀这个东西可能只能当玩具玩玩了，估计没什么用。我的银子啊！&lt;/p>
&lt;hr>
&lt;h2 id="性别探索">性别探索&lt;/h2>
&lt;p>如果没有接触性别理论，没有社群，没有读过 Butler 等人的书，我应该会是一个非常本质主义的二元跨女，天真地相信 SRS 改证是性别跨越的终点，被顺直男辜负但还矢志不渝想找个人嫁了过「真正的女孩子」的生活而始终自我怀疑。那种底色仍然影响着我本能的欲望。但是社群让一切都改变了，无论好坏。&lt;/p>
&lt;p>知道这件事情还是因为我一直以来对 bottom surgery 的渴望以及真的做了手术对我本人的影响。大概两年前我对象做了手术，当时我们都大四临近毕业，她改了证件，我则只能选择出国。其实就在这很早之前，我就因为手术的问题很焦虑。谈到这个问题就会开始哭。甚至当时我的群友们都说想「凑钱给我去泰国」了。后来直到我真正做完之后，我发现我确实是无论多少性别理论冲淡不了对身体改造的本能欲望。虽然一段时间内应该还是会很疼，恢复是一个考验，但是每次摸到曾经那一块不平坦的部分变平坦了仍然会有抑制不住的开心，或者是那种「终于达成了某些愿望」的释然。我知道生命是持续的，未来也不会改变太多，我的抑郁和焦虑也仍然会伴随着我，但我确实一直知道，身体本身永远是我们「借」给世界，用于受容性的第一样东西，而对身体的改造欲望出自我以及许多和我一样有 embodied dysphoria 的跨性别的本能。embodied dysphoria 和 social dysphoria 是两个相互交互互动的部分，构成了我们的创伤感知，它因人而异，但是相互交叠，有取代彼此的欲望，但也不可能取代彼此。&lt;/p>
&lt;h2 id="表达">表达&lt;/h2>
&lt;p>我给在系里我觉得最关心我的老师留了这样的话（Deepl 英译中了没改过字，翻译软件永远翻不对 trans and queer 即使这是一个最简单的问题）：&lt;/p>
&lt;p>「在过去的 2023 年里，我经历了太多的创伤和痛苦，因为疾病、与重要的人分离、亲密同事和社区成员的去世以及其他许多意外事故。我希望自己在 2024 年有一个新的开始，在更广阔的现象学时空视野下，对创伤、关怀、痛苦、生死等问题进行深入的哲学思考，对&lt;em>变性人 [sic.]&lt;/em> 和&lt;em>同性恋者 [sic.]&lt;/em> 的经历和叙事进行思考，并对文化和宗教进行一些其他细微的思考。」&lt;/p>
&lt;h2 id="遮掩">遮掩&lt;/h2>
&lt;p>反正还是的，我接触到的二元跨女，无论平时有多自信多 pass，有多熟读性别理论，平日承担着多少社群支持者的角色，在 san 值接近零点的时候，也难免冒出一点点「我只是个赝品」的想法，心里觉得自己不是「真正的女孩子」。我不知道这个现象是否只是所有人都会有的，源自内心最深处的自卑和恐惧在性别方面的体现，还是说它是一种对我们这个群体来说独有的生命体验。唉，我有时候真的会想，跨性别是不是一种追求极致的明见性的欲望的承担者，因而（马克思主义的意义上）无产阶级。&lt;/p>
&lt;h2 id="诚实的自厌">诚实的自厌&lt;/h2>
&lt;p>微信列表里面有一个被我单向拉黑的曾经的朋友，认识快十年了。曾经他跟我说，「如果你是女孩子就好了，你为什么不是女孩子啊，你是女孩子我就跟你谈恋爱结婚了。」&lt;/p>
&lt;p>他的人生理想是成家立业，养两三个小孩，和自己的父母辈一样，过一个比较幸福的家庭生活。我不知道幸福的家庭生活是什么样子的。&lt;/p>
&lt;p>我曾无数次设想有一天，等我完成某些身体的转变，就把他微信加回来，和他说：「我已经是这样的身体了，你会爱我吗？」&lt;/p>
&lt;p>现在真的到了我「有资格」说这句话的这一天，我才发现，那些思绪和情感已经随风化成沙尘了。我有了新的爱人、伙伴们，包容我的社群。他对我来说已经只是一个生命轨迹中的残影，一个不重要的片段。&lt;/p>
&lt;p>但我仍然不知道我有没有从他那里走出来。我有没有真正放下过那个「如果」的期待，有没有放下过身为「残次品」的卑微。&lt;/p>
&lt;p>抱歉，讲了一些在跨性别上有点自厌的，我知道是不太正确的话。&lt;/p>
&lt;h2 id="象征">象征&lt;/h2>
&lt;p>我总算有一个「不会愈合的巨大伤口」了，我好开心。&lt;/p>
&lt;p>之前看到「不会愈合的巨大伤口」这个对阴道的比喻忘记是在什么时候，我记得原作者是用来表达负面的意思的，ta 可能的身份是未接受并且渴望跨性别医疗跨男，或者是接受下体手术后不满意的跨女。但我还蛮喜欢这个意象的。&lt;/p>
&lt;hr>
&lt;h2 id="致可爱的你">致可爱的你&lt;/h2>
&lt;p>对接触到的许多人似乎都是这样。正是因为看到了非常非常可爱的外表，才明确地知道和心疼伊们如何与过去的梦魇相伴，挣扎着生活。即使再擅长遗忘。大概是心理学上「退行」的概念。&lt;/p>
&lt;p>所以我才会想让每个可爱的孩子，都可以自由地哭泣，自由地发疯，自由地不可爱。但又会觉得，保持这份疼痛的可爱，也很好很好，特别好。只不过欣赏那样的个体的时候，已经回不去会品尝到背后的苦涩了。小美人鱼的每一步，都像走在刀尖上一样。&lt;/p>
&lt;h2 id="躯体化">躯体化&lt;/h2>
&lt;p>Adam Smith 的道德情感理论是一个出发点：身体的苦痛所引发的记忆是很短暂的，远不如精神的苦痛长久。所以至今我想到 SRS 时候被放在我新阴道里面那根巨大的 stent 以及它被取出来的样子仍然会发抖，闪回，并不是因为它当时有多痛，而是我的性别经历被编码进去了。做 SRS 是一种「报偿性」心态。这也是一种历时性的躯体化过程。又想到神经衰弱和抑郁症的关系（共时性与躯体化）。种种种种。即使精神和身体本就不应该是二元论的。身体和反思性的身体？&lt;/p>
&lt;h2 id="再造">再造&lt;/h2>
&lt;p>西风跟我说，她看到过一篇文章，说用模具扩张（dilation）的过程是自己参与自己阴道的构建形成，是很 empower 的事情。其实还有一个更重要的身体再造，就是各种感觉位置的 relocation。它需要时间。比如我扩张或者点肉芽的时候，经常会在筋膜的疼痛之外感受到一个锐痛，它一开始会定位在「外阴前方的一块云雾状的区域」，像是阴囊皮肤的「幻肢」。不知不觉，有意无意，它重新定位到新的位置。&lt;/p>
&lt;h2 id="实践对创伤的分析分解就是对创伤的疗愈">实践：对创伤的分析/分解就是对创伤的疗愈&lt;/h2>
&lt;p>非常佛教哲学的观念，也是我对学术本身的一种认知：我们为什么要分析疼痛，分析疼痛其实可以缓解疼痛。同理，做一种关于创伤的哲学人类学本身就是对创伤的疗愈和超越。一开始对 tFGCS 术后的护理扩张过程只有「疼」这一个认知，在这两个月的练习中，逐渐分解出了哪一部分属于皮肤的撕扯，哪一部分属于筋膜的撕裂，哪一部分意味着你又肉芽增生了。逐渐分析出哪些是拉扯的疼痛，哪些是肿胀的疼痛，哪些是温度觉/痒/其他感觉。这个过程是需要练习的，需要正念。但总之很促使我去思考「对创伤的分析就是对创伤的疗愈」这句话。只不过要抵挡它在政治上的保守性，我们必须要求一种实践的分析。&lt;/p>
- https://sauri.ca/posts/pain-relief-surgery/ - 北雁书 2021-2023</description></item><item><title>亲密关系碎碎念</title><link>https://sauri.ca/posts/intimacy/</link><pubDate>Sun, 21 Jan 2024 03:23:00 -0500</pubDate><guid>https://sauri.ca/posts/intimacy/</guid><description>北雁书的文章储存库 https://sauri.ca/posts/intimacy/ -&lt;blockquote>
&lt;p>在你的生命中，一定要有一个，哪怕自己历经千刀万剐，哪怕化作天蝎之火，哪怕堕入万劫不复的虚无，你都想要看到 ta 生活得好好的，获得幸福，那样的人。不然你的人生是不完整的。&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>我们所使用的「亲密关系」这个词很暧昧（ambiguous），很难用别的语言去翻译。各种类型的，不能用「女朋友」「家人」「妹妹」「妈妈」「室友」来表述的，杂糅的关系，混在一起。可以是浪漫的，也可以是无浪漫的。可以是性的，也可以是无性的。可以是朝夕相见的，也可以是一期一会的。&lt;/p>
&lt;h2 id="明晰性">明晰性&lt;/h2>
&lt;p>关于成年自闭症谱系到底要不要去拿诊断的问题：我觉得能平安活到成年还没确诊的，其实对自己总归还是有一个比较过得去的认知了的。诊断这个东西，如果能 empower 自己，能够「解释自己的过去并且让自己更好地面对自己的那些特质」，那就去拿；如果不能的话，不拿也好。这个东西和抑郁啊 OCD 那些有类似的地方：对真的需要吃药治疗的，我一直会非常积极地劝人去医院，但我也清楚地意识到对有些人来说去医院并且接受这件事情/建立病识感的过程太困难，我可以理解伊们选择不去。更何况自闭症谱系很多时候不是吃药能解决的问题，甚至很大一部分都不应该被视作疾病。那么凭什么要医疗系统去证明你的苦难呢，难道不拿诊断，那些让我们生活得更好的东西就不适用了吗？&lt;/p>
&lt;p>我觉得对于亲密关系的话，理解「为什么不去做」会更重要一点。更重要的不是看伊们有什么病，而是看伊们对自己做了什么，对自己隐瞒/暗示/承诺了什么。那些隐藏在表面的风平浪静背后的，是什么构成了支撑伊们活下去的东西。&lt;/p>
&lt;p>明白这些之后我也就更多能理解和释怀一点去年冬春发生的事情。那时声嘶力竭地对前友人大喊着「为什么你就不去了解一下你自己啊！」的我，就好像一只朝寒风中大喊「为什么你就不去诊断一下你的冷漠啊！」的雀儿。有的人擅长自我分析，有的人（至少看上去）不擅长。我算是前者，并且曾经惊叹于后者的迟钝。但那真的是不擅长吗？还是，觉得别人「不擅长」只是因为你的傲慢，你轻易地想要去动摇那些支撑伊们活下来的东西，最后只不过输给季节流转？改变社会和理解社会中的个人因为怎样的创伤经历做了怎样的选择并不矛盾。&lt;/p>
&lt;h2 id="平等">平等&lt;/h2>
&lt;p>时过多年，我现在已经能很坦然地接受我喜欢的人没那么喜欢我了，也已经能很坦然地接受我喜欢的人比我喜欢伊还要喜欢我了。我尽量小心翼翼地以此为前提去相处，来满足我和伊们的情感需求。&lt;/p>
&lt;p>不过，我真的能像我声称的那样，很坦然地接受并且从容地应对吗？&lt;/p>
&lt;p>这对于我们中的很多人，好吧，可能是我们中的所有人，都是一个一直会存在的问题。&lt;/p>
&lt;p>亲密关系就是不对等的。不可能对等。但是我当然会说，我们要追求「对等的亲密关系」，这是对的。只是进一步，我想问，我们追求的「对等」到底是什么意义上的？&lt;/p>
&lt;p>或许大家都只是在快要干涸的水洼里，在快要耗竭的情感欲望和生存需要面前，互相用一点点温暖的体液，润湿彼此罢了。当且仅当在这个意义上，它是对等的。&lt;/p>
&lt;h2 id="实践的">实践的&lt;/h2>
&lt;p>做到「眼里有活」程度的关心称之为是我的人生终极追求不为过。家里两个人吵架的时候能知道把碗去收了，出门一大桌人吃饭能看出谁被冷落了心情不对了即时调整言行，以及发起或参与一个项目的时候不用别人说就知道自己应该做什么学什么，这种能力真的很不容易。我暂时还做不到这一点。广义「眼里没活」（这个词往往用来指在家务劳动中忽视的传统家庭男性）大概是说：你问「你们有没有什么要帮忙的」，却忽视了一地鸡毛尚待整理的琐碎情绪；你看得到同伴的温柔，却看不到她的疼痛。这无关高语境低语境的问题（我自己是高语境人但我发现我身边很多低语境人其实更容易察觉自己的情绪并且会积极地鼓励自己有话直说），我觉得是有没有把自己真正融入到别人的生活中。&lt;/p>
&lt;h2 id="多边伴侣">多边伴侣&lt;/h2>
&lt;blockquote>
&lt;p>&lt;a href="https://twitter.com/zhoesty/status/1627025152792752128">@zhoesty on (formerly) twitter&lt;/a>: “Date a trans girl you wont have to meet her parents” but are you ready to win the approval of her entire polycule?&lt;/p>
&lt;p>「和跨妹约会（好处在于）你不用见她家长」，可你准备好赢得她一大圈子 poly 家庭的认可了吗？&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>不过正论：其实 poly 人也分很多种。有主亲密关系和没有主亲密关系的，认为自己亲密关系的亲密关系默认是自己亲密关系的和不这样认为的，认为自己亲密关系的亲密关系域扩张需要征得自己同意的和认为不需要的，认为自己的亲密关系里可以有单偶人的和不承认单边 poly 的，单转多边的和承诺多边的。这里面到底怎么同意，有很多理论和实际的问题，并且要考虑是否顾及平等的权利。&lt;/p>
&lt;p>这话听上去可能有点推脱责任：不是我选择要当多边关系，而是我无法欺骗自己做出只爱一个人的承诺，我也不相信谁能信守这样的承诺而最后不落得貌合神离同床异梦乃至出轨分家的结局。我不相信资本主义浪漫叙事教给我的爱情婚姻和家庭，并且我的出生本就是这套叙事酿成的错误。&lt;/p>
&lt;p>觉得爱是零和游戏，对别人的爱一定会分走对自己的爱，这样的心理我觉得是很有趣也很不符合实际的。我对我的亲密关系对象就巴不得有更多人多爱爱伊们，伊们多爱爱别人，有更多人能让伊们心情变好。&lt;/p>
&lt;h2 id="创伤">创伤&lt;/h2>
&lt;h3 id="1">1&lt;/h3>
&lt;p>亲密关系对我来说不是许诺给对方可以被伤害，但是爱确实需要冒着被伤害的风险去把自己的心打开更接近对方。不介意让你知道我藏遗书的位置，不介意让你看到我崩溃哭泣 GD 爆炸乃至伤害自己的那一面，不介意让你知道我所从来的地方和我过去那些破碎不谐的记忆，不介意在你面前暴露出那些突然钻心刺痛的微表情…… 不是因为我相信你不会伤害我，而是因为我觉得自己至少在那一刻不害怕被伤害了。&lt;/p>
&lt;p>而我背负着那些曾经的伤痕，无怨无悔。&lt;/p>
&lt;h3 id="2">2&lt;/h3>
&lt;p>某天我在那边划手。然后我说很早以前有个姐姐跟我说她「做完手术&lt;sup id="fnref:1">&lt;a href="#fn:1" class="footnote-ref" role="doc-noteref">1&lt;/a>&lt;/sup> 突然就不自残了，觉得更爱惜自己的身体会突然觉得那样留疤了不好看。」然后跟我共创健康亲密关系的那位说「那不管怎么说你划手留下来的都没你下面两道疤痕&lt;sup id="fnref:2">&lt;a href="#fn:2" class="footnote-ref" role="doc-noteref">2&lt;/a>&lt;/sup> 明显。」&lt;/p>
&lt;h2 id="决定">决定&lt;/h2>
&lt;p>雪风之前说不想做 bottom surgery 的。她怕疼，而且没有很强烈的 bottom dysphoria，我们倒都觉得这样蛮好，不用吃苦了。但当我出院的时候雪风突然动情，和护士说，她陪了好多人来蒙特利尔手术了，希望自己有一天也能来这里。我很诧异，问她是什么改变了她的想法。她说，可能一方面是觉得看了这么多下来其实也没那么疼痛，另一方面是觉得虽然没有 bd，但是想要获得「和你们一样的身体。」我觉得还挺好的。想到我自己之前比较疼痛的时候和朋友说，「你们都过来了，那我一定能过来。」包括在做深度/非深度 SRS 的考量上我其实也是跟着所爱之人（先我 2~4 年完成了这一手术）的想法和实践来的。虽然说决定跨性别这件事情本身是一种对于自我意志的极大肯定，但对我们来说，身体还真不完全是自主（autonomous）的，即使它当然也不是像某些「老保」所说的那样属于你的指派家庭。身体是交互自主的。身体的交互自主性在于你可以把它交给你所爱的人。&lt;/p>
&lt;h2 id="原生家庭">原生家庭&lt;/h2>
&lt;h3 id="1-1">1&lt;/h3>
&lt;p>虽然原生家庭创伤不能作为解释一切的法门，但我一直觉得家庭创伤的形式很影响我们对于 intimacy 的理解。就我对身边朋友的观察，ignorant parents 和 manipulative parents 家庭出来的小孩完全是两个样子。我自己是前一种家庭出来的，所以我会很自然地接受和亲密关系诸如 24 小时连麦 24 小时手机定位之类的（而且我确实也在这样做）。我觉得很多从小被忽视情感需求的孩子或者缺乏安全感的孩子都可以接受，而且只要不过度控制和依附，其实也可以是很健康的关系。但是就是因为和亲密关系共享 24 小时定位，我的某位前好友/室友就觉得极度不能接受，觉得非常 toxic relationship…… 也许就是因为 ta 是 manipulative 家庭出来的孩子。我身边也有一些这样的朋友，ta 们甚至小时候会有被家里安装定位器的经历，这可能是我作为一个离家出走妈妈都不会出来找我的人无法知道的另一种苦痛。互相理解和包容也因此会变得困难，但也是可行的，需要努力。我们独自进化出了各自应对这个世界的方式，但我们也可以去学会感受对方的。那些习惯了独立的孩子，可以尝试更信任伙伴和邻人；那些习惯了通过依附和共生求取安全感的孩子，也可以尝试把依附建立在更加独立的个体之上。&lt;/p>
&lt;h3 id="2-1">2&lt;/h3>
&lt;p>虽然可能这辈子都没办法被承认，没办法再躺在生父生母怀里了，但我们可以把其他没法躺在生父生母怀里的孩子抱在自己怀里。我们的社群可以是这样来的。&lt;/p>
&lt;h2 id="幼稚">幼稚&lt;/h2>
&lt;p>知道了最近喜欢的人本科的成绩，又产生了一种「我要更努力才能配得上我喜欢的人」的想法…… 我知道这很幼稚，但是我真的即使长得这么大了还会有这种想法。希望它能给我一些积极的意义。&lt;/p>
&lt;h2 id="再相见的时候">再相见的时候&lt;/h2>
&lt;h3 id="1-2">1&lt;/h3>
&lt;p>出国的时候就隐隐有种感觉之后总有一天会看着国内的同事朋友甚至是最亲密的人去撞铁壁送死。只不过我现在总觉得这一天会来得越来越快。想至少能把最爱最爱的人接出来（虽然我现在也没这个能力）让她不要受苦了，但伊似乎自己觉得留在国内能做更多事情。我们其实没有在这方面交流过太多事情，因为都很回避。我自己又不敢回国。伊只和我表达过类似「我们再相见的形式未必一定要是物理上的」之类的意思。心里面除了忧虑和悲伤之外没有任何别的情绪。&lt;/p>
&lt;p>前年八月的时候我们奔现了大概半个月不到，我们都默会地接受那大约会是最后一次物理上的相见。没有希望就不会有失望，是吧。还是想哭。&lt;/p>
&lt;p>但之后还是会说，尽量，等到再相见的时候。&lt;/p>
&lt;h3 id="2-2">2&lt;/h3>
&lt;p>雪风跟我说，「你们都玩雪风护航这个梗，你们知道我的名字究竟是什么意思吗？雪风的意思是看着自己没能守护所爱的伊们离开自己，而自己却活了下来。」好痛。大抵总有一瞬，不，无数个瞬间，会觉得「活下来的为什么是自己」吧。&lt;/p>
&lt;h3 id="3">3&lt;/h3>
&lt;p>亲密关系，特别好的朋友，在日工作的术后跨女，正常使用女厕被社员投诉到某个领导那里，本来要续签的工作合同被无断取消。&lt;/p>
&lt;p>看到这种事情就觉得真是个操蛋的世界。作为做社群的人我本应给大家希望的，本应觉得我们能做的能改变的还有很多，但是现实中只会因为心疼身边的人而委屈到哭。&lt;/p>
&lt;h3 id="4">4&lt;/h3>
&lt;p>「政治人物要洁身自好别几十年后别人 metoo 你」，但是我们性少数不怕这个啊，我们性少数已经够「乱搞变态」了还怕被别人翻旧账吗。&lt;/p>
&lt;p>就像你指控一个 poly 人「当别人小三」，人家「乱搞 poly 关系」在单偶异性恋本位道德上可比这指控「严重」多了吧。&lt;/p>
&lt;h3 id="5">5&lt;/h3>
&lt;p>仔细梳理了一下自己与朋友的分歧，我发现可能是问题意识的区别。我关心的更多不是革命者如何革命的问题，而是革命者如何自处的问题。&lt;/p>
&lt;p>我确实不是很喜欢「爱具体的人」这个说法，但是我觉得搞社会运动要「心怀火种」。什么叫心怀火种呢，就是一点一滴地产出，不要害怕明年影响力不如今年，只要一直都有产出，一直都有志趣相投的人，就可以继续下去。&lt;/p>
&lt;h2 id="last-resort">Last Resort&lt;/h2>
&lt;p>我一直记得本科大一社会学概论老师对全班孩子说的：「不要试图改变别人，改变你的选择。」&lt;/p>
&lt;p>我从来没有放弃爱过谁，只是历时性不能直接变成共时性，需要一个不怎么体面的转折。&lt;/p>
&lt;div class="footnotes" role="doc-endnotes">
&lt;hr>
&lt;ol>
&lt;li id="fn:1">
&lt;p>尤指下体的性别确认/重置手术（GCS/SRS），被很多跨性别女性认为是一个过渡仪式，甚至有 “THE surgery” 的意义。&amp;#160;&lt;a href="#fnref:1" class="footnote-backref" role="doc-backlink">&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a>&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li id="fn:2">
&lt;p>前述之性别确认手术留下的长而深的疤痕。&amp;#160;&lt;a href="#fnref:2" class="footnote-backref" role="doc-backlink">&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a>&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;/div>
- https://sauri.ca/posts/intimacy/ - 北雁书 2021-2023</description></item><item><title>千高原读书会 04 弗洛伊德</title><link>https://sauri.ca/athousandplateaus/04freud/</link><pubDate>Sat, 10 Jun 2023 13:45:00 -0400</pubDate><guid>https://sauri.ca/athousandplateaus/04freud/</guid><description>北雁书的文章储存库 https://sauri.ca/athousandplateaus/04freud/ -&lt;p>这次返回去读第二章「1914年：一匹还是很多匹狼？」。在处理完无器官的身体，以及生成的问题之后，再反过来读德勒兹对精神分析（尤其是弗洛伊德）的批判，显得得心应手一些，但另一方面，我们又遭遇了一些整体把握德勒兹理论的瓶颈。&lt;/p>
&lt;h2 id="狼群意识复多性">狼群，意识，复多性&lt;/h2>
&lt;ul>
&lt;li>弗洛伊德对意识的理解：作为一种「症状」，与之相配的诊断学。以性欲作为量纲（之后的精神分析对此有发展，泛化 libido 概念，作为一种个体超越自身边界的欲望的动力学）。&lt;/li>
&lt;li>Deleuze 的批评：意识并不是用来诊断的，因为它并不是「一个」，而是 multiplicity，就像「狼永远以狼群的方式行动，小孩都知道，只有 Freud 本人不知道」。对于这种 multiplicity，唯一可能的方式是解释。心理的动力学因而也是有问题的，因为个体之间也是一种块茎化的构成，并不存在某种边界，因此所有的欲望都是「无器官的身体」的欲望，就不存在什么精神分析所预设的「个体化的边界」。&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="荣格原型与集体无意识">荣格：原型与集体无意识&lt;/h2>
&lt;ul>
&lt;li>Deleuze 这里提到了荣格对弗洛伊德的不满：荣格某次梦见了「许多骷髅骨架」，弗洛伊德只说那和死亡相关，即使荣格一再坚持骨架有「许多」。荣格的原型和集体无意识理论批评弗洛伊德自由联想法的解梦方式，认为梦境的解释应该是一个发散的结构，而通过发散而非单点跳跃的方式，最后与集体无意识中反复出现的原型（例如，英雄与母亲，anima 与 animus）连接起来（参考书可以是和合隼雄的《荣格心理学入门》）。&lt;/li>
&lt;li>荣格在人类学和宗教学方面的贡献。世界性与民族主义的张力：不同民族是分享同一个原型，还是有不同的原型？（今天后来还和猫谈到，对「文化挪用」这个词的不满：文化就是用来挪用的存在；アイヌ口传文学，文学在口传当中的流变恰巧是其魅力，录音机记载而非口头记诵的口传文学或许有些失去这种魅力；我们可以强调身份、强调所谓的特殊性，但最终只是想要揭示「我们是一样的人」）&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>鸽：认为应该把集体无意识看成是一种功能性的认识，是个体要在社会中生存，必须掌握的东西（感觉这个解释有点拉康，笑）。荣格的理论关键在于揭示「最集体的东西在最个人的内核」，这里有德国观念论的传统。日本的荣格学派好像更少观念论传统？&lt;/p>
&lt;h2 id="群氓与集群assemblage">群氓与集群，&lt;em>Assemblage&lt;/em>&lt;/h2>
&lt;ul>
&lt;li>群众/群氓的 mass 状态和集群 pack 状态的区别：前者是向心的，后者每个人则不断在中心与边缘之间游移，中心就是边缘，边缘就是中心（想象一个发面团，就是一个块茎）。勒庞的《乌合之众》最大的问题是没有认识到在一个块茎化的群体之中每个人都再现了群体本身的 multiplicity（有点单子论的「一花一世界，一叶一菩提」味道）。&lt;/li>
&lt;li>mass 和 pack 其实都是伪二元对立的理想模型，真正的状态是 mass 中有 pack，pack 中有 mass。这个状态暂且称为 &lt;em>assemblage&lt;/em>。&lt;/li>
&lt;li>然而 &lt;em>assemblage&lt;/em> 某种意义上却是那个无法被言说的物自身：只有它层理化或者解理化了才可能被用不同的方式言说。「狼人绝不言说。」我们固然不能满足于一种精神分析给我们许诺的个体化的假象，但我们也不能完全以一种块茎化的激进政治理想去言说，因为作为世界自身的 becoming 恰好在两者之间不断生成跳跃。&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Shu：去中心化的、块茎化的 pack 状态有点现代政治运动的感觉。黄背心、反送中、白纸运动……&lt;/p>
&lt;h2 id="困惑与下一步的工作">困惑与下一步的工作&lt;/h2>
&lt;p>把自己「变成无器官的身体」，变成「狼人/狼群/becoming-狼」，似乎是一个好的实践目的。但另一方面德勒兹很多时候又给这个目的以一种本体论可能性的承诺，类似「这个世界就是这样的」。一方面我们要在这个中心化的世界中去献身于块茎化的可能性，另一方面德勒兹似乎又说中心化的世界本身就包含这种可能性。那反抗难道不就成了证成？德勒兹的写作究竟是一个「实践纲领」，还是一个「预言」？精神分裂作为一种对资本主义的反抗，是否加深了资本主义本身的现实？&lt;/p>
&lt;p>如上所述的问题，或许让我们的读书会遇到一些瓶颈。在这次之后，我们会休整 8 周左右的时间，在这 8 周里我们一边根据自己的兴趣去重读《差异与重复》《千高原》《控制社会》等德勒兹著作及二手研究，另一方面去寻找一些和实践更加相关的，运用德勒兹理论的例子（比如 x 提出的关于 fanfiction 的例子）。这 8 周里面 Trans in Academia! 的座席就交给鸽老师，请他来带我们以一种政治的视角来读拉康，我可以休息一会。&lt;/p>
- https://sauri.ca/athousandplateaus/04freud/ - 北雁书 2021-2023</description></item><item><title>千高原读书会 03 生成</title><link>https://sauri.ca/athousandplateaus/03becoming/</link><pubDate>Sat, 03 Jun 2023 13:45:00 -0400</pubDate><guid>https://sauri.ca/athousandplateaus/03becoming/</guid><description>北雁书的文章储存库 https://sauri.ca/athousandplateaus/03becoming/ -&lt;p>第十章。因为笔记是一个星期之后才理出来的，很多地方我已经忘记自己在写什么了。&lt;/p>
&lt;h2 id="生成成为的形上学">「生成/成为」的形上学&lt;/h2>
&lt;ul>
&lt;li>标题中的三个主题：becoming-intense, becoming-animal, becoming-imperceptible.&lt;/li>
&lt;li>Hegel: being, nothing, becoming 三元组。这里的 becoming 翻译成「生成」「转变」还是「成为」，是有一定的讨论空间的。黑格尔理论中的目的性和发展性。德勒兹的 becoming 更接近尼采的永恒轮回，是一种不断在自身之中层理—解理的状态，很可能是没有目的性的。&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;blockquote>
&lt;p>中文本 p. 416 「生成之线」：两者的中间，两者的关系。关系性的超越性而非实体性的超越性。作为「机能」的生成。&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>鸽：质疑德勒兹这里非朝向、非发展性的 becoming 究竟是什么。&lt;/p>
&lt;p>石榴色：德勒兹与 David Hume 对因果论的怀疑（「自我是印象的集合」，反对康德的功能论）之间的关系。&lt;/p>
&lt;h2 id="时间性">时间性&lt;/h2>
&lt;p>梓月：认同德勒兹在本章中关于电子音乐的理解，超越对位法/和声，用重复的方式去表现音乐。&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>中文本 p. 436：和声中的「生成—女人」和「生成—儿童」。&lt;/p>
&lt;p>中文本 pp. 419-20：类似 Fourier transform 中频与时的转换，听音乐的过程是一种和记忆相关的生成过程。音乐憎恨并且运用记忆。&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;ul>
&lt;li>记忆、时间、自我意识：关于 Husserl 的时间理论的补充（fig. 20）。记忆中的下沉。横向的时间轴和纵向的事件轴都是 stratification 而所谓「对角线」的运动（事件历史化的过程）则给我们一种 destratification 的可能性。&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="女性境况和女权主义">女性境况和女权主义&lt;/h2>
&lt;blockquote>
&lt;p>中文本 p. 414 「不存在『生成—男人』」：强势群体作为一种背景板式的、实体性的存在，但是女性作为弱势群体，则是具有生成意义的地位。de Beauvoir 的「女人是被塑造的」经典论断。&lt;/p>
&lt;p>中文本 pp. 390-391 「Woolf/什么是作为女性的写作」：德勒兹在这里似乎用了一点精神分析的话语。性别的处境：首先窃取女性的 becoming，构造一套规范性的叙事，然后再通过塑造对女性的欲望去窃取男性的 becoming。「少女」是无性别的：德勒兹这里对少女的思考或许有值得批判的地方，可以和斋藤环「战斗美少女的精神分析」一起批判。&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;ul>
&lt;li>德勒兹对于现代主流基于 autonomy 或者 identity politics 的女权主义的潜在批判：女性的弱势群体地位，女权主义不可能以「我们也要做强势群体」的结域方式来完成（中文本 p. 413）。「生成—女性」「生成—犹太人」：永远的他者身份。对于「消解性别」的再反思。处于「弱势地位」的跨性别女性境遇，自体的生存经验。&lt;/li>
&lt;li>Karl Marx「无产阶级必须解放全人类，才能解放自身」；Deleuze「becoming-弱势群体」；Arendt「自觉贱民意识」；Levinas「朝向他者的存在」。&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="理想与理想的怀疑">理想与理想的怀疑&lt;/h2>
&lt;ul>
&lt;li>回到 CsO/无器官的身体/身体性的欲望：欲望并非一种「内在」的东西，而就是身体本身。becoming 是单一性构成的集合（multiplicity）而不是一个单一性。不存在个体的 cogito。&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>对比精神分析：精神分析认为欲望不是意识，欲望的效果才是意识。Lacan：个体性与个人社会的对立是第二步的。相对于弗洛伊德而言，在拉康那里，分析的终点不再是确切的了。&lt;/p>
&lt;p>《银河铁道之夜》第四版中宫泽贤治对结尾处「博士」话语的完全删去。对「真正的幸福是什么」的越发怀疑，仍然在怀疑中坚守某种理想主义。&lt;/p>
&lt;p>《魔法少女小圆》里，正是小圆这样一个犹疑的人最终积攒了最强大的因缘，成为了最强的魔法少女，许下了最强的愿望，「解救过去、现在、未来的一切魔法少女」，成为了概念性的神的存在。而恰好又是黑长直的一种看似个体性的爱欲打破了这个新形成的平衡。&lt;/p>
&lt;h2 id="尼采">尼采&lt;/h2>
&lt;blockquote>
&lt;p>中文本 pp. 379-380「查拉图斯特拉只有快与慢」：尼采的永恒轮回和德勒兹的差异与重复，所谓差异性的东西是「快与慢」的体验。快与慢是非律动的时间性，是超越任何目的论（甚至是存在主义的）时间观的，因为这种时间性只有在对永恒轮回的意识中才能达到。&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;ul>
&lt;li>主奴辩证法：到底谁是主人道德谁是奴隶道德，抑或这个问题本身隐含了某种你更认同主人或是努力的价值判断。辩证法的张力本身是否就是一种生成？&lt;/li>
&lt;/ul>
- https://sauri.ca/athousandplateaus/03becoming/ - 北雁书 2021-2023</description></item><item><title>千高原读书会 02 无器官的身体</title><link>https://sauri.ca/athousandplateaus/02cso/</link><pubDate>Sat, 20 May 2023 13:45:00 -0400</pubDate><guid>https://sauri.ca/athousandplateaus/02cso/</guid><description>北雁书的文章储存库 https://sauri.ca/athousandplateaus/02cso/ -&lt;p>第六章。&lt;/p>
&lt;h2 id="导入">导入&lt;/h2>
&lt;p>&lt;strong>CsO (le &lt;em>corps&lt;/em>-&lt;em>sans&lt;/em>-&lt;em>organes&lt;/em>, body without organs「无器官的身体」) = 欲望 的特点：&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>永远不可能达到，但又已经身处其中。&lt;/li>
&lt;li>当你去除一切之后剩余的。&lt;/li>
&lt;li>痛苦、穿越、扩张的对象。&lt;/li>
&lt;li>实践而非仅仅是意图：把自己转变成无器官的身体的探索。&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>&lt;strong>理论资源：&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>阿尔托 /《残酷戏剧》，「无器官的身体」概念的来源。&lt;/li>
&lt;li>和 Cartesian Meditation 的对比：同样是去除一切所剩余的，但是是完全不同的两个路向。不承认心灵主体是「剩余的」那个真实。&lt;/li>
&lt;li>18–19 世纪的「有机体」理论，科学史上从物理转向生物科学的风潮，是对心灵主体 / 机械决定论的反叛，而 CsO 则是对这一反叛的再反叛，「去有机体化」，而突出一个身体（反）主体（&lt;em>counter&lt;/em>-subject）。&lt;/li>
&lt;li>精神分析，从弗洛伊德到拉康。&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="第一轮讨论思想背景有机体主义">第一轮讨论：思想背景；有机体主义&lt;/h2>
&lt;ul>
&lt;li>梨珂：不太理解去有机体化 / 作为欲望的原初动力的「无器官的身体」是否 (1) 是一种后设的类比，或者 (2) 蕴含变成新的形而上学的风险？&lt;/li>
&lt;li>鸽：(1) 好奇对于德勒兹来说精神分析意味着什么。对精神分析的反对是否只是表面性 / 策略性的。(2) 有机体主义和 CsO 的内在联系：CsO 表达的，和有机体主义对机械决定论的反对，或许存在一种可比之处。&lt;/li>
&lt;li>石榴色：CsO 的视角是对精神分析的「主语」的反叛。主语/Subject 容易被现代的生命政治（biopolitics）所利用 &lt;sup id="fnref:1">&lt;a href="#fn:1" class="footnote-ref" role="doc-noteref">1&lt;/a>&lt;/sup>，但如果我们悬置这样一个主体，以及和客体的关系，是否有突破的可能性？&lt;/li>
&lt;li>Shu：这里想到和存在主义思潮的关系。海德格尔的目的指引链条是对亚里士多德的「链条」的再利用，只不过把最终的目的指向了一个虚空之中，变成了死亡本身。这一个目的指引链条显示了人的朝向未来的时间性。然而在 CsO 这里，突破在于「欲望本身不一定是为了某个目的（telos）」。这就把身体本身从 past-futurity 当中解脱出来。&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="专题讨论德勒兹与精神分析">专题讨论：德勒兹与精神分析&lt;/h2>
&lt;h3 id="存护和毁灭的命途">存护和毁灭的命途&lt;/h3>
&lt;p>对一个理论文本不满，我们可能会有两种方式去处理：批判，或者是重新阐释。精神分析强调「心灵主体」，作为一种以 ego 的良性发展为己任的心理学和精神医学 &lt;sup id="fnref:2">&lt;a href="#fn:2" class="footnote-ref" role="doc-noteref">2&lt;/a>&lt;/sup>（「存护」的命途）。德勒兹所要走的，或许不是「存护」身体 / 精神，而是「毁灭」的命途：把自己当成一座桥梁，去「利用」身体来获得某种更高层次的东西，比如自由（有点类似尼采和康德的对立，人是为超越而铺垫的桥梁，还是目的本身）。&lt;/p>
&lt;p>这一点也是德勒兹赞同阿尔托的地方。当然德勒兹提出了更高的标准，「饮纯水而醉」而不是让你一定要去嗑药 / 做 M 什么的，因为 CsO「不是与器官相对立，而是与有机体相对立。」甚至某种意义上「快感」会妨碍欲望本身（英文 p. 154: “&lt;em>Jouissance&lt;/em> is impossible”）。&lt;/p>
&lt;h3 id="去主体理论">（去）主体理论&lt;/h3>
&lt;p>并且，CsO 从来不是「你的」或者「我的」。它不是主体。&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>鸽：精神分析在这里其实有一个铺垫：精神分析把意识本身视作是症状，是涌现，是特殊现象，是失败，因此对于意识的态度，是发展一种诊断学。然而 CsO 似乎沉迷于这些「特殊现象」构成的世界了吗？&lt;/li>
&lt;li>Shu：你真的相信存在一个无意识的领域，或者那个无意识的领域是可被言说的吗？弗洛伊德极致的科学主义，某种意义上就是想要把无意识领域也纳入科学的范围，给了知识分子极大的解释权力，满足了知识分子的隐秘欲望。当然这只是一种批判。如果无意识领域可能只是一个无法探寻的「物自身」，是否可以悬置判断，回到身体本身的现象学？&lt;/li>
&lt;li>总结：求知意志 / 权力意志。对于本真性的哲学追求恰好与科学对于真实的探索相背而行了，德勒兹似乎是那个揭穿皇帝的新衣的小朋友，但那又如何呢？&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>不应该把 CsO 理解成一个实体；它是一个 &lt;strong>机能/函项（function）&lt;/strong>，一个现代社会的拟造（fiction）。&lt;/p>
&lt;h2 id="第二轮讨论">第二轮讨论&lt;/h2>
&lt;p>既然欲望的对象也可能是权力的构造，那么在「无器官的身体」里面自主性何来？&lt;/p>
&lt;p>——这是一个老问题了。在社会学里叫「结构与能动」，在政治学叫「权力与自主」，在哲学里叫「决定与自由意志」。不过问题本身也会因为提法而产生区别。&lt;/p>
&lt;h2 id="悬置的问题">悬置的问题&lt;/h2>
&lt;p>无器官的身体，和我们之前在 Introduction 中读过的 层化—去层化 过程有什么关系？对于这个问题，我们在这次读书会当中没有很好地讨论，或许需要再读几章，对德勒兹这本书有个整体的把握，才能有更好的理解。某种意义上，对欲望的观察、凝视、解理，可能就完成了这个 层化—去层化 过程。鸽老师的比喻：欲望或者说 CsO 就像一个高速旋转的电风扇。&lt;/p>
&lt;div class="footnotes" role="doc-endnotes">
&lt;hr>
&lt;ol>
&lt;li id="fn:1">
&lt;p>关于 biopolitics，推荐阅读福柯和阿甘本。福柯《安全、领土和人口》、《生命政治的诞生》，阿甘本 &lt;em>Homo Sacer&lt;/em>（《神圣人》，又译《牲人》）。福柯的历史理论：从惩罚的社会，到规训的社会（参《规训与惩罚》等作品；对照 Erving Goffman 对类似「精神病院」等全控机构 total institute 的研究），再到生命政治的社会。德勒兹在 &lt;em>Society of Control&lt;/em> 中提到的内容可以和 biopolitics 对观。&amp;#160;&lt;a href="#fnref:1" class="footnote-backref" role="doc-backlink">&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a>&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li id="fn:2">
&lt;p>精神分析直到 21 世纪的前十年仍然在法国作为一种非常普遍的心理治疗方式，这一点和在北美 1970s 即行为主义大行其道的风潮非常不同，也是我们需要去理解的思想背景。目前我们容易把精神分析仅仅当成一种社会理论来研究，但其实我们所阅读的作者并非在如此的思想背景下写作和实践。&amp;#160;&lt;a href="#fnref:2" class="footnote-backref" role="doc-backlink">&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a>&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;/div>
- https://sauri.ca/athousandplateaus/02cso/ - 北雁书 2021-2023</description></item><item><title>医学权力的祛魅・边缘群体被医疗系统边缘化・为社群引导的 Self-Medication 正名</title><link>https://sauri.ca/posts/self-medication-thought/</link><pubDate>Sun, 23 Apr 2023 11:31:00 -0400</pubDate><guid>https://sauri.ca/posts/self-medication-thought/</guid><description>北雁书的文章储存库 https://sauri.ca/posts/self-medication-thought/ -&lt;p>可能普遍中产人士是不太能理解我们对于医疗系统和药物的祛魅的，但作为边缘人群，实际上你的需求也很难在医疗系统里面满足。跨性别、罕见病患者、低收入群体、未获身份的移民…… 当你的基本需求都只能通过 self-medication 来解决，吃一粒补佳乐都需要印度药商，这个时候自然会反思整个体系的问题。&lt;/p>
&lt;p>随后你可能意识到「专业化」的现代医疗本身的权力陷阱。为什么伪造处方的惩罚那么严格？为什么有些药物需要被「管制」？与其说这是医学问题，不如说是一个政治经济学问题。大麻为什么合法化了但 BZD 还在管制？重重疑点让我们从被迫的 self-medication 逐渐走向一条质疑医学专业权力，积极探索的道路。&lt;/p>
&lt;p>参考书我就不列了。在欧美，临床医生的权力几乎是无可质疑的，这和专业培养体系时间长，医学院名誉，扩张医生资格遭遇的「行会」阻力等等都有关系。然而，在很多边缘领域，比如跨性别医疗和精神医学，社群根据基础医学研究、生物生理学研究和大量实践探索的结论往往并不逊于医生的考量。这很有意思的。&lt;/p>
&lt;p>同样，社群的知识会反哺医生，但是这种「反哺」和正规化，同时又剥夺了社群自我探索的能力和价值，使得社群自我研究和实践的能力下降。因此不如说是一种医疗权力和医药资本对于社群的掠夺。在药用大麻和蘑菇这方面，这一点体现得尤其明显。&lt;/p>
&lt;hr>
&lt;h2 id="回复">回复&lt;/h2>
&lt;p>&lt;strong>匿名&lt;/strong> 是的，当你在崩溃的边缘强撑着打开 GIMP 就为了做出一张处方买点抗精神病药物的时候，你自然会想这一切是否合理。&lt;/p>
- https://sauri.ca/posts/self-medication-thought/ - 北雁书 2021-2023</description></item><item><title>推特自白（6k followers）</title><link>https://sauri.ca/posts/twitter-me-6k/</link><pubDate>Sun, 23 Apr 2023 11:30:00 -0400</pubDate><guid>https://sauri.ca/posts/twitter-me-6k/</guid><description>北雁书的文章储存库 https://sauri.ca/posts/twitter-me-6k/ -&lt;blockquote>
&lt;p>请先阅读 &lt;a href="../twitter-me">2k followers 时候的自白&lt;/a>。&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>最近我怎么变成医药精神病推主了，之前不是跨权推主吗？&lt;/p>
&lt;p>——其实这两个问题是一样的。大概一两年前我的关注点更多在于如何向社会普及跨性别群体遭遇的困难，但是通过反思，我发现我那个时候根本就不&lt;strong>了解「跨性别社群」本身&lt;/strong>——它其实是许多个分离但又相互有所联结的岛。因此我转而探究对群内的同类们真正遭遇什么、关心什么。现在我的推文风格更多定位成「服务社群」而不是「向外普及」或者「驳斥排跨人士」。跨性别群体作为边缘群体遇到的医疗问题，包括 HRT 和精神药物使用，甚至包括药物滥用、OD，等等，具有其特殊性，非常值得我们去研究并且把社群的经验结合专业知识和能力输出在公共平台。&lt;/p>
&lt;p>而另一方面，这种服务社群的输出，今后积累起来，将会变成更强大的，为跨性别（尤其是东亚跨性别）征求权利的力量。当我们更加明白自身的处境的时候，我们才能够说出自身的特殊之处，同时与世界的跨性别问题相互联结。经验和理论的研究都是必要的，但是它的基础一定是&lt;strong>参与社群，了解社群&lt;/strong>。&lt;/p>
&lt;p>聊以作为迟到的 6k fo 自述（其实现在有 6.6k fo 了），和 2k fo 时候的可以参照对读，看看我思想上的转变。&lt;/p>
- https://sauri.ca/posts/twitter-me-6k/ - 北雁书 2021-2023</description></item><item><title>千高原读书会 01 块茎</title><link>https://sauri.ca/athousandplateaus/01introduction/</link><pubDate>Sat, 22 Apr 2023 13:45:00 -0400</pubDate><guid>https://sauri.ca/athousandplateaus/01introduction/</guid><description>北雁书的文章储存库 https://sauri.ca/athousandplateaus/01introduction/ -&lt;p>这次读第一章的「导论部分」，理解块茎、层理/解理等基础概念。&lt;/p>
&lt;h2 id="preface">Preface&lt;/h2>
&lt;p>&lt;strong>Forwarded from Schizoanalysand K / 千酱精分现场&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>本文转自【宁波晚报】；&lt;/p>
&lt;p>慈溪的王先生最近处于崩溃的边缘，因为他的儿子私自在书店购买禁书，并且超剂量阅读，对身体和心理都造成了严重后果。为此，他通过各种渠道对出售书籍的书店进行了投诉，希望讨一个说法，也希望此类情况能引发社会的关注。&lt;/p>
&lt;p>初中生私自买书，读了好几个月&lt;/p>
&lt;p>王先生告诉记者，他儿子今年13岁，正在读初一。“上个月底，孩子在学校表现有点反常，不愿意上思政课，老师经过检查，发现他课桌里有不少后现代书籍。”这一发现让王先生大为吃惊，在他的追问下，才得知孩子从今年7月份开始，偷偷摸摸在书店购买了 &lt;strong>《拉康研讨班》、《反俄狄浦斯》和《千高原》（商品名为《资本主义与精神分裂》）&lt;/strong>，而且长时间超剂量阅读，目前身体和心理都出现了严重的问题。&lt;/p>
&lt;p>“在我们的追问下才知道，孩子开始&lt;strong>反思现代性&lt;/strong>，有一些心理上的变化，但是他内心很创伤，所以通过网络查到了有些书籍可以缓解他的原乐危机，读了以后会揭露创伤的真实，就去书店买书了。”王先生说，可是这些都是禁书，没有精神分析师的证书是不能随便销售的。“孩子才13岁，平时都是言说主旋律话语的，书店的销售人员居然把书卖给他了，而且还不止一家书店！”王先生非常气愤。&lt;/p>
&lt;p>据了解，《千高原》是禁书，适用于反思后的谱系化叙事症状，用以弥补生命情感不足。《拉康研讨班》则有抑制父之名的作用。“我们发现问题以后，马上带孩子去真理部检查，已经发现孩子有&lt;strong>块茎发育、超平面写作&lt;/strong>等现象，这让我们都快崩溃了！”王先生说，孩子同时还伴有严重的心理问题，烦躁易怒，并且有自残倾向，social credit 也一落千丈。孩子的母亲李女士最近只好请假在家，全力照顾孩子。&lt;/p>
&lt;p>（今天懒了，不整烂活了）&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>&lt;strong>Forwarded from &lt;a href="https://https://t.me/HarmReduction_ZH">The Nighttime Watcher - 药物减害中文知识库&lt;/a>&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>仅作为讲解使用，不可用于 OD 指南！&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>Dextromethorphan / DXM / 右美沙芬 是一种常见于非处方止咳药中的活性成分，因其在较高剂量下产生的解离 (dissociation) 等作用，部分人选择超说明书剂量使用。&lt;/p>
&lt;p>DXM 效果因剂量而异，通常分为&lt;strong>四个“高原”（Plateau，也可以理解为“平台”）&lt;/strong>。请参考以下剂量范围，并尽量选择剂量低侧：&lt;/p>
&lt;p>（以下省略）&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;h2 id="rhizome-creeping-rootstalk-块茎">Rhizome: creeping rootstalk 块茎&lt;/h2>
&lt;p>&lt;img src="https://cdn.britannica.com/95/172895-050-69C255EE/portion-Ginger-ginger-root-stem.jpg" alt="">&lt;/p>
&lt;h2 id="two-types-of-a-book">Two Types of a Book&lt;/h2>
&lt;ul>
&lt;li>“In a book, as in all things, there are lines of articulation or segmentarity, strata and territories; but also lines of flight, movements of deterritorialization and destratification.” (p. 3) &lt;sup id="fnref:1">&lt;a href="#fn:1" class="footnote-ref" role="doc-noteref">1&lt;/a>&lt;/sup>&lt;/li>
&lt;li>“As an &lt;strong>assemblage&lt;/strong>, a book has only itself, in connection with other assemblages and in relation to other &lt;em>&lt;strong>bodies without organs&lt;/strong>&lt;/em> (&lt;em>CsO&lt;/em>, &lt;em>BwO&lt;/em>)” (p. 4)&lt;/li>
&lt;li>Two types of book:&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;ol>
&lt;li>root-book. $1, 2, 4, &amp;hellip;$&lt;/li>
&lt;li>radicle-system. Joyce, &lt;strong>Nietzsche&lt;/strong>&lt;sup id="fnref:2">&lt;a href="#fn:2" class="footnote-ref" role="doc-noteref">2&lt;/a>&lt;/sup>. from $n$ to $n-1$&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;h2 id="radicle-system">Radicle-System&lt;/h2>
&lt;p>(1. &amp;amp; 2.) Principles of connection and heterogeneity: any point of a rhizome can be connected to anything other, and must be.&lt;/p>
&lt;p>(3.) Principle of multiplicity: it is only when the multiple is effectively treated as a substantive, “multiplicity,” that it ceases to have any relation to the One as subject or object, natural or spiritual reality, image and world.&lt;/p>
&lt;p>(4.) Principle of asignifying rupture: against the oversignifying breaks separating structures or cutting across a single structure.&lt;/p>
&lt;p>(5. &amp;amp; 6.) Principle of cartography and decalcomania: a rhizome is not amenable to any structural or generative model.&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>“Thought is not arborescent, and the brain is not a rooted or ramified matter.” (p. 15)&lt;/li>
&lt;li>acentered system&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="reflection-on-reflection">Reflection on Reflection&lt;/h2>
&lt;ul>
&lt;li>“It is odd how the tree has dominated Western reality and all of Western thought, from botany to biology and anatomy, but also gnosiology, theology, ontology, all of philosophy . . . &lt;strong>The East&lt;/strong> &lt;sup id="fnref:3">&lt;a href="#fn:3" class="footnote-ref" role="doc-noteref">3&lt;/a>&lt;/sup> presents a different figure: a relation to the steppe and the garden (or in some cases, the desert and the oasis), rather than forest and field.” (p.18)&lt;/li>
&lt;li>The American synthesis&lt;/li>
&lt;li>“Buddha&amp;rsquo;s tree itself becomes a rhizome; Mao&amp;rsquo;s river &lt;sup id="fnref:4">&lt;a href="#fn:4" class="footnote-ref" role="doc-noteref">4&lt;/a>&lt;/sup> and Louis&amp;rsquo;s tree” (p. 20)&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>PLURALISM = MONISM&lt;/strong>: “If it is a question of showing that rhizomes also have their own, even more rigid, despotism and hierarchy, then fine and good: for there is no dualism, no ontological dualism between here and there, no axiological dualism between good and bad, no blend or American synthesis. There are &lt;strong>knots&lt;/strong> (cf. levinas) of arborescence in rhizomes, and rhizomatic offshoots in roots.” (p. 20)&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>RHIZOMATICS = SCHIZOANALYSIS = STRATOANALYSIS = PRAGMATICS = MICROPOLITICS = POP ANALYSIS&lt;/strong> (pp. 22, 24)&lt;/li>
&lt;li>A plateau is always in the middle, not at the beginning or the end. &lt;strong>A rhizome is made of plateaus&lt;/strong>. A rhizome has also no beginning or end; it is always in the middle, between things, interbeing, &lt;em>intermezzo&lt;/em>. (pp. 21, 25)&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="real-time-discussion">Real-Time Discussion&lt;/h2>
&lt;p>usor (he/they) says: D&amp;amp;R 里也有提 eternal return（关于epistemology）&lt;/p>
&lt;p>usor (he/they) says: 欢迎大家在 etherpad 补充笔记！&lt;/p>
&lt;p>usor (he/they) says: 一起做笔记也是 multiplicity 哈哈&lt;/p>
&lt;p>serandecat🍥 says: 第四个特征——反意义的裂变的原则。 第五和第六个特征——制图学与贴花的原则。 12:01&lt;/p>
&lt;p>鸽 says: 于是蚯蚓的身体也是纹理化的了 hhh&lt;/p>
&lt;p>Zening niu says: 因为蚯蚓仍然是有机体。还不是严格意义上的 rhizome？&lt;/p>
&lt;p>鸽 says: &lt;a href="http://dangshi.people.com.cn/gb/n1/2019/0419/c85037-31038091.html">http://dangshi.people.com.cn/gb/n1/2019/0419/c85037-31038091.html&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>usor (he/they) says: 我看的 reader&amp;rsquo;s guide 里 stratification 的解释就是 process of actualization&lt;/p>
&lt;p>Nova says:&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>A territorialized line is one that has a specific territory. It has been captured and imprisoned in a particular identity. There can be advantages to capture, to be sure. Capture is not all bad; it is a necessary moment of things&amp;hellip;Territorialization is not the enemy to be overcome. Or rather, it only becomes the enemy when we become blind to deterritorialization. Deterritorialization is the chaos beneath and within the territories. It is the lines of flight without which there would be neither territory nor change in territory. Lines of flight are the immanent movement of deterritorialization that at once allows there to be a territory and destabilizes the territorial character of any territory.&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>这个是我看的一个 guide，todd may 写的&lt;/p>
&lt;p>usor2 says:&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>The terms territorialization, de-territorialization, and re-territorialization link psychoanalysis and political economy by designating the investment of energy in specific areas of the body and the economy, the withdrawal of such investments, and their re-investment elsewhere. By the time they wrote A Thousand Plateaus, however, these terms converge with the terms stratification and de-stratification, and have a far wider scope of reference, as we will see, characterizing processes at work throughout the cosmos. (EW Holland)&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>Nova says:&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>All material, whether territorial or deterritorialized, is con- stituted by lines of flight. Being is pure difference. There are always actualized identities, always territories. But those territories are rooted in deterritorialization, a deterritorialization that is not inert.&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>Zening niu says: Strara 首先是一个严格地理学的概念：&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>it is the redundant and layered result of both coding and territorialization (Holland)&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>这些概念其实 holland 那本 Deleuze and Guattari dictionary 已经总结的比较清楚了。主要是要结合一些具体文本&lt;/p>
&lt;p>usor2 says: 我觉得概念没有必要一开始搞太明白，DR 我的感想就是他同义词近义词很多。比如 stratification 和 territorialization 的区别其实可以先悬置的&lt;/p>
&lt;div class="footnotes" role="doc-endnotes">
&lt;hr>
&lt;ol>
&lt;li id="fn:1">
&lt;p>How do you understand (de-)stratification/territorialization?&amp;#160;&lt;a href="#fnref:1" class="footnote-backref" role="doc-backlink">&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a>&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li id="fn:2">
&lt;p>Why does Nietzsche’s “cyclic unity of the eternal return” (p. 6) present a cyclic unity of &lt;em>knowledge&lt;/em>?&amp;#160;&lt;a href="#fnref:2" class="footnote-backref" role="doc-backlink">&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a>&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li id="fn:3">
&lt;p>How does Deleuze understand “the East”? Do you agree?&amp;#160;&lt;a href="#fnref:3" class="footnote-backref" role="doc-backlink">&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a>&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li id="fn:4">
&lt;p>What is Mao&amp;rsquo;s river? 流动的历史必然性？&amp;#160;&lt;a href="#fnref:4" class="footnote-backref" role="doc-backlink">&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a>&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;/div>
- https://sauri.ca/athousandplateaus/01introduction/ - 北雁书 2021-2023</description></item><item><title>什么时候需要报警？关于少数群体危机干预的一些想法</title><link>https://sauri.ca/posts/whether-to-call-the-police/</link><pubDate>Wed, 19 Apr 2023 07:12:00 -0400</pubDate><guid>https://sauri.ca/posts/whether-to-call-the-police/</guid><description>北雁书的文章储存库 https://sauri.ca/posts/whether-to-call-the-police/ -&lt;blockquote>
&lt;p>这是很有争议的问题，欢迎大家与我讨论。这个站点的评论区没有开通，但是大家可以参照左边的「关于作者」找到我的联系方式。&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>关于危机干预，我认为什么时候需要报警这件事情，是值得考量的。总体的原则是，非到万不得已的时候，不要求助于警察。对于少数群体个人，警察上门的代价是很高昂的：&lt;/p>
&lt;ol>
&lt;li>首先，报警很可能导致当事人意外爆柜。警方很可能会联系当事人不愿意联系的家人、学校老师等等。&lt;/li>
&lt;li>其次，报警很可能损伤当事人对报警人乃至整个社群的信任，因此导致下一次危机干预的风险加剧。&lt;/li>
&lt;li>警察也很可能没有处理心理问题的专业能力。例如，在加拿大，警方很可能给手无寸铁并不具有攻击性的自杀倾向者上束缚带来确保他们的安全，而这是很容易造成后期创伤的。在中国，警方很可能会对当事人进行很没有心理学根据的爹味说教，引发当事人的反感，当事人在息事宁人之后有可能会采取进一步的行动。尤其是在中国，不像在加拿大，警方没有义务带人去精神科强制送医，精神科与其他部门的联动也并不完善，这就让报警的效用更低了。&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;p>然而，警察上门也有优势：快速响应，能够直接控制住当事人的自杀或者严重伤害自身的行为。&lt;/p>
&lt;p>由上面几条可见，「报警」与「不报警」之间的取舍，更多地是看报警的「短期收益」（快速响应的能力）是否能够超越不报警所带来的「长期收益」（比如信任、坚持、连续的心理疏导等等）。我做了一个 checklist，希望能够帮大家权衡是否要报警。&lt;/p>
&lt;ol>
&lt;li>是否有充分的证据表明当事人已经实施了自杀行为或者有将要自杀的风险？&lt;strong>注意：非自杀性自伤行为要与自杀行为严格区分开，不建议报警，但是情况严重可以叫救护车。&lt;/strong>&lt;/li>
&lt;li>当地的警察是否负责，是否有足够的危机干预能力？（对于中国，要区分地域；对于国外，要看在哪个国家）&lt;/li>
&lt;li>是否有当事人近邻、好友的联系方式，能够非常快速地响应，甚至不会慢于警察很多？&lt;/li>
&lt;li>是否有做危机干预的社群伙伴在同一座城市，可以快速赶到？&lt;/li>
&lt;li>以上 3, 4 两条里面所涉及到的干预者有没有比当地警察平均水平更高的精神健康常识？&lt;/li>
&lt;li>当事人是否排斥报警，是否有清楚的自救意识并且不会埋怨报警的人？若否，报警人能否做到匿名行动？（这条优先级很低，仅仅做额外的考虑）&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;p>这几条写得都很简单，但操作起来很难。我只希望&lt;strong>无论你做了报警或者不报警的选择，你都要意识到，自己已经在行动，在救人，就已经很好了，不要为自己选择造成的结果懊悔&lt;/strong>。你在每一个时刻做了正确的决定，无论结果如何，坦然面对。&lt;/p>
&lt;p>并且实际上从这几条中我们更能看到：&lt;strong>危机预防比危机干预更加重要&lt;/strong>。做危机干预的社群伙伴能否保持充分的合作和紧密的联系，做到在各个城市、地区都能够快速响应？有没有亲近的朋友能够联系上当事人的亲朋好友，知道当事人的住址？作为少数群体大家有没有足够的互助能力，能够形成紧密的网络，可以在不依赖警察这一「投鼠忌器」的暴力资源的同时，自己做到好的干预？在学校宿舍的话，有没有可以信任的室友、同校同学可以作为第二防护网，而不仅仅是网络上的好友在千里之外空操心？报警永远是必要的 last resort，但是除了把这一切交给一个不靠谱的公权力，我们仍然有很多可以做的。或许我讲得太过理想主义了，但是它其实也与安那其的思想以及西方反对警暴的 police abolition movement 有着很深刻的联系。我们需要借鉴和学习这些思想并且来建设我们的社群。&lt;/p>
- https://sauri.ca/posts/whether-to-call-the-police/ - 北雁书 2021-2023</description></item><item><title>关于药物滥用问题的合集 2：如果你是潜在的使用者</title><link>https://sauri.ca/posts/drug-abuse-advice/</link><pubDate>Sat, 15 Apr 2023 07:00:00 -0400</pubDate><guid>https://sauri.ca/posts/drug-abuse-advice/</guid><description>北雁书的文章储存库 https://sauri.ca/posts/drug-abuse-advice/ -&lt;blockquote>
&lt;p>希望大家都能摆脱「物质决定意识」。&lt;/p>
&lt;p>我们一起努力去战胜药物滥用。&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>如果没有看过 &lt;a href="../drug-abuse-prevention">上篇&lt;/a> 的，请先看上篇。&lt;/p>
&lt;p>首先，说到「我们一起努力去战胜药物滥用」，就要首先提到，什么叫战胜药物滥用？对于这个问题，我的回答是，不是说你不 OD 改去喝酒去抽烟去搞那些「社会认为正常」的东西了，不是说你压抑自己然后你的精神问题还是不能解决，只不过换种方式反倒更加虐待自己了。「战胜」的意思是，真正去面对自己精神问题的根源，去找到生活的重心。哪怕你仍然有时候需要药物，但是做到这一点就是战胜了。&lt;/p>
&lt;p>那么，如何做到呢？首先，我们可以共同勉励做到几件「非 OD 不可的时候需要做到的事情」。尽量让自己最大可能地获得安慰，降低风险。我的态度永远是，普及安全知识比一百遍劝阻重要。&lt;/p>
&lt;ol>
&lt;li>
&lt;p>任何药物请不要与酒精同服。酒是很坏的东西，社会的纵容迷惑了它的危害性，长期的作用不可忽视。甚至我觉得你们想要酗酒的，不如去嗑点 BZD。&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>做好个人安全防护，在安全的地方做越轨的事。不要在大街上嗑药，舒舒服服躺在自己床上，躺在沙发上，怎样都可以。把危险的东西提前收好，不要被地上的电线绊倒。有阳性幻觉的（我只会有阴性幻觉），最好要有人监护。&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>你嗑了什么东西，至少要让一个亲近的、知道你的地址和上线状态的朋友知道。尽量用单药，不要搞什么鸡尾酒，除非你很清楚你在做什么。包括你吃了什么东西记录好，发生事情了可以随时带去医院，跟医生说实话。&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>不要一边 OD 一边划手自残什么的。我知道你很痛苦，但是解脱痛苦的方法，一次用一种就好了。下次想自残的时候，你就不要在那个时候吃药。&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>把药物使用、非自杀性自伤的行为，和自杀严格区分开。一旦有自杀倾向无法缓解的，甚至通过这种方式也无法缓解的，请积极求助。至少，告诉我，永远是可以的……&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;p>尽可能把这件事情的危险性伤害性降到最低，给你带来最大的收益，做「完全放弃自己」之前的防线中的一个。只能说这么多了，请大家保重。&lt;/p>
&lt;hr>
&lt;h2 id="另一些值得思考和推荐的想法">另一些值得思考和推荐的想法&lt;/h2>
&lt;p>&lt;strong>@yangbowen1028&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>我倒认为，虽然做得安全无害一点是好的，但是有一个问题还是对这里宣泄效果的达成密切相关：归根结底，是眼下宣泄的愿望更优先，还是安全无害或者说所谓的“理性”更优先？&lt;/p>
&lt;p>在这个问题上我还是强调前者。“在手段和情绪意愿所及之内也可以做得安全一点”而不是“在安全前提下也可以适当地发泄情绪”。&lt;/p>
&lt;p>我觉得吧，首先是“不论你采取哪种方式宣泄，你感觉到的情绪就是真的，而且理应比安全问题优先的”，然后才“在做得安全无害一点也不会威胁你感受的真实性的前提下，愿不愿意采取一些方法，减少风险和损害呢？”，而不是“你情绪大到非要做这种有害的事的话也没办法，但至少应该控制一下风险和损害”……&lt;/p>
&lt;p>另外的话，要是这个文化里少一点“你如果怎么怎么样，这辈子就毁了”，就好了……&lt;/p>
&lt;p>提供关于 od 安全问题的信息是好的。把 od 看作“不一定就完全放弃了自己”也是好的。&lt;/p>
&lt;/blockquote>
- https://sauri.ca/posts/drug-abuse-advice/ - 北雁书 2021-2023</description></item></channel></rss>