<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>跨性别 on 北雁书的文章储存库</title><link>https://sauri.ca/tags/%E8%B7%A8%E6%80%A7%E5%88%AB/</link><description>Recent content in 跨性别 on 北雁书的文章储存库</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-cn</language><copyright>北雁书 2021-2023</copyright><lastBuildDate>Sun, 21 Jan 2024 03:33:00 -0500</lastBuildDate><atom:link href="https://sauri.ca/tags/%E8%B7%A8%E6%80%A7%E5%88%AB/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>关于性别的创伤、疼痛与疗愈</title><link>https://sauri.ca/posts/pain-relief-surgery/</link><pubDate>Sun, 21 Jan 2024 03:33:00 -0500</pubDate><guid>https://sauri.ca/posts/pain-relief-surgery/</guid><description>「小人鱼喝下那服强烈的药剂。她马上觉得好像有一柄两面都很快的刀子劈开了她纤细的身体。她马上昏了，倒下来，好像死了一样。当太阳照到海上的时候，她才醒过来，她感到一阵剧痛。这时她发现她的鱼尾巴已经没有了，但是却获得了一双只有少女才有的、最美丽的小小的白腿。可是她没有穿衣服，所以她用浓密的长头发来掩住自己的身体。正如巫婆以前跟她讲过的一样，她觉得每一步都像在锥子和利刀上行走。可是她情愿忍受这种痛苦。」
——安徒生《海的女儿》
我于2023年11月22日在加拿大蒙特利尔都会手术中心（GrS/CMC Montreal）接受性别肯定手术（GCS，又称性/别重置手术 GRS/SRS）完成阴道和外阴的再造（vaginoplasty）。
过日子 Day 0 Shu 终于实现了自己多年来的愿望。她去除了烦人的腰封，剪下了腰封上骗人的促销话语，把好看的插图做成书签夹了进去。
Day 1 疼疼疼疼疼怎么第二天就这么疼第三第四天肯定撑不住了啊昨晚一夜睡不着觉二十四小时之内被护士给了 10 片 Tramadol 50mg……
(2h) 现在好很多了，毕竟还是被喂了大堆止痛药。
Day 5 刚刚睡了个羟考酮美容觉。最近几天不靠这个级别的止痛药很难有超过两小时的连续睡眠。曲马多对我已经不太管用了。总之就是有点，人类的意志力、疼痛、创伤，在冰冷的脑化学面前什么都不是的悲哀。
Day 7 这几天因为术后恢复期疼痛吃了太多曲马多和羟考酮感觉自己整个人都变笨了。思维能力和记忆能力都下降了。好烦。
Day 13 血液。组织液。纤维蛋白。润滑液。混在一起的不知道什么液体。生理盐水。
血液血液血液血液。用纱布按一按。用扩张器按一按。
疼痛。3 级。5 级。7 级。曲马多。痒。昏睡。曲马多。曲马多。8 级。羟考酮。昏睡。
给你那么多止痛药不是让你嗑了舒服的。快给我扩张去。西西弗斯。
每一天都不知道之前那么多天怎么熬过来的。每一天都决心再过一天吧。
不过不得不说在大多数时候还是觉得无论痛苦如何，能解决自己身体上的一个小问题，真好啊。不会后悔，会希望大家都能尽快得到自己想要的东西，不要害怕疼痛，谁都能够过来，我的前辈们都过来了，我也能过来。
痛苦是我生命体验不可或缺的一部分，一直都是了。
但是，「至少，你决定了一次你的身体啊。」
Day 18 我是术后第六天拔掉的 catheter，不记得当时有没有幻尿管了，可能时间比较短。我觉得最大的感受是一开始自主排尿的时候会感觉压力来源和实际尿出来的位置并不「一致」了（压力来源仍然被我的中枢神经系统 locate 到前面而不是中下方），以致于不太能反馈地自己尿没尿出来。而过了一段时间后这种不一致慢慢地又协调了起来。当然最大的区别还是一边淋浴一边尿的时候，因为水总是顺着大腿留下来，所以不会有更实际的感觉。
Day 19 其实还是疼的。只是没有之前那么疼，所以可以忍受。
Day 21 忍不住揉了揉周边的区域（不推荐），感受到一点快感之后就停下来（我不喜欢太强烈，我的身体现在也做不到太强烈）。然后开始暴哭。上次这样暴哭还是在 14 岁的时候。我居然已经是这样的身体了…… 就感觉好委屈好委屈，好难过好难过的那些东西，一下都涌现和释放出来了。
Day 25 问了一些亲密的朋友，发现精神状况差的时候疼痛阈值降低，全身大部分地方一碰就疼的情况并不少见。
就用我最近的手术后护理的疼痛来举例子吧：身心状态好云淡风轻，身心状态不好死去活来。大概能在主观疼痛分级上差至少 3/10 级。
疼痛确实是半个精神问题。
不知道互相抱抱会不会好一点。但愿抱着的时候，我们心灵之间的安心感，能抵消碰触带来的疼痛。一定可以的。抱抱。
Day 30 点肉芽 我的主诊医生（PCP）感觉并不怎么接诊过性别确认术（GCS）后的患者，虽然她是给我校学生开性别肯定激素治疗（GAHT）的医生。我很难从她那里得到太多帮助。
可负担的自我医疗（affordable self medical care）本是人的基本权利，但现在的医保体系和医生执业体系让这点变得特别困难。我们试图改变这一点。我们希望推进医疗知识的共享，推进自我处方、自我或社群互助开展医疗护理的权利，这些本应该是理所当然的事情。</description></item><item><title>什么时候需要报警？关于少数群体危机干预的一些想法</title><link>https://sauri.ca/posts/whether-to-call-the-police/</link><pubDate>Wed, 19 Apr 2023 07:12:00 -0400</pubDate><guid>https://sauri.ca/posts/whether-to-call-the-police/</guid><description>这是很有争议的问题，欢迎大家与我讨论。这个站点的评论区没有开通，但是大家可以参照左边的「关于作者」找到我的联系方式。
关于危机干预，我认为什么时候需要报警这件事情，是值得考量的。总体的原则是，非到万不得已的时候，不要求助于警察。对于少数群体个人，警察上门的代价是很高昂的：
首先，报警很可能导致当事人意外爆柜。警方很可能会联系当事人不愿意联系的家人、学校老师等等。 其次，报警很可能损伤当事人对报警人乃至整个社群的信任，因此导致下一次危机干预的风险加剧。 警察也很可能没有处理心理问题的专业能力。例如，在加拿大，警方很可能给手无寸铁并不具有攻击性的自杀倾向者上束缚带来确保他们的安全，而这是很容易造成后期创伤的。在中国，警方很可能会对当事人进行很没有心理学根据的爹味说教，引发当事人的反感，当事人在息事宁人之后有可能会采取进一步的行动。尤其是在中国，不像在加拿大，警方没有义务带人去精神科强制送医，精神科与其他部门的联动也并不完善，这就让报警的效用更低了。 然而，警察上门也有优势：快速响应，能够直接控制住当事人的自杀或者严重伤害自身的行为。
由上面几条可见，「报警」与「不报警」之间的取舍，更多地是看报警的「短期收益」（快速响应的能力）是否能够超越不报警所带来的「长期收益」（比如信任、坚持、连续的心理疏导等等）。我做了一个 checklist，希望能够帮大家权衡是否要报警。
是否有充分的证据表明当事人已经实施了自杀行为或者有将要自杀的风险？注意：非自杀性自伤行为要与自杀行为严格区分开，不建议报警，但是情况严重可以叫救护车。 当地的警察是否负责，是否有足够的危机干预能力？（对于中国，要区分地域；对于国外，要看在哪个国家） 是否有当事人近邻、好友的联系方式，能够非常快速地响应，甚至不会慢于警察很多？ 是否有做危机干预的社群伙伴在同一座城市，可以快速赶到？ 以上 3, 4 两条里面所涉及到的干预者有没有比当地警察平均水平更高的精神健康常识？ 当事人是否排斥报警，是否有清楚的自救意识并且不会埋怨报警的人？若否，报警人能否做到匿名行动？（这条优先级很低，仅仅做额外的考虑） 这几条写得都很简单，但操作起来很难。我只希望无论你做了报警或者不报警的选择，你都要意识到，自己已经在行动，在救人，就已经很好了，不要为自己选择造成的结果懊悔。你在每一个时刻做了正确的决定，无论结果如何，坦然面对。
并且实际上从这几条中我们更能看到：危机预防比危机干预更加重要。做危机干预的社群伙伴能否保持充分的合作和紧密的联系，做到在各个城市、地区都能够快速响应？有没有亲近的朋友能够联系上当事人的亲朋好友，知道当事人的住址？作为少数群体大家有没有足够的互助能力，能够形成紧密的网络，可以在不依赖警察这一「投鼠忌器」的暴力资源的同时，自己做到好的干预？在学校宿舍的话，有没有可以信任的室友、同校同学可以作为第二防护网，而不仅仅是网络上的好友在千里之外空操心？报警永远是必要的 last resort，但是除了把这一切交给一个不靠谱的公权力，我们仍然有很多可以做的。或许我讲得太过理想主义了，但是它其实也与安那其的思想以及西方反对警暴的 police abolition movement 有着很深刻的联系。我们需要借鉴和学习这些思想并且来建设我们的社群。</description></item><item><title>小山惠美：跨性别女权主义宣言｜中译｜备份</title><link>https://sauri.ca/posts/trans-feminism/</link><pubDate>Fri, 20 May 2022 16:00:00 -0400</pubDate><guid>https://sauri.ca/posts/trans-feminism/</guid><description>本文译自日裔美籍活动家小山惠美（Emi Koyama）发表于 2001 年的《跨性别女性主义宣言》（The Transfeminist Manifesto）以及写于 2003 年的后记 翻译：Cory，校对：許顓頊；原载豆瓣（已失效），版权归作者和译者所有 二十世纪后半叶，多种多样的女性群体参与了美国的女性主义运动，使其变得前所未有的壮大。当一群以前在主流女性主义运动中被边缘化的女性不再沉默，而是要求在女性主义运动中拥有 ta 们应得的一席之地时，ta 们起先被指责用无关紧要的小事来分裂女性主义，但最终被接受并纳为女性主义思想中宝贵的一部分。我们越来越意识到，多元性是我们的优势而非弱点。任何暂时的分裂或对立，都不会严重到足以抹煞包容性联盟政治（inclusive coalition politics）的根本价值。
每当某个曾被噤声的女性群体开始发声，其他女性主义者就不得不重新思考 ta 们代表的是谁，以及 ta 们主张的是什么。虽然这个过程有时会使我们痛苦地觉察到自己身为女性主义者的偏见以及内化了的压迫，但它会拓宽我们的视角，壮大我们的队伍，最终使运动获益。正是基于这种认识，我们宣告跨性别女性公开参与女性主义革命的时机已经到来，进一步扩大了运动的范围。
「跨（性别）」（trans）常常被用作一个宽泛的术语，囊括了许多违反性别规范的行为，这些行为涉及到一个人在出生时被指派（assigned）的生理性别与 ta 的性别认同（gender identity）、性别表达（gender expression）之间的某种不连续性（discontinuity）。然而，在这份宣言里，「跨性别女性」一词指的是那些或多或少自我认同为女性、自我呈现为女性、或作为女性生活的人，尽管这不符合 ta 们出生时被指派的生理性别。同样地，「跨性别男性」被用来描述那些自我认同为男性、自我呈现为男性、或作为男性生活的人，尽管 ta 们在出生时不被视为男性。虽然这个操作性定义（operational definition）将许多不符合男/女二分法的跨性别者或其他的跨性别者排除在外，但我们希望 ta 们能看到我们共同面对的议题之间有足够多的相似之处，并发现我们的分析对 ta 们自己的抗争也有一定的帮助。
跨性别女性主义主要是由跨性别女性发起、为跨性别女性服务的运动，ta 们认为自己的解放与所有女性（以及更多人）的解放有着内在的联系。跨性别女性主义也包含其他酷儿、间性人（intersex people）、跨性别男性、非跨性别女性、非跨性别男性，以及其他同情跨性别女性的需求、认为自己与跨性别女性的联盟对自身的解放至关重要的人。从历史上看，跨性别男性比跨性别女性对女性主义的贡献更大。我们认为，当务之急是让更多的跨性别女性开始与其他人一同参加女性主义运动，以实现我们的解放。
跨性别女性主义不是要取代现有的女性主义组织。相反，它通过我们自身的解放以及与所有其他组织的协作来扩展和推进整个女性主义。它支持跨性别女性和非跨性别女性，并呼吁非跨性别女性也去支持跨性别女性。跨性别女性主义体现了来自不同背景的女性相互支持的女性主义联盟政治，因为如果我们不能彼此支持，就没有人会这样做。
主要原则 跨性别女性主义的主要原则很简单。第一，我们相信每个人都有权定义自己的身份，并期望社会尊重这种身份。这也包括有权表达自己的性别而不必担心遭受歧视或暴力。第二，我们认为，只有我们才有权做出关于我们自己身体的决定，任何政治、医学或宗教权威都不得强行侵犯我们身体的完整性，也不得阻碍我们决定对自己的身体做什么。
然而，没有人能够完全摆脱制度化的性别体系（institutionalized gender system）的现有社会文化机制。当我们就自己的性别认同或性别表达做出任何决定时，我们无法逃避这样一个事实，即我们是在父权制二元性别体系的背景下做出决定的。尤其是跨性别女性被鼓励、有时甚至被迫接受女性气质（femininity）的传统定义，才能被医学界接受和正名——医学界自认为有权裁断谁是真正的 「女人」而谁不是。跨性别女性往往不得不展示性别刻板印象来「证明」自己的女性身份（womanhood），才有资格接受激素和手术干预，才能被承认为女性。这种做法对跨性别女性和非跨性别女性都是一种压迫，因为它否定了每一位女性的独特性。
跨性别女性主义认为，任何人都不该为了成为「真正」的女性或「真正」的男性而被迫做出或放弃关于自己性别认同或性别表达的个人决定。我们还认为，任何人都不该为了成为「真正」的女性主义者而被迫做出或放弃这些个人决定。
作为跨性别女性，我们知道我们的安全往往取决于我们在多大程度上能「过关」（pass）成「正常」女性；作为跨性别女性主义者，我们必须不断地在我们的女性主义原则与我们对安全与舒适的需求之间作出折衷。跨性别女性主义要求女性（包括跨性别女性）去审视我们如何内化了异性恋至上主义（heterosexist）和父权制的性别律令，以及我们的行为会带来哪些深远的后果；同时，我们明确提出，女性主义者没有责任去消除自身与父权制所定义的女性气质的一切相似之处。不该指责女性因个人决定而强化了性别刻板印象，即使这些决定看似遵循了特定的性别角色。这种纯洁性测试（purity test）对女性是一种褫夺，因为它否定了我们的能动性，而且只会疏远大多数女性（无论是不是跨性别），使其不愿参与女性主义运动。
跨性别女性主义相信，有多少女性就有多少种做女性的方式，我们应该自由地做出自己的决定而无需感到愧疚。为此，跨性别女性主义对抗那些阻碍或限制我们个体选择的社会和政治制度，同时拒绝去指责每位女性做出的个人决定。不必要求女性唯有放弃个人选择的自由才能被看作真正的女性主义者——而且这种要求其实是一种压迫——因为这种观点无非是把刻板的父权制理想女性形象，替换成了一种稍加改造、但同样刻板的女性主义理想女性形象罢了。跨性别女性主义认为，应当营造一种尊重女性个体选择的环境，也应当审视并挑战那些限制女性选择范围的制度。
男性特权的问题 一些女性主义者——尤其是激进的女同性恋女性主义者（radical lesbian feminists）——指责跨性别女性和男性受益于男性特权。ta 们认为，男跨女的跨性别者是作为男孩被社会化的，因此被赋予了男性特权；另一方面，女跨男的跨性别者被描绘成抛弃自己的姐妹、可悲地谋求男性特权的叛徒。跨性别女性主义必须对这种批评作出回应，因为这种批评在一些女性主义的圈子里被用来为歧视跨性别女性和男性的行为进行辩护。
面对这样的论点，跨性别女性最初的自然反应是去否认自己在生活中曾拥有过任何男性特权。很容易理解 ta 们为何会认为生来是男性更像是一种负担而非特权：ta 们中的许多人厌恶自己拥有男性的身体，厌恶在成长过程中被当作男孩对待。ta 们记得自己被迫表现得强硬、阳刚时感到多么不适。许多跨性别女性经历过其他男孩的霸凌和嘲讽，因为 ta 们作为男孩举止并不恰当。ta 们曾被迫感到羞耻，往往患有抑郁症。即使是成年后，ta 们也一直生活在恐惧中，害怕暴露自己的身份，这将危及 ta 们的就业、家庭关系、朋友关系和人身安全。
然而，作为跨性别女性主义者，我们必须抵抗这种简单化的反应。虽然男性特权对一些男性的影响确实比其他男性大得多，但很难想象出生时是男性的跨性别女性从未从中受益。大多数跨性别女性在人生的某个阶段都「过关/冒充」成过男性（尽管是「娘娘腔」的男性），因此在教育和就业等方面得到过优待，无论 ta 们喜不喜欢被看作男性。ta 们被教导要坚定和自信，而且一些跨性别女性在性别过渡（transitioning）后依然保留了这些「男性化」的特征，这往往对 ta 们有利。</description></item><item><title>什么是跨性别？给一般通过人士的科普｜存档</title><link>https://sauri.ca/posts/what-is-trans/</link><pubDate>Tue, 10 May 2022 00:03:00 -0400</pubDate><guid>https://sauri.ca/posts/what-is-trans/</guid><description>这段文字是我半年前从某个匿名树洞网站上看到的，给完全不了解的路人看的跨性别科普。因为是科普，所以没有深入讲明白某些问题。但是仍然有些意义，留作存档。
原作者为匿名。
[树洞 #2852720] 最近树洞上看到一些跟跨性别有关的发言，想来做下科普。首先，跨性别者是一群自己的性别身份（性别认同）和出生时候被指派的医学性别不一样的人。比如 mtf 其实就是指出生时候是男性，但性别认同为女性的人。除了二元性别之外还有非二元跨性别，就是不认为自己属于男性或女性中间的任何一种。
虽然现在没有找到和性别认同有关的生理基础，但是跨性别这类群体和现象仍然被认为是真实存在的，并且在医学上已经不被看成是一种疾病。当然，跨性别者由于受到社会歧视，或对自己的生理性征不满而出现的一系列情绪问题，仍然是值得关注的，被称为「性别焦虑」（gender dysphoria）。
一些跨性别者会用激素治疗（HRT）的方式来让自己的形象和心理更向自己所希望的性别靠拢，比如服用睾酮会使声音变低、体脂分布靠近男性、体毛增加，服用雌二醇会使体脂分布靠近女性、胸部发育、体毛减少等；一些跨性别最终会接受手术（比如 SRS）来改变自己的性征，在 mtf（跨性别女性）中一般许多人会接受下体方面的手术，在 ftm 中比较流行 top surgery 让自己胸部更男性化。目前在友跨医学团体的努力下，手术的效果已经有了很大的提升。
目前中国法律规定完成性别重置手术的跨性别者可以更改身份证上的性别信息。但是诸如学历相关的信息，修改起来会困难很多，需要进一步改进。不过，即使更改了身份信息，跨性别者仍可能由于过去的档案，受到不同程度的就业歧视（如高某某诉当当网劳动争议案）。
跨性别和女装男生或者男装女生不一样，后者虽然穿着异性的衣服，但并不认同自己是异性。与其说跨性别想要穿异性的衣服，不如说这对 ta 们来说是一种在社会生活中确认自己身份的必须。
许多跨性别正在努力在社会上按照自己期望的性别生活，这些努力许多是成功的，但也受到社会观念的限制。你可能已经在生活中遇到许多跨性别了，只不过 ta 们足够 “pass”，我们往往看不出。跨性别在人群中的比例，根据计算方式不同略有差异，但一般认为在 0.5% 左右。平均每 200 个人中就有一个，是不是很神奇？
跨性别者意识到自己不属于自己被给定的性别的时间或早或晚，但大多数人是在青春期的时候「觉醒」的。试想一下，你本来是一个男生，却来了月经；本来是女生，却长出了喉结和厚厚的胡子，这样的情形是不是会让人很不适呢？
跨性别希望完全被按照自己所认同和表现出来的性别对待，尤其是被身边爱自己的人以这样的方式对待。不过，家人、朋友的不理解也是这个群体往往要面临的问题。此外，有一个用词上的小建议：请尽量不要用类似「女生和 mtf」「男生和 mtf」这样的说法。和跨性别相对应的词是「顺性别」。女性包括顺性别女性和跨性别女性，男性包括顺性别男性和跨性别男性。
虽然对跨性别有许多意识形态方面的指责，近年来以英国为首的许多地方出现了「排跨」的思潮，匈牙利甚至立法禁止已经手术的跨性别更改身份信息，但是这一群体的生存境况是真实的，就世界范围来看，人们也越来越尊重 ta 们的生活方式。ta 们就是普通人中的一部分，过着和普通人一样的生活，也在为自己的未来而奋斗着。
问答 [Alice] 最近看一个纪录片看到性别认同和脑子里的终纹床核的发育有关，不知道靠不靠谱。
[作者] 需要更多证据，不过我觉得应该不会只有这一个原因。生物、心理、社会总是联系在一起的。
[Bob] 0.5% 我感觉有点多啊（只是我感觉）用 0.5% 乘 14 亿也不少了。
[作者] 也有数据估测认为中国的跨性别数量是 400 万左右（0.3%）。其实跨性别这个概念的外延也可大可小，可以扩展，有些统计数据把虽然没有性别认同上的强烈愿望，但仍然在性别表达上不符合传统二元性别的人也算进去了。
[Carol] 而且很多跨性别社会化很差，自己稀里糊涂过了大半辈子甚至一辈子都不知道这是怎么回事，全当自己情商低了。</description></item><item><title>跨性别调研研究方法入门｜转载</title><link>https://sauri.ca/posts/research-method/</link><pubDate>Sat, 07 May 2022 12:00:00 -0400</pubDate><guid>https://sauri.ca/posts/research-method/</guid><description>本文作者：QQ 平台 「跨性别相关 bot」（QQ：2776456754，备用机 QQ：970611264），点击链接可查看详细作者介绍
转载请遵从知识共享许可协议 CC BY-SA-NC 4.0，注意与本站的协议相比有附加条款
通过长期的实践，性学研究已经具有成熟的方法，并获得了大量有价值的成果。性学研究，尤其性和性别多元的（LGBTQIA+）者的调研研究，相较于普通研究需要更谨慎的取样思路。在编写问卷时，应对性和性别多元者采取性、性别、亲密关系友善的措辞，坚持文化响应性和创伤知情原则，以避免在受访填写问卷的过程中触发（trigger）创伤，造成二次伤害。
在 bot 过去接到的问卷投稿中，有一些问卷可能缺乏正确的调研方法与措辞编辑思路。为了各位伙伴能够更好地通过问卷调研的方法深入了解所研究的人群（跨性别者/跨儿），也为了 bot 以后不需要每次接到问卷投稿都地铁老人手机，以下是 bot 整理的调研研究方法入门指北，希望有助于读者设计自己的研究，并对已有研究的质量进行评估。
合适的标题 标题应该尽量清楚地和准确地概括问题的领域、调查对象。若这一份量表只想调查厕所问题或就医现状，则量表不应该起名为 「生存状况调查」，而是应该就事论事。若这一份量表只想调查一部分跨性别者，如只调查跨男或已经激素治疗的跨性别者，则量表标题应该指出调查对象。
SOGIE 收集的方法和目的 需要调查 SOGIE（性倾向、性别认同及性别表达）时，类别和术语的定义是重要的。更合理的 SOGIE 表述可以让调查对象（跨性别者）不至于第一页就气得退出问卷。作者作为投稿平台，每次打开一个第一页写着 「生理性别」的投稿问卷一审核就会想直接拒绝发稿。
如果采取访谈的方式，应该询问所访谈的跨性别者偏好的人称、姓名，并尽量避免访谈到其不愿意谈论的话题。尤其是不要把全体受访都默认为跨性别女性，也尽量开阔研究思路不要只盯着跨性别女性。
一份好的问卷应当在涉及到的问题中包含这些定义。同时，如果问卷调研预期后面向不熟悉 SOGIE 术语的受访者，那么应当在正确通用的定义的旁边用简明直白的语言说明其含义。当想要调查一个和自己并不相同的社群的跨性别时，强烈建议和当地 LGBTQIA+ 社区较有实务经验的人物进行对话，并以符合社区文化和语言规范的方式翻译 SOGIE 术语。
如，如果你想调查到一部分低学历跨性别生存状况，那么应当在使用「指派性别」这个用词的同时在旁边加注「指出生时被医生等人根据生殖器外观而写在文书上的性别」/「出生时被登记的性别」，甚至可以考虑对可读性、通俗易懂的语言进行优先以替代过于专业或学术性的词汇，并适当使用注释例如 「俗称生理性别」。
另外，性与性别多元人群可能在亲密关系上有不同的见解，亦可能在婚姻关系上受到法律阻碍。因此，对于性与性别多元人群亲密关系的提问，应尽量细致友善。比如，一般情况下调查顺性别异性恋者婚姻情况就足以描述人群特征，但这并不一定适合性与性别多元人群。
通用的 LGBTQIA+ 医疗团队术语表 术语 含义 无性别者（Agender） 指不用性别来定义自己，或不认同于任何一个特定的性别身份的人。 无性恋者（Asexual） 指基本不会感受到性吸引力或对性行为基本没有欲望的人。 指派性别为女性（Assigned female at birth, AFAB） 通常指基于其生殖器的特征而在出生时被指派为女性的人。 指派性别为男性（Assigned male at birth, AMAB） 通常指基于其生殖器的特征而在出生时被指派为男性的人。 性别二元结构（Binary gender construct） 指一种只承认两种互斥的性别认同（男性和女性）的社会结构。历史上大多数文化对性别的理解都是基于这种二元结构的。 双性恋者（Bisexual） 狭义上，指既被男性吸引也被女性吸引的人。广义上指会被两种及以上性别吸引的人。 非单一取向（Non-monosexual） 由 「双性恋」衍生出的一个术语；用于打破 「双性恋」一词的性别二元结构，指所有被不止一种性别认同（不限于男女二元）的人吸引的人。 多元取向者（Bi+） 由 「双性恋」衍生出的一个术语；用于打破 「双性恋」一词的性别二元结构，指所有被不止一种性别认同（不限于男女二元）的人所吸引的人在内。 在国内，亦可翻译作双/泛性恋。 泛性恋者（Pansexual） 指所有性别认同的人都能对其产生吸引的人。 顺性别者（Cisgender） 指性别认同与指派性别相同的人。例如，一个人出生时被指派为女性，其性别认同也为女性。 男同性恋者（Gay） 指性别认同为男性且主要被男性所吸引的人。（英文语境下，Gay 一词在历史上被用作指代一切非异性恋者的伞状术语。） 女同性恋者（Lesbian） 指性别认同为女性且主要被女性所吸引的人。 社会性别（Gender） 个体基于其指派性别被分配的角色、特质和责任，是一种社会建构而不是生理上的固有属性。这些被分配的角色特点植根于特定文化，在不同文化群体间可能存在很多差异。 性别确认（Gender affirmation） 任何使自己的性别表达、社会认知（social perception）和容貌外观与自己的性别认同更为一致的过程。 性别过渡（Transition） 亦为任何使自己的性别表达、社会认知（social perception）和容貌外观与自己的性别认同更为一致的过程。 性别表达（Gender expression） 指一个人外在地表达自己性别的方式，包括举止、着装风格、行为和可修饰的容貌外观等。 性别认同（Gender identity） 指一个人内在地对自己的性别的理解。一个人的性别认同不一定与其生理性别或性别表达相一致。 非常规性别（Gender nonconforming） 一般指性别表达不符合社会规范的人 性别酷儿（Genderqueer） 与非二元性别相似，是一个伞状术语，指既不完全认同自己为男性，也不完全认同自己为女性的人。 间性人（Intersex） 指染色体既不是 XX 也不是 XY，或性器官模糊，或性器官与染色体的构成不一致的人。 非二元性别（Non-binary） 指一个人不完全认同自己是男性，也不完全认同自己为女性。是一个伞状术语，包括一系列不同的性别认同。 酷儿（Queer） 伞状术语，指所有非异性恋的人。该术语曾被男同性恋、女同性恋、双性恋和酷儿（LGBQ）及跨性别和非二元社群以外的人用作贬义词；如今仍有许多性少数社群内的成员认为该词带有贬义色彩。对于性少数社群内的其他成员， 「酷儿」一词具有赋能的意味，能够引发对二元性别建构以外的性倾向的讨论。 生理性别（Sex）/生理性别特征（sexual characteristics） 社会所建构的一种基于染色体构成和生殖器外观将人们进行分类的方式。人的原生性别即出生时被指派的性别。尽管生理性别常被认为是二元的，但实际上生理性别有非常多的可能性。但目前来说，在一些医疗文本中，生理性别（Sex）亦指代一种典型的（typical）解剖学特征名单。 性倾向（Sexual Orientation） 用于描述一个人的性吸引（sexual attraction）、性身份和性行为。 跨性别者（Transgender） 指性别认同与指派性别不同的人。跨性别者的性别认同可能为二元的，也可能为非二元的。 目前也有观点认为，性别认同与指派性别与性别表达只要不是三者相同都属于广义跨性别者。跨性别者可能会采取医疗和手术的手段，使身体特征与其性别认同相一致，也可能不采取。 跨性别男性（Transgender man） 指出生时被指派为女性且性别认同为男性的人。 男性（Man） 指性别认同为男性的人，不论其出生时的指派性别为何。 女性（Woman） 指性别认同为女性的人，不论其出生时的指派性别。 跨性别女性（Transgender women） 指出生时被指派为男性且性别认同为女性的人。 男性化跨儿/跨男性化（Transmasculine） 指出生时被指派为女性，且性别认同为男性或偏男性化的人。 女性化跨儿/跨女性化（Transfeminine） 指出生时被指派为男性，且性别认同为女性或偏女性化的人。 Ta/Ta 们（They/Them/Their） 对具有非二元或非常规性别认同人群的性别中立称呼。 抽样 大多数性学研究都会涉及抽样问题。</description></item><item><title>跨性别者会得到木星的祝福：驳反跨偏见四条</title><link>https://sauri.ca/posts/defense/</link><pubDate>Fri, 06 May 2022 16:03:00 -0400</pubDate><guid>https://sauri.ca/posts/defense/</guid><description>是的。我又被一些人赛博霸凌了。用来霸凌我的话，有一些不仅仅旨在让我个人感到不适，而且在让整个跨女乃至跨性别群体感到不适。我虽然脾气好，但也想以我的方式回应一下——因为，我希望从即使是网络骂战甚至单方面的赛博霸凌中，找点「真问题」出来，为社群赋予力量。
1. 「跨女永远无法享受女性高潮」？ —— 现代医学很神奇的，包括我在内的很多跨女都体验到了激素/手术之后快感机制的变化。
2. 「跨女永远无法得到掌握生死的能力」？ —— 我曾经也为生育能力自卑过，不过我可以生产知识，生产文字和代码。某种意义上，甚至思想的延续才是真正的繁衍吧。这是人之为人真正所受到的祝福，在这一点上，我们是平等的。
转载眠洲学姐的文字：「你知道重瓣樱吗？抛弃了繁殖欲的生命都好有趣。我特别喜欢那种花，就是因为它在我还一无所知的时候就告诉我，不是所有生命都活在繁殖的诅咒里。」
3. 「跨女无法享受顺女的长寿，还会被跨性别这件事损阳寿」？ 关于 HRT 会不会影响寿命：跨性别群体的平均预期寿命较低主要是因为歧视而造成的社会经济状况问题，目前没有 HRT 会影响寿命的依据。另可参见《或许你不用太过焦虑 HRT 的副作用》一文。
—— 每个人能活多久，全靠运气，不靠统计学。统计学靠取样，不靠身份政治。而且，生命的时间，并不是线性的，这是我们从柏格森和胡塞尔那里，不，从生活本身那里，就已经知道了。花开花落，云卷云舒，即使是自然，也不接受线性时间的法则。
即使接受了统计学的前提，即使接受了线性时间的前提——我不知道跨女平均寿命到底多低，但我知道平均寿命越低，你每年的死亡概率预期就越早地由升转降。
4. 「跨女永远无法得到月亮的祝福」？ 关于「月亮的祝福」，另可参见《跨性别女生能不能羡慕来月经？》一文。
—— 如果月亮的祝福说的是 PMS1 或者 PMDD2 的话，HRT 的跨女也有，这方面的研究五年前就有很多了。
月亮平等地对待每一个人。但是对有些人来说，月亮的祝福是诅咒，他们现在有了更好的方法（对跨男来说是 TRT3，对经期比较痛苦的顺女来说是短效避孕药4）终结或减损这样的诅咒。
如果要更加神秘主义一点的话——除了月亮之外，我们还得到了木星的祝福。木星超大只，软软的，看上去就很好抱，还有许多小卫星陪伴。
经前综合征（PMS）有多种体征和症状，包括情绪波动、乳房胀痛、渴望食物、疲劳、易怒和抑郁。&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;
经前焦虑障碍（PMDD）是经前综合征（PMS）的一种严重且有时造成失能的扩展形式。&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;
TRT 是雄激素替代疗法的缩写，在跨男群体中这个词比较常用。&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;
一些延长月经周期的方案是每天服用活性激素避孕药，持续三个月，然后服用一周的安慰剂或低剂量雌激素避孕药。较新的延长月经周期的治疗方案需要连续服用活性避孕药一年，这样可以停止所有月经出血。&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;</description></item><item><title>跨性别女生能不能羡慕来月经？</title><link>https://sauri.ca/posts/period/</link><pubDate>Mon, 13 Dec 2021 06:56:00 -0400</pubDate><guid>https://sauri.ca/posts/period/</guid><description>1. 关于顺性别女生的月经厌恶 社会对经期女性的关怀不足（比如现在的这种工作环境）加剧了原有的生理性的痛苦，并且把生理性的痛苦和社会性的女性地位捆绑了起来，月经厌恶不仅是生理性的也可能是社会性的。
首先，月经对于顺性别女性的即使是生理上的痛苦很大程度上是父权制的工作/生活环境造成的，身体的感受被社会规训。
其次，月经本身不仅仅是 suffering（而且很多人的 suffering 是可以通过现代医学手段去缓解和解决的），而也是机体自我更新，包括情绪的 catharsis、造血的更新的过程。总之（顺性别）女性对月经的厌恶有一部分我觉得或许是被社会规训的一种自我嫌恶，是被灌输了女生不如男生的社会意识导致的。
当然是社会性的并不代表就不可以厌恶，我觉得对自己的身体持有任何情绪很大程度上都是正当的。
2. 关于跨性别女生对月经的渴望，以及如何关怀 对 mtf 来说，自己心里面渴望有月经没什么错，但是请不要在目前正在遭受月经困扰的那部分 ftm 兄弟和顺性别女生面前这样说，这个是社会规范的要求，大家应该互相尊重对身体的不同理解和选择。
不应该高高在上地去指责，去 disqualify 那些说自己想有月经的 mtf。要好言相劝：其实我们可以没有月经，不被生理那些东西束缚住，也能做自己，其实我们有时候也可以和顺性别社会互相理解，那多好。
我不希望有人为此自责。厌恶月经的那部分 ftm/顺性别女生不需要为了 mtf 而自责，渴望月经的那部分 mtf 也不需要自责。很多时候是沟通问题不是观点本身的问题，人对自己的身体怀有各种微妙的情感很正常，接纳自己的不接纳也是一种接纳。
比如，很多欧美 ftm 兄弟会有一种 “Am I transing to a bad gender?” 的感觉，尤其是在女权主义的批判比较普及之后。但其实你对社会怎么想和你对自己要做什么这两件事情不一定只有完全严丝合缝才是正确的。也有一些 queer women 为自己的女性身份自豪，实际上这两批人感觉还是慢慢就划清楚心里面的所属了。
我也听一些跨女姐妹抱怨说自己看了一些女权主义理论之后突然觉得非常自责，觉得自己是不是恐跨了？因为明明性别和性征是可以分开的，有阴茎也可以做女性，不矛盾，但我还是想做 SRS、厌恶自己阴茎的啊？——其实这就是我自己曾经的想法。但其实接受和尊重不想改变下体的跨性别，和自己做手术不矛盾。
3. 关于不同人群之间的相互尊重 作为 mtf 的我想替没有 HRT 的 ftm 来月经，替那些生理期特别难受的顺性别女生来月经。帮 ta 们承受那些 ta 们不愿承受的事情。当然会是痛苦，但这些痛苦如果能转移到我身上，或许总体的痛苦会小一些吧。
比如一个 Turner 综合征的患者，一个不能生育的顺性别女性，说她想要来月经，想要有生育能力，你们应该不会指责她不尊重那些痛经的女性吧。是不是这还是说明，有些人的潜意识里面，有些话顺性别能说，跨性别不能说。
我一直记得我娘拿着卫生巾跟我说我永远体验不了月经的痛苦所以我永远成为不了我想成为的样子，得不到我想被得到的对待。当然我脾气好想得通，所以我知道它不是这个逻辑。但是被社会 PUA 更深的那些别的 mtf 呢？会不会内化认可这个逻辑从而想有月经呢？
月经痛苦从来就不是 mtf 构建共同体的原料，这么讲是在打稻草人。社会潜移默化的反跨意识先说 mtf 没有月经所以没法体验痛苦没法做女人，然后才让一些 mtf 自己也开始这样怀疑自己了。不去批判社会意识的问题，反倒指责跨性别社群（并且根本没有多少人这样想），或许是对同伴太苛刻。</description></item><item><title>或许你不用太过焦虑 HRT 的副作用：MtF HRT 常见误解指北</title><link>https://sauri.ca/posts/hrt/</link><pubDate>Tue, 16 Nov 2021 21:31:00 -0400</pubDate><guid>https://sauri.ca/posts/hrt/</guid><description>我觉得大家或许不用过度担心这些事情。HRT 的目的就是让激素水平和它所影响的生理环境向自己认同的性别靠拢。所以我觉得蛋废了体力下降增肌困难性欲减退甚至精力不足每月周期性情绪波动等等一定程度上都属于它本来的效果，毕竟顺性别女生也经常如此。
对于这些事情我觉得，毕竟血肉苦弱，人不是超人，所以 enjoy 就好，毕竟在现有的条件之下我们还是不能做到两种传统性别的优点全都要。针对性地去调整自己的身体，比如定期查血体检、维生素 D 按 2000IU/d 那样吃，减少抽烟喝酒，相信你的身体会比同年龄的顺性别还要健康很多。
另外就是很多生理健康问题未必是 HRT 导致的，比如很多 MtF 都会有抑郁的症状，而常见的抗抑郁药也是有很大概率让泌乳素升高的；以及你的同龄人或许只是检查身体没有你那么勤，肝功、甲功出问题的也不少。早发现问题、针对性地解决就好了。如果活到二三十岁样样指标都正常，这样的人也挺稀有。
然后我想反驳一些常见的迷思。比如现在好像仍然有一些 MtF 相信用药会让寿命缩短之类的，这个或许是从「泰国人妖」的谣言过来的。来源暂且不提，总之跨性别的预期寿命可能会短，但很大程度上是因为社会、心理和经济原因。这里就不用我多说了，说得难听一点其实不 HRT 我们也比顺性别容易死。
另外就是关于对终生服药的恐惧。其实现代医学已经大批量生产了这样的人，很多慢性疾病都需要终生服药。以前这样的人不多是因为 ta 们没药吃都死了。对这件事情我一开始也很惧怕，不过如果把它当成是与喝水、吃饭一样的日常，或许会更好接受一点。毕竟吃多了蛋白质也会增加肝脏负荷嘛，吃太多也有副作用，会撑（笑）。
虽然不是所有跨性别都有性别焦虑，也不是所有跨性别都需要 HRT，但如果你真的确定了自己的身份认同，充分了解了 HRT 这件事情，想清楚它的效果也是你所盼望的，经济条件也没有到完全不能承担的程度，那或许就不用听那些「劝退者流」的话。虽然不能一概而论，有些人的「劝退」，或许并不出于善意。
最后想说，希望大家一定要自信。就算不是顺性别女生或许会让你遭遇许多艰难，这辈子肯定也会有很多值得去活的地方，看到顺性别看不到的风景，做到顺性别做不到的、勇敢的事情。另外，对于那些尚处在犹豫期的人，与其「劝退」，还不如好好地科普一下你所知道的 HRT 作用和注意事项，让 ta 们自己决定。
（上面的很多思考得到了某位推友 N 的帮助，也是我们共同讨论的结果，在此致谢）
附录：应该「劝退」HRT 吗？ 很多跨性别或许会对那些处在阈限期的「小朋友」们怀有一种「劝退」的心态，比如说：
「请不要贸然服用性激素类药物！！！」
「请谨慎、严密地考虑自己的人生！！！」
然而我觉得，单纯这样说，不如告诉那些对自己的身体有困惑，希望 HRT 的朋友们，哪里有医院，有友跨的医生和咨询师，HRT 的作用和局限有哪些，必须 DIY 时怎样健康监测能把副作用和潜在健康风险降到最低，如果不 HRT 还有哪些和自己相处更舒服的替代方案，再让 ta 们自己好好考虑。如果有人来问我这些，我会乐意在自己的知识范围内好好回答的。
另外，吃药可能会后悔，会造成不可逆的改变，难道不吃药，随着年龄的自然增长，就不会有不可逆的变化，不会有后悔的可能性了吗？
劝人吃药和劝人不吃药，某种程度上是同样不负责任的事情。提供更多的信息，或许是更好的做法。</description></item><item><title>关于「正常」、「不正常」、跨性别「圈子」及其他</title><link>https://sauri.ca/posts/so-called-normal/</link><pubDate>Mon, 08 Nov 2021 16:43:00 -0400</pubDate><guid>https://sauri.ca/posts/so-called-normal/</guid><description>固然不应该用一个「圈子」把仅仅性别处境相同而其他都完全不相似的人聚集在一起，但其实我并不否定一个让我们互相分享信息，彼此之间也不需要有太多紧密联系，礼貌相处的跨性别「社群」（community）存在的必要性，而这正是中文世界所缺少的。
我自己确实也不喜欢 MtF 中的有些人，比如在社交网络上不打 NSFW 预警直接发隐私部位照的，比如说话二次元风格浓郁且不知道如何尊重人的。但一方面我觉得单纯指责这些人很没有意义，因为也有一部分社会性的原因，让 MtF 更不擅长了解既有的社交规范，也有整个大风气的影响等等；另一方面，也并不是所有被主流社会认为「不正常」的事情都应该被社群先抵制了。
跨性别给主流社会一面镜子，迫使主流社会应该去反思的事情也不少。比如我们都会认为在医生的指导下吃药最好，但如果医疗条件不足，甚至整个医疗系统本身针对跨性别就处在无知或者不友好的状态下，DIY 也应被宽容。
又比如尽管异性恋婚姻家庭制度占主流并且预设每个人都应该这么做，但许多跨性别者也同样在探索和追求其他的亲密关系形式，比如超过 2 人亲密生活的小团体，或者非 allosexual 的生活。当然更多的也是那种类似一夫一妻（或者一对伴侣）恩恩爱爱也很好，但相处模式与异性恋常规显然也有不同。
主流社会的婚姻家庭制度本身就是服务于主流再生产模式，服务于家庭这个经济单位的再生产（包括孩子的生产），但 LGBTQ+ 人群，本身就不在这个再生产的模式之下，所以其实就算自己的亲密关系形式被认为看上去好像是「正常」，又有什么切实的好处呢？不如说适合不同的群体的亲密关系类型就不一样。
说了那么多，想要说明的结论是：回到原推的句子，所谓「正常」「不正常」，并不是一概而论的。既然已经成为了跨性别，那么必然要面对这个社会中一部分人认为「不正常」的质疑。那么既然如此，为何不能让我们也一起来反思一下「正常」本身呢？它或许也没有那么强的约束力。
什么是正常？除了正常的人还要有正常的社会——容许所有人自由发展的社会。甚至更激进地说，没有不正常的人，只有把人变成不正常的人社会——按照福柯的说法，社会之所以建立团结，就是因为它不断地排除一部分「不正常的人」——不给他们好的教育让他们走上歧途，或直接把他们的行为定义成病态的。
所以当我们看到一个「不正常的人」，背后就应该反思社会的问题。
当然也不必那么沉闷，接受自己「不正常」也挺好的。我读哲学，我家人说我「不正常」；我跨性别，我家人也说我「不正常」；我对性与亲密关系的态度如此放肆，当然是个「不正常」的变态。不过我现在觉得当个「不正常的人」，也挺好。</description></item><item><title>关于支持和陪伴的小事 2：觉察朋友的情绪问题</title><link>https://sauri.ca/posts/be-supportive/</link><pubDate>Mon, 18 Oct 2021 01:04:00 -0400</pubDate><guid>https://sauri.ca/posts/be-supportive/</guid><description>讲一些关于支持和陪伴的经历。可能中途有些致郁，但希望大家可以从中看到一些温暖的地方：即使这样，我们还是度过了这些困难，活着出现在你眼前了。我觉得这些陪伴的经历，也是我现在愿意去做一些事情，处理一些朋友的情绪问题的原因。或许也是我养成了现在这样性格的原因。
你体会过这个感觉吗。你理智上当然知道被朋友带出来应该开心，不应该辜负朋友的期待。你也表现得挺开心的，虽然脑子已经不转了，但是还能回答一些朋友的话。但是你永远不知道为什么你看到那边商场里的一个围栏，你的第一反应是，这是个「可跳的」东西，世界好绝望，我好想跳下去。这种感觉真的很痛苦。
我都不敢说，我现在在我的朋友面前，能有这种察觉力。前两天，我的一个很好的朋友，也是抑郁患者，突然开始骂我。骂我蠢，我这么自居聪明的人，当然一下就被惹怒。我一开始对骂，后来突然发现不对劲。连打了三个电话过去不接，第四个接了，接通视频之后发现手里就是水果刀。我一下就哭了。
我就想问问，到底有多少人，能对自己的朋友有这种察觉力？到底有多少人，身边可以有这样亲密的朋友？没有这种察觉，我们凭什么觉得自己能照顾好自己朋友的情绪？我们凭什么不在尽我们最大的努力的同时，去寻找更专业的帮助？更何况，面对一个悲伤的深渊，再完美的支持者也是会耗竭的。你体会过耗竭吗？
耗竭最可怕的不是你的精神状况、你的体力和智慧不够。作为支持者的耗竭，在我身上体会最明显的，就是我绝望地发现我们之间是跷跷板：我拉她上来，我就下去；她拉我上来，她又下去。如此周而复始的生活，想在这里看到希望，到底有多难？我讲这些不是反对陪伴而恰恰是要强调它的重要性：它是需要去学的。</description></item><item><title>对虫合麒麟文章的回应：因为跨性别可能会后悔，所以一定要反跨吗？</title><link>https://sauri.ca/posts/detrans/</link><pubDate>Thu, 02 Sep 2021 01:09:00 -0400</pubDate><guid>https://sauri.ca/posts/detrans/</guid><description>注：本文是对某位曾经认为自己是跨性别男性，现已 detransition 的推友的回应。
这篇文章最大的好处在于它很真诚。作为一名跨性别者，我觉得现在的跨性别运动需要去考虑很多这样真诚的想法，尽管互相和解仍然很困难。
跨性别问题之所以复杂，在于反对跨性别的理由总是简单直接的，而支持跨性别的理由则需要一定的抽象能力才能理解。
我鼓励大家讲出更多在探索自我的过程中所遭遇的挫败。我觉得这非常有助于新人决定自己是否要选择走上跨性别的道路。恰恰是因为信息的闭塞、因为厌女话语的盛行，使得许多人（甚至包括某些跨性别者自己），将性别的跨越理解成一种「摆脱自身因自身性别所受的社会不公」的过程。如果你是这样理解跨性别，我建议你立刻停止 transition。「同一份简历写了性别男的得到面试更多，可惜面试发现是生理女就没下文了」，这当然是针对「女性」和「跨性别」的双重歧视，而不仅仅是前者。然而，要尽可能避免这种事情的发生，在我看来，恰恰需要整个社会去意识到，人不应当、不需要被困在性别刻板印象中，无论是被指派为男性还是女性的个体，都有资格去追寻自己眼中的美。
如果我们所盼望的事情能够发生，女权主义最终取得了成功，基于无论是所谓「生理性别」还是社会刻板印象的女性歧视已经完全被消除，到那一天，还会有「跨性别」吗？我不知道，或许就没有跨性别了吧。然而，即使到那时性别的概念已经消失在人类共同的命运当中，我们也不能忘记，正是在二元性别的框架下，曾经有那样一些被排斥为“les anormaux”的，为社会所不容的人，让人们看到了在已经被前定的性别刻板印象的孤立岛屿之间泅渡的可能性。ta们是这个社会的性别棱镜，是 homo sacer。因此，用将来的刻板印象的消解，去指责现在的跨性别者积极地去拥抱刻板印象，我觉得是混淆了理想和现实。否定了跨性别者（或者说更广义的跨性别现象）促使社会反思原有二元性别结构不合理性的作用。
针对女性生理的歧视是普遍存在的，我并不否认这一点。我同意原作者所说的，「没有女婴是因为自我认同为女而被杀，没有女孩因为自我认同为女而失学」，我认为单纯指出这一点并不构成反跨话语。然而需要反思的是，这种所谓的「生理性」是否只是被转化为刻板印象话语才能变得看似有理？即使这种转化的过程被阻止，“gender critical” 的理想实现了，社会性别完全消失了，基于生理性的歧视难道是可以被证成的吗？原作者说，「社会从来都是粗暴地看生理，再预设一个人的」，这样的解释究竟是批判性的，还是忽视了转化机制的问题，忽视了「话语」和「解释」在性别装置中的重要性？
原作者批评跨性别女性道，「社会性别设定的女性角色这么无趣，没几个有个体思想的生理女性愿意去『顺』它。」然而，这个话的逻辑前提是跨女接受现在社会性别所设定的无趣女性角色。我们会看到，这个前提是不成立的。一方面，当许多排跨人士批评「跨女一点也不像女的」的时候，这些人恰恰是基于社会对女性的刻板印象才作出了这个判断。另一方面，我们为什么不能承认，性别刻板印象中的「女性气质」（femininity），并不是一种诅咒呢？为什么所有人一定要去追求强者的逻辑，而不可以去做社会中那个更包容、更懂得反思、更对语言和情绪敏感的人呢？对现在的我来说，这才是我最终认定自己为「跨女」的理由，是这个身份的激进性所在——用 Hannah Arendt 的说法，就是一种自觉贱民的自由意识（当然当性别刻板印象完全消解的那一天，我的认定也不必要了）。我们所要做的，不是让所有人都被迫变得强大，而是让所有人有选择做什么样的人的自由。当然，我承认，对于一个被指派为女性的人来说，这个问题是更困难也更值得重视的。
我一直希望让大家认识到跨性别的多元性：首先，即使只有少部分人「自称」跨性别者，但在性别表达之间的「跨越」是大部分人都会经历的。其次，在不同的文化、地域之下，我们对「性别」的理解，或许有许多相似之处，但它并没有一个普适的定义。其次，即使是同一个人，在性别跨越的过程当中，对其所认同性别的理解，也会不断发生变化，而我们所要做的，就是在性别跨越的全过程中，让这种变化尽可能地被性别平等的思想所浸润。在5岁的时候，我或许只是因为想要穿漂亮的衣服而觉得想要做女孩子。15岁的时候，我或许只是因为被班上的男生欺负，从而对自己身上的「男性特质」产生了反感，认为男性的逻辑是强者的逻辑，我应当去质疑这种强者逻辑。而现在，我读了许多性别理论，我反倒常向人说，「我也不知道我为什么要跨了，或许是命运的相遇吧。」我说「性别是一个没有所指的能指，但正因此它是最激进的能指」，就是这个意思。
讲出 detransition 的例子当然很好，我也很佩服作者的勇气。但我认为它不应该推动社会对跨性别这件事情闭口不谈，并且形成一种「你只是青春期的躁动，你应当安于自己指派性别的天命」的说教。我认为这是危害更大的。英国近几年来的排跨思潮影响了政府决策，导致青春期跨性别在性别诊所的等待排期更长。这无疑是一个相当危险的事情。在我正式打算转变性别身份的初期，我在北同接受了一个疗程的肯定式心理咨询，所谓「肯定式」的含义在于，咨询师并没有诱导我跨性别，反倒是告诉我，性别跨越不是一蹴而就的过程，无论进行到哪一步，都看看自己是否能够接受。这样的帮助，使得我决定开始激素治疗的时候更谨慎，并且更理性地选择。
跨性别只是一个整容吗？——在我和我的朋友们当中形成的共识是，性别跨越，最重要的是心态的整容。让我再重复一下上面的一段话：「即使是同一个人，在性别跨越的过程当中，对其所认同性别的理解，也会不断发生变化，而我们所要做的，就是在性别跨越的全过程中，让这种变化尽可能地被性别平等的思想所浸润。」开始跨性别的原因可以多种多样，但最终未必要「回撤」、「认命」，回到自己的所谓指派性别中，才算是一种成熟。
关于两个文中提到的具体问题：女性空间和话语包容性。在这两个问题上我觉得更多需要事实的讨论，而不是我所擅长的理论分析。厕所问题真的不是很重要，我也觉得不必讨论了，因为社会的默会共识不断在形成和重塑。铁 T 比跨女先进女厕所。如果所谓「排跨人士」能帮助多修一点无性别厕所，当然是好事，我更认可。虽然我觉得实际上「将来会有无性别厕所的！」只是很多人面对来自跨性别的质疑时候的遁辞。而关于话语包容性的问题，我觉得很多时候在打稻草人。「听说在美国都不能说 “women” 这个词了？」问出这种问题的人我觉得还是不要仅仅「听说」，多去关注一下事实。一方面，日常语言的直觉和法律/医疗语言的规范性不是一码事，如果后者能够在自己的体系内做得更好，我们为什么要阻止呢？另一方面，我承认或许有许多「对『不包容』的猎巫」，但同样的猎巫过程也反向发生着。很多打着 “Women&amp;rsquo;s xxx” 旗号的团体，当自己针对 LGBT 人群的 trolling 行为被批评的时候，是否也在以「你不尊重女性」为回击手段呢？即使真相总是更加复杂。
我没有在这篇文章里面提跨性别是不是「弱势群体」的问题。我觉得这不重要。</description></item><item><title>余某人是酷儿吗？兼论性别身份问题</title><link>https://sauri.ca/posts/who-queer/</link><pubDate>Mon, 02 Aug 2021 23:47:00 -0400</pubDate><guid>https://sauri.ca/posts/who-queer/</guid><description>注：本文是对某位自称酷儿，却觉得可以坐吃两性「性别红利」的推友的回应。
我经常想，trans rights activists 反对性别本质主义、反对社会性别二元区分、主张杜绝非自愿的跨性别医疗，难道是为了这种人打开方便之门的吗？这种人今天敢在这里自称 queer（我就不说碰瓷了），而我却没有什么可以被理智证成的方式开他酷儿籍（虽然我很想这么做），难道是我的价值观的失败吗？
太阳底下没有新鲜事，某些 trans/queer 或许也和他怀有同样的想法，只不过没有彻底 mask off 而已。但这并不妨碍以下论点：如果存在一个性别可以自由流动的、人与人之间以其本真的存在坦诚相对的社会，在那样一个社会中，做 trans/queer 和做 cis 差不多，既没有多出来的红利，也没有多出来的麻烦。
余某人所谓能通吃的男性/女性红利，其实只是同时遭受父权制社会中对「两种性别」的物化而已。当然，他既不在乎自己被物化的身体，也不在乎自己被物化的社会价值（但我很好奇，你都吃这么多药了，完成不了再生产，你算个什么男人？），那这样的人，让他傻乐傻乐，不也挺好吗？
他或许能够符合一个 queer 的定义：对某种生活状态的描述。但正如不是所有的女性都是女权主义者一样，不是所有的 queer 都是 queer 理念的接受者。所以我开不了他的 queer 籍，但他并不符合作为一种公共讨论和政治表达的 queer 的实指。
我们要指出的是，无论哪个群体都有好人也有坏人，但某些群体更容易被主流社会拿一个坏人标靶来污名化。而不是所谓「把坏人排除出我们的队伍」。
每个群体都不可避免地有好人和坏人，但是把坏人挑出来代表这个群体这件事情，又不是这些坏人们主动选择的，而是主流社会这口压力锅的造化。因此你不能仅仅用除这些人籍的方式抵消对这个群体的污名（这是一种 tautology），而必须从反思主流社会的舆论机制入手。
附录：什么是性别身份 作为社会分类（而且很大程度上是非本真分类）的性别身份，和作为政治表达的性别身份，是相互影响、渗透，但不等同的。所以能不能自称很大程度上取决于视角性。不存在一种独立于社会意识的本真分类，它一定与群体的政治表达有关，但不是所有群体表达都会上升到社会意识，从而建构「不能自称」的社会身份。
如果我们不做概念辨析，仅仅在最朴素最经验论的角度上使用性别身份这个词的话，也可以说，真问题是性别身份在何情况、何限度下能够自称，即自我和社会的边界在哪里。除了「独立个体”和“社会指派」之外，身份的形成还有没有第三种机制。
要求经验论意义上的个人身份，符合一个看似先验客观的社会规范的判断，这很难说不是一种掺杂了逻辑神秘主义的，非历史的态度。现在对 self id 的理解问题确实很大，但如果以为固定在当下的道德和分类标准中，就能够解决社会问题，我觉得属于「倒洗澡水把孩子一起倒掉了」。</description></item><item><title>关于支持和陪伴的小事 1：那些陪伴我的顺性别朋友们</title><link>https://sauri.ca/posts/trans-with-cis/</link><pubDate>Wed, 30 Jun 2021 05:51:00 -0400</pubDate><guid>https://sauri.ca/posts/trans-with-cis/</guid><description>跨性别女生会希望得到顺性别女生的认可吗？在我看来，这不是希望，而是很大程度上的事实。
X，我在高中入学第一天就认识的朋友。上高中的时候总是一起骂某位总是跟女生搞暧昧关系的男老师，怼天怼地怼空气。后来去了不同学校的同一个专业。有的时候一拍即合觉得简直在共享灵魂，有的时候激烈交锋整晚。我说你们有些 terf 简直女爹，她说你们有些跨女也太皈依者狂热了吧。我说没办法我想只能让她们慢慢长大，她说是啊，你对那些跨女的态度也是我对那些排跨女权主义者的态度。最近的新动向是她有一篇关于女性主义哲学的论文要发表了，我敲碗等着看。
A，在网上认识并且从未见过面的好友。有次甚至被另一位跨性别朋友误会也是跨性别，然后来找我说「她来问我激素治疗的事情我完全不懂怎么办，需不需要以后先说明一下自己的身份。」我说你简直把自己才当成「性少数」了。之后又过了一段时间，她突然告诉我，觉得现在对她来说最重要的女性社交圈，居然是 MtF 的圈子，并且感谢我们创造的讨论环境。我诚惶诚恐，受宠若惊。
R，初中暗恋过的女生，曾仰慕并且希望成为她那样独立而坚强的人。后来许久不联系，渐渐疏远。读了大学，交换了新的单位地址，她邀请我春天到她的学校来玩。在一个苦闷的初夏，我就去了。到那里，她半开玩笑说：「没想到你真的来了，我就是客套一句。」然后又是许久不联系，直到有一天突然对我说：「好久没看你朋友圈，很美啊阿妹！」我才发现，我确实在设置那个「transit 期可见」的微信分组的时候犹豫了一下，可能是我潜意识里就期待她看到时候的反应。
Z，初中隔壁班的同学，完全没有联系过。后来有次，在微信上跑过来摸了摸我的脑袋，告诉我她看了我的匿名提问箱，觉得我一直是一个很厉害的人，作出这样的性别选择，意外也不意外。
T，第一个给我套女装的人，一开始出街总是夸我 pass 夸我好看，说「你声音不蒙混过关也没事」什么的。我说「路上怎么有这么多人盯着我，我好怕」，她说「这你就不懂了吧，‘男性凝视’无处不在，不管你长得好看还是难看都是盯你的理由。学着点，这就是我们的日常。」大概过了一年，我已经开始适应以女性身份生活的时候，我问她：「你现在怎么不用力夸我好看了？倒是天天挑这挑那的。」她说：「你醒醒，你的跨性别红利期已经过去了！」在那一瞬间，我突然有一种被接纳的感觉。
Y，和我不是很熟，但聊起过另外一个跨女。她说：「我觉得你们现在的外貌焦虑大概跟我青春期的时候差不多，可是年代太久远了，我都不太记得了，你要原谅我有时候不能共情。」我把这段话告诉 T，T 深有同感。我扭捏作态说：「那我现在是在过第二遍青春期欸！你看我像青春期吗？」T 白了我一眼，说：「我看你像青春期混着更年期。」（注：跨性别女性接受激素治疗的药物，最初是为了缓解更年期症状而设计的）
Q，编辑部的后辈。第一年叫我「学长」，我说「你们也可以叫我学姐，或者别的什么称谓都行。」等到第二年我出柜之后，我说：「现在叫学姐是不是顺口多了？」她说：「本来也挺顺口的，反正也没什么差别。」
我所遇到的温暖，当然不止这些人和事。
Preferred gender pronouns（PGP）似乎饱受各种「XX 主义者」诟病。但实际上，现代中文和英文中的第二人称代词，从来就没有性别，而一个人能看见指代自己的第三人称代词的时候又很少。所以直到现在，当我无意瞄到朋友们的手机或电脑屏幕，发现她/他们在用「她」来向别人指代我的时候，我甚至还是有些不习惯。
不得不说，我是很幸运的。不过，我愿意分享我的这种幸运，是因为我期待更多人拥有和我同样的幸运。我想说，虽然「跨性别」对于某些性别分离主义者来说，或许只是一种高悬在头顶的，甚至是纯理论性的恐惧，但对于我和我的这些朋友们（以及所有无论顺跨女男的朋友们）来说，它是每天所度过的、平凡的生活——自然，也是连续不断的奇迹。这奇迹，是那些自古以来被认为是 “les anormaux” 的人、那些现代的女权主义者、跨性别活动家、在各行各业作出贡献的医生和研究者，以及我们自己，每一个平凡的，「正常」或「不太正常」的人所共同创造并将继续创造的。我们应当去创造更大的奇迹。</description></item><item><title>在批判社会性别的激进女权主义者（GC Radfems）眼里，是不是金星老师代表了跨性别女性的形象？</title><link>https://sauri.ca/posts/jin-xing/</link><pubDate>Tue, 22 Jun 2021 08:51:00 -0400</pubDate><guid>https://sauri.ca/posts/jin-xing/</guid><description>金星老师的观点只能代表最保守的一部分跨性别。你可以反过来想，为什么在中国我们一说到跨性别只会第一个想起金星，在前 30 年中只有金星这样积极融入最为保守的父权社会的跨性别，才能得到如此广泛的关注和主流社会一定程度上的接纳，甚至造成了很多人对跨性别的误解，以为跨女只有金星一种样子。
如果你的思考能力足够强，那你显然一眼就能看明白，跨性别者和排跨人士的所谓「根本矛盾」还是绕不开父权制社会的装置问题。是父权制社会制造了二者的对立。它让你更少地了解真实生活中仅有 0.5% 并且还因社会原因高度隐形的跨性别者们的真正面貌，她/他们的真实生活和想法。
排跨人士（尤其是 GC Radfems）能接触到的跨性别一般有三种：
金星老师这样因为符合主流父权制审美而被接纳为性别认同的景观的跨性别。 非常 pride 不屑于掩藏自己不属于性别认同那一面的性别表达的某些 activists。 经历青春期性别焦虑但后来缓解（即所谓反悔）了的 ftm。 首先，3 很正常。不反悔也和你们玩不到一块去。能反悔的，对性别的理解一般也肯定是基于某些外在而非内在的原因，比如「我觉得做男生比做女生社会地位更高」，但其实更多的没反悔的跨男是为了自己而做跨男，即使意识到通过跨男的方式只会让自己变成社会性别歧视链最底层也要遵从内心做跨男。
其次，2 之所以让你看到他/她不 pass 的一面，是因为她/他真的不屑于去按照社会刻板印象塑造自己，而且在比较宽松的社会环境里没有这种必要。我记得我之前说过 passing 其实很容易，根本不需要所谓「伪装」能力。假设有 10 个外部性征，有 4~5 个重合基本上就能落在 2σ 以内了。（随便定的量，肯定不准）
最后，1 的问题我们已经说过了。主流社会问你为什么要做跨性别，当然不是想听到你说反对刻板印象的话，当然不是想听到你说「我不知道为啥我就觉得自己是女的」。所以听不到。</description></item><item><title>跨性别运动如何超越身份政治？</title><link>https://sauri.ca/posts/identity/</link><pubDate>Mon, 07 Jun 2021 01:06:00 -0400</pubDate><guid>https://sauri.ca/posts/identity/</guid><description>跨性别运动、女性主义、酷儿理论的前提可以不是身份政治。
身份政治的前提不是身份不可伪装，而是划定身份。身份不是固有的，是社会建构的。一群人集合在一个身份之下，向社会要求自己的利益。正如亚裔是建构概念一样，我们认为「女性」也是这样的概念。
在被装船拉到美国之前，非裔难道是一个统一的身份吗？在种族之间可以平等之前，非裔女性和白人女性难道是可以联合起来要求女权的吗？
对此的反思，是对「身份」实在论的批判的起点。
种族、性别的社会建构论并非一种教义宗教，而是一种时刻发展并更新自身的科学，是生物学家和社会科学家近 50 年共同努力的成果。
相信性别、种族是实在的，在未来，才是一种如同「地平说」一样的信仰。在思想史上，社会建构的科学，恰恰是对 Comte-Durkheim 传统的「拜社会教」社会科学传统的批判。
如果你认同身份政治，那你更应该清醒意识到身份是一种建构，即身份政治是通过人为地划定不同利益集团，在利益集团之间分配利益的政治装置。TERF 所要做的，也只不过是重新划分「女性」这个利益集团一样， 本质上在讨论的其实是与亚裔细分法案类似的内容。
跨女和 terf/radfem 之间的争论主要是意识形态争论，但父权制作为这个社会的底色，本身就具有免疫一切争论、成为天然背景板的特权。
不过也要说，正是在父权制的背景板下，才把跨女攻击 terf 的行为放大了。
要是比烂当然没有什么好比的。最好的做法是不要比烂。承认、尊重。
如果是做公益或者公众发声的，最好不要把社会和个人混为一谈，也不要因为个人去仇恨某个集体。例如，男性在社会中都因享受性别红利而有原罪，但并不代表每个男人在现实中都有罪。又如中国女权主义者大多排跨，但不代表应当用田园女权或「拳师」这样的词污名化之，应该看到这是一种正常现象。
又比如我爹一直对我跨性别颇有微辞但保持尊重，我娘则没收我的私人财物把我赶出家门。但这和社会上女性相较男性更接受跨性别显然是两码事。
不论政治倾向，每个群体都有好人和坏人。我们之所以要支持女权、承认 “trans (wo)men are (wo)men”，不是因为 ta 们都是好人，而是因为社会对其更不公。
我觉得 terf/gc feminism 的方法论是有一定意义的，在于它像一面透镜，折射出，并非女性天然更加善良、远离暴力，而是不公正的社会结构使得她们「不得不善良」。这是更可怕的性别不平等。
近来在中国，terf 针对 mtf 人士的仇恨攻击增加，如向跨性别人士的父母举报跨性别甚至联系矫正机构等。
在我看来，这也是非常正常的现象：女权主义的觉醒，必然会导致女性和男性在越轨和犯罪行为上的平均化。虽然女性犯罪率增加和男性犯罪率降低还是有区别的，但即使女性犯罪率增加也是很有益的事。但如果 gc feminism 既要坚持女性更善良的形象，又要消除刻板印象，回归 “sex”，我觉得是逻辑矛盾。
总之我不相信人性的地方在于，我不相信某一个族群、某一种人，天然就要比另一种人善良。富士康的工人更加厌女，难道他们就比中产以上的对女性比较尊重的男性道德更低吗？许多事情当然有关社会地位、经济、受教育程度。所以需要不断反思自身。
跨女中不乏厌女症，跨男中不乏大男子主义者，但我从未试图为之辩驳，因为也不需要辩驳。我支持跨性别运动，支持女权主义，从来就不是因为跨性别者或者女性是好人，只是因为我觉得我应该做好人。</description></item></channel></rss>