<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>性别研究 on Shu 的文章储存库</title>
    <link>https://shu-l.in/tags/%E6%80%A7%E5%88%AB%E7%A0%94%E7%A9%B6/</link>
    <description>Recent content in 性别研究 on Shu 的文章储存库</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <copyright>Shu Lin 2021</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 07 May 2022 12:00:00 -0400</lastBuildDate><atom:link href="https://shu-l.in/tags/%E6%80%A7%E5%88%AB%E7%A0%94%E7%A9%B6/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>转载：跨性别调研研究方法入门</title>
      <link>https://shu-l.in/posts/research-method/</link>
      <pubDate>Sat, 07 May 2022 12:00:00 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://shu-l.in/posts/research-method/</guid>
      <description>本文撰稿：QQ 平台 「跨性别相关 bot」（QQ：2776456754，备用机 QQ：970611264）
转载遵从知识共享许可协议 CC 4.0（BY-SA-NC）
 通过长期的实践，性学研究已经具有成熟的方法，并获得了大量有价值的成果。性学研究，尤其性和性别多元的（LGBTQIA+）者的调研研究，相较于普通研究需要更谨慎的取样思路。在编写问卷时，应对性和性别多元者采取性、性别、亲密关系友善的措辞，坚持文化响应性和创伤知情原则，以避免在受访填写问卷的过程中触发（trigger）创伤，造成二次伤害。
在 bot 过去接到的问卷投稿中，有一些问卷可能缺乏正确的调研方法与措辞编辑思路。为了各位伙伴能够更好地通过问卷调研的方法深入了解所研究的人群（跨性别者/跨儿），也为了 bot 以后不需要每次接到问卷投稿都地铁老人手机，以下是 bot 整理的调研研究方法入门指北，希望有助于读者设计自己的研究，并对已有研究的质量进行评估。
合适的标题 标题应该尽量清楚地和准确地概括问题的领域、调查对象。若这一份量表只想调查厕所问题或就医现状，则量表不应该起名为 「生存状况调查」，而是应该就事论事。若这一份量表只想调查一部分跨性别者，如只调查跨男或已经激素治疗的跨性别者，则量表标题应该指出调查对象。
SOGIE 收集的方法和目的 需要调查 SOGIE（性倾向、性别认同及性别表达）时，类别和术语的定义是重要的。更合理的 SOGIE 表述可以让调查对象（跨性别者）不至于第一页就气得退出问卷。作者作为投稿平台，每次打开一个第一页写着 「生理性别」的投稿问卷一审核就会想直接拒绝发稿。
如果采取访谈的方式，应该询问所访谈的跨性别者偏好的人称、姓名，并尽量避免访谈到其不愿意谈论的话题。尤其是不要把全体受访都默认为跨性别女性，也尽量开阔研究思路不要只盯着跨性别女性。
一份好的问卷应当在涉及到的问题中包含这些定义。同时，如果问卷调研预期后面向不熟悉 SOGIE 术语的受访者，那么应当在正确通用的定义的旁边用简明直白的语言说明其含义。当想要调查一个和自己并不相同的社群的跨性别时，强烈建议和当地 LGBTQIA+ 社区较有实务经验的人物进行对话，并以符合社区文化和语言规范的方式翻译 SOGIE 术语。
如，如果你想调查到一部分低学历跨性别生存状况，那么应当在使用「指派性别」这个用词的同时在旁边加注「指出生时被医生等人根据生殖器外观而写在文书上的性别」/「出生时被登记的性别」，甚至可以考虑对可读性、通俗易懂的语言进行优先以替代过于专业或学术性的词汇，并适当使用注释例如 「俗称生理性别」。
另外，性与性别多元人群可能在亲密关系上有不同的见解，亦可能在婚姻关系上受到法律阻碍。因此，对于性与性别多元人群亲密关系的提问，应尽量细致友善。比如，一般情况下调查顺性别异性恋者婚姻情况就足以描述人群特征，但这并不一定适合性与性别多元人群。
通用的 LGBTQIA+ 医疗团队术语表    术语 含义     无性别者（Agender） 指不用性别来定义自己，或不认同于任何一个特定的性别身份的人。   无性恋者（Asexual） 指基本不会感受到性吸引力或对性行为基本没有欲望的人。   指派性别为女性（Assigned female at birth, AFAB） 通常指基于其生殖器的特征而在出生时被指派为女性的人。   指派性别为男性（Assigned male at birth, AMAB） 通常指基于其生殖器的特征而在出生时被指派为男性的人。   性别二元结构（Binary gender construct） 指一种只承认两种互斥的性别认同（男性和女性）的社会结构。历史上大多数文化对性别的理解都是基于这种二元结构的。   双性恋者（Bisexual） 狭义上，指既被男性吸引也被女性吸引的人。广义上指会被两种及以上性别吸引的人。   非单一取向（Non-monosexual） 由 「双性恋」衍生出的一个术语；用于打破 「双性恋」一词的性别二元结构，指所有被不止一种性别认同（不限于男女二元）的人吸引的人。   多元取向者（Bi+） 由 「双性恋」衍生出的一个术语；用于打破 「双性恋」一词的性别二元结构，指所有被不止一种性别认同（不限于男女二元）的人所吸引的人在内。 在国内，亦可翻译作双/泛性恋。   泛性恋者（Pansexual） 指所有性别认同的人都能对其产生吸引的人。   顺性别者（Cisgender） 指性别认同与指派性别相同的人。例如，一个人出生时被指派为女性，其性别认同也为女性。   男同性恋者（Gay） 指性别认同为男性且主要被男性所吸引的人。（英文语境下，Gay 一词在历史上被用作指代一切非异性恋者的伞状术语。）   女同性恋者（Lesbian） 指性别认同为女性且主要被女性所吸引的人。   社会性别（Gender） 个体基于其指派性别被分配的角色、特质和责任，是一种社会建构而不是生理上的固有属性。这些被分配的角色特点植根于特定文化，在不同文化群体间可能存在很多差异。   性别确认（Gender affirmation） 任何使自己的性别表达、社会认知（social perception）和容貌外观与自己的性别认同更为一致的过程。   性别过渡（Transition） 亦为任何使自己的性别表达、社会认知（social perception）和容貌外观与自己的性别认同更为一致的过程。   性别表达（Gender expression） 指一个人外在地表达自己性别的方式，包括举止、着装风格、行为和可修饰的容貌外观等。   性别认同（Gender identity） 指一个人内在地对自己的性别的理解。一个人的性别认同不一定与其生理性别或性别表达相一致。   非常规性别（Gender nonconforming） 一般指性别表达不符合社会规范的人   性别酷儿（Genderqueer） 与非二元性别相似，是一个伞状术语，指既不完全认同自己为男性，也不完全认同自己为女性的人。   间性人（Intersex） 指染色体既不是 XX 也不是 XY，或性器官模糊，或性器官与染色体的构成不一致的人。   非二元性别（Non-binary） 指一个人不完全认同自己是男性，也不完全认同自己为女性。是一个伞状术语，包括一系列不同的性别认同。   酷儿（Queer） 伞状术语，指所有非异性恋的人。该术语曾被男同性恋、女同性恋、双性恋和酷儿（LGBQ）及跨性别和非二元社群以外的人用作贬义词；如今仍有许多性少数社群内的成员认为该词带有贬义色彩。对于性少数社群内的其他成员， 「酷儿」一词具有赋能的意味，能够引发对二元性别建构以外的性倾向的讨论。   生理性别（Sex）/生理性别特征（sexual characteristics） 社会所建构的一种基于染色体构成和生殖器外观将人们进行分类的方式。人的原生性别即出生时被指派的性别。尽管生理性别常被认为是二元的，但实际上生理性别有非常多的可能性。但目前来说，在一些医疗文本中，生理性别（Sex）亦指代一种典型的（typical）解剖学特征名单。   性倾向（Sexual Orientation） 用于描述一个人的性吸引（sexual attraction）、性身份和性行为。   跨性别者（Transgender） 指性别认同与指派性别不同的人。跨性别者的性别认同可能为二元的，也可能为非二元的。 目前也有观点认为，性别认同与指派性别与性别表达只要不是三者相同都属于广义跨性别者。跨性别者可能会采取医疗和手术的手段，使身体特征与其性别认同相一致，也可能不采取。   跨性别男性（Transgender man） 指出生时被指派为女性且性别认同为男性的人。   男性（Man） 指性别认同为男性的人，不论其出生时的指派性别为何。   女性（Woman） 指性别认同为女性的人，不论其出生时的指派性别。   跨性别女性（Transgender women） 指出生时被指派为男性且性别认同为女性的人。   男性化跨儿/跨男性化（Transmasculine） 指出生时被指派为女性，且性别认同为男性或偏男性化的人。   女性化跨儿/跨女性化（Transfeminine） 指出生时被指派为男性，且性别认同为女性或偏女性化的人。   Ta/Ta 们（They/Them/Their） 对具有非二元或非常规性别认同人群的性别中立称呼。    抽样 大多数性学研究都会涉及抽样问题。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
