<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>哲学 on 北雁书的文章储存库</title><link>https://sauri.ca/tags/%E5%93%B2%E5%AD%A6/</link><description>Recent content in 哲学 on 北雁书的文章储存库</description><generator>Hugo</generator><language>zh-cn</language><copyright>北雁书 2021-2024</copyright><lastBuildDate>Sun, 21 Jan 2024 03:33:00 -0500</lastBuildDate><atom:link href="https://sauri.ca/tags/%E5%93%B2%E5%AD%A6/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>关于性别的创伤、疼痛与疗愈</title><link>https://sauri.ca/posts/pain-relief-surgery/</link><pubDate>Sun, 21 Jan 2024 03:33:00 -0500</pubDate><guid>https://sauri.ca/posts/pain-relief-surgery/</guid><description>「小人鱼喝下那服强烈的药剂。她马上觉得好像有一柄两面都很快的刀子劈开了她纤细的身体。她马上昏了，倒下来，好像死了一样。当太阳照到海上的时候，她才醒过来，她感到一阵剧痛。这时她发现她的鱼尾巴已经没有了，但是却获得了一双只有少女才有的、最美丽的小小的白腿。可是她没有穿衣服，所以她用浓密的长头发来掩住自己的身体。正如巫婆以前跟她讲过的一样，她觉得每一步都像在锥子和利刀上行走。可是她情愿忍受这种痛苦。」
——安徒生《海的女儿》
我于2023年11月22日在加拿大蒙特利尔都会手术中心（GrS/CMC Montreal）接受性别肯定手术（GCS，又称性/别重置手术 GRS/SRS）完成阴道和外阴的再造（vaginoplasty）。因为是安大略学生医保（UHIP）报销范围所以免费了。
过日子 Day -1 阿书从来没想到自己的生命中能活到这一天。阿书觉得在这一天之前一定会有各种不好的事情发生的。但是阿书居然真的等到了。阿书之后该怎么活啊。阿书好害怕……
Day 0 Shu 终于实现了自己多年来的愿望。她去除了烦人的腰封，剪下了腰封上骗人的促销话语，把好看的插图做成书签夹了进去。
Day 1 疼疼疼疼疼怎么第二天就这么疼第三第四天肯定撑不住了啊昨晚一夜睡不着觉二十四小时之内被护士给了 10 片 Tramadol 50mg……
(2h) 现在好很多了，毕竟还是被喂了大堆止痛药。
Day 5 刚刚睡了个羟考酮美容觉。最近几天不靠这个级别的止痛药很难有超过两小时的连续睡眠。曲马多对我已经不太管用了。总之就是有点，人类的意志力、疼痛、创伤，在冰冷的脑化学面前什么都不是的悲哀。
Day 7 这几天因为术后恢复期疼痛吃了太多曲马多和羟考酮感觉自己整个人都变笨了。思维能力和记忆能力都下降了。好烦。
Day 13 血液。组织液。纤维蛋白。润滑液。混在一起的不知道什么液体。生理盐水。
血液血液血液血液。用纱布按一按。用扩张器按一按。
疼痛。3 级。5 级。7 级。曲马多。痒。昏睡。曲马多。曲马多。8 级。羟考酮。昏睡。
给你那么多止痛药不是让你嗑了舒服的。快给我扩张去。西西弗斯。
每一天都不知道之前那么多天怎么熬过来的。每一天都决心再过一天吧。
不过不得不说在大多数时候还是觉得无论痛苦如何，能解决自己身体上的一个小问题，真好啊。不会后悔，会希望大家都能尽快得到自己想要的东西，不要害怕疼痛，谁都能够过来，我的前辈们都过来了，我也能过来。
痛苦是我生命体验不可或缺的一部分，一直都是了。
但是，「至少，你决定了一次你的身体啊。」
Day 18 我是术后第六天拔掉的 catheter，不记得当时有没有幻尿管了，可能时间比较短。我觉得最大的感受是一开始自主排尿的时候会感觉压力来源和实际尿出来的位置并不「一致」了（压力来源仍然被我的中枢神经系统 locate 到前面而不是中下方），以致于不太能反馈地自己尿没尿出来。而过了一段时间后这种不一致慢慢地又协调了起来。当然最大的区别还是一边淋浴一边尿的时候，因为水总是顺着大腿留下来，所以不会有更实际的感觉。
Day 19 其实还是疼的。只是没有之前那么疼，所以可以忍受。
Day 21 忍不住揉了揉周边的区域（不推荐），感受到一点快感之后就停下来（我不喜欢太强烈，我的身体现在也做不到太强烈）。然后开始暴哭。上次这样暴哭还是在 14 岁的时候。我居然已经是这样的身体了…… 就感觉好委屈好委屈，好难过好难过的那些东西，一下都涌现和释放出来了。
Day 25 问了一些亲密的朋友，发现精神状况差的时候疼痛阈值降低，全身大部分地方一碰就疼的情况并不少见。
就用我最近的手术后护理的疼痛来举例子吧：身心状态好云淡风轻，身心状态不好死去活来。大概能在主观疼痛分级上差至少 3/10 级。
疼痛确实是半个精神问题。
不知道互相抱抱会不会好一点。但愿抱着的时候，我们心灵之间的安心感，能抵消碰触带来的疼痛。一定可以的。抱抱。
Day 30 点肉芽 我的主诊医生（PCP）感觉并不怎么接诊过性别确认术（GCS）后的患者，虽然她是给我校学生开性别肯定激素治疗（GAHT）的医生。我很难从她那里得到太多帮助。</description></item></channel></rss>