<?xml-stylesheet href="/rss.xsl" type="text/xsl"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>北雁清凉的文章储存库</title><link>https://sauri.ca/</link><description>Recent content on 北雁清凉的文章储存库</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-cn</language><copyright>北雁清凉 2021-2023</copyright><lastBuildDate>Sun, 23 Apr 2023 11:31:00 -0400</lastBuildDate><atom:link href="https://sauri.ca/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>女权主义哲学基础书目 v1.0</title><link>https://sauri.ca/posts/feminist-books-v1/</link><pubDate>Mon, 28 Jun 2021 02:20:00 -0400</pubDate><guid>https://sauri.ca/posts/feminist-books-v1/</guid><description>北雁清凉的文章储存库 https://sauri.ca/posts/feminist-books-v1/ -&lt;p>这里所说的女权主义，当然是具有普遍性的女权主义——是包括跨性别群体以及支持性别平等的男性在内一切人的女权主义，是建立在平等、多元、理性基础上的女权主义。
如果不阅读女权主义哲学相关的书籍，空有对社会的一腔热情，容易极化成与男权同构的「女权」。&lt;/p>
&lt;p>而作为跨性别者，了解女权主义的哲学思想，有助于在排跨女权主义的误解和日常生活男性凝视的「夹击」之间找到自我。&lt;/p>
&lt;p>由于学术流派的原因（偏重思想史、欧陆哲学），我不太喜欢读导论性质的书，所以以下以原著和研究性论文集为主。如果想要导论，推荐上&lt;a href="https://plato.stanford.edu">斯坦福哲学百科&lt;/a>看 Feminism 和 Feminist Philosophy 相关的条目，或者阅读 &lt;strong>Alison Stone&lt;/strong> 的小册子 &lt;em>&lt;strong>An Introduction to Feminist Philosophy&lt;/strong>&lt;/em> (Polity Press, 2007)。也可以从 &lt;strong>Alison Bailey&lt;/strong> 和 &lt;strong>Chris Cuomo&lt;/strong> 合编的巨著 &lt;em>&lt;strong>The Feminist Philosophy Reader&lt;/strong>&lt;/em> (McGraw-Hill, 2008) 中根据感兴趣的问题去读几篇文章。&lt;/p>
&lt;p>本目录中列出的这些书基本上都很容易找到，如果有特别的需要也可以私信我。&lt;/p>
&lt;p>由于作者才疏学浅，有一些也很重要的流派，比如拉康的女权主义精神分析（性化主体、「菲勒斯」这些概念都是这里来的！）、女权主义形而上学等等，我自己也没有很准确的把握，就暂时不列出来了。欢迎大家在此书单基础上补充、提出改进意见。&lt;/p>
&lt;h1 id="1-马克思主义女权主义女权主义政治哲学">1. 马克思主义女权主义、女权主义政治哲学&lt;/h1>
&lt;h2 id="上野千鹤子父权制与资本主义">上野千鹤子：《父权制与资本主义》&lt;/h2>
&lt;blockquote>
&lt;p>中文译本：邹韵、薛梅译，浙江大学出版社，2020&lt;/p>
&lt;p>日文原版：『家父長制と資本制』岩波書店，1990&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>马克思主义女权主义领域的必读书，从历史和哲学角度揭示父权制与资本主义如何共谋。语言表达极其流畅。可以与上野另一本更贴近社会现实的书《厌女》一起看。&lt;/p>
&lt;p>1.1 另可参考：&lt;strong>Carole Pateman&lt;/strong>, &lt;em>&lt;strong>The Sexual Contract&lt;/strong>&lt;/em>, Stanford University Press, 1988. 这本书以女权主义的角度着重讨论了近代资本主义国家形成中关于社会契约论思想的问题。&lt;/p>
&lt;p>1.2 此外不可回避马克思主义的原著，&lt;strong>恩格斯&lt;/strong>的**《家庭、私有制和国家的起源》**（中译：人民出版社，2018）。它是上野的论述体系的起源。从上大学到现在，这本书我读了很多遍，每一遍都有新的理解。&lt;/p>
&lt;h1 id="2-社会性别">2. 社会性别&lt;/h1>
&lt;h2 id="朱迪斯巴特勒性别麻烦">朱迪斯·巴特勒：《性别麻烦》&lt;/h2>
&lt;blockquote>
&lt;p>中文译本：宋素凤译，上海三联书店，2009&lt;/p>
&lt;p>英文原版：Judith Butler, &lt;em>Gender Trouble: Feminism and the Subversion of Identity&lt;/em>, Routledge, 2007&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>生理—社会性别理论的经典表述，欧陆女权哲学的「圣经」。即使现在你坚定地认为 “Sex is real! Exile gender!” 也建议你先带着反驳的态度读一读巴特勒的原著。&lt;/p>
&lt;p>2.1 巴特勒另有**《消解性别》**一书，供参考。&lt;/p>
&lt;p>2.2 &lt;strong>凯特·伯恩斯坦&lt;/strong>的**《性别是条毛毛虫》**（廖爱晚译，新星出版社，2013；英文原版：Kate Bornstein, &lt;em>Gender Outlaw&lt;/em>, Routledge, 1994；其实直译应该是「性别越界／越轨」）很好地实践了巴特勒的性别哲学。作为一名已经术后生活多年的 MtF，她会以自己的经历向你展示何谓跨越。有一个细节很有趣：Kate 向她的顺性别朋友抱怨自己的身份不被理解，朋友呛她说，「这是作为女性的日常。」&lt;/p>
&lt;h1 id="3-身体哲学">3. 身体哲学&lt;/h1>
&lt;h2 id="艾莉斯马利雍杨像女孩那样丢球">艾莉斯·马利雍·杨：《像女孩那样丢球》&lt;/h2>
&lt;blockquote>
&lt;p>中文译本：何定照译，商周出版，2007&lt;/p>
&lt;p>英文原版：Iris Marion Young, &lt;em>On Female Body Experience: “Throwing Like a Girl” and Other Essays&lt;/em>, Oxford University Press, 2005.&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>以女权主义的观点来总结20世纪的身体哲学思潮，必读。反思现象学的「意向性」概念如何掩盖了性别不平等。对于希望转换性别身份的跨性别者而言，阅读这本理论著作可以让你更好地进行性别的规训或反规训。&lt;/p>
&lt;h1 id="4-存在主义女权主义">4. 存在主义女权主义&lt;/h1>
&lt;h2 id="西蒙德波伏瓦第二性">西蒙·德·波伏瓦：《第二性》&lt;/h2>
&lt;blockquote>
&lt;p>中文译本：郑克鲁译，上海译文出版社，2014&lt;/p>
&lt;p>英文译本：Simone de Beauvoir, &lt;em>The Second Sex&lt;/em>, tr. Sheila Malovany-Chevallier, Vintage, 2011&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>这本书按现在的眼光来看或许挺无聊的，也不需要细读，放在这里有些致敬的意味。不过，如果有人（或许是某些激进的跨性别活动家）告诉你“读经典不重要！那些本质主义的叙述完全过时了！”或者试图用泛泛而谈的“平权”来取代“女权”，这本书是一个有力的回击。关于什么是“男性凝视”、从古到今存在哪些对女性的指控，这本书有一个比较经典的论述。&lt;/p>
&lt;h1 id="5-以女权主义观点改写哲学史">5. 以女权主义观点改写哲学史&lt;/h1>
&lt;h2 id="charlotte-witt-等编feminist-reflections-on-the-history-of-philosophy">Charlotte Witt 等编：Feminist Reflections on the History of Philosophy&lt;/h2>
&lt;blockquote>
&lt;p>英文原版：Springer, 2005&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>以往的哲学史忽略了女性哲学家，也忽略了部分男性哲学家对性别、身体等方面的形上学探讨。清理哲学史、做价值重估，对于女权主义哲学来说是相当重要的。这本文集中的文章可以提供一个参考。&lt;/p>
&lt;p>5.1 另可参考：&lt;strong>Andrea Nye&lt;/strong>, &lt;em>&lt;strong>Feminism and Modern Philosophy: An Introduction&lt;/strong>&lt;/em>, Routledge, 2004.&lt;/p>
&lt;p>5.2 另可参考：&lt;strong>张念&lt;/strong>的**《性别之伤与存在之痛》**（东方出版社，2018），从近代哲学「接着讲」现代（黑格尔以后）哲学史的女性篇章。&lt;/p>
- https://sauri.ca/posts/feminist-books-v1/ - 北雁清凉 2021-2023</description></item><item><title>在批判社会性别的激进女权主义者（GC Radfems）眼里，是不是金星老师代表了跨性别女性的形象？</title><link>https://sauri.ca/posts/jin-xing/</link><pubDate>Tue, 22 Jun 2021 08:51:00 -0400</pubDate><guid>https://sauri.ca/posts/jin-xing/</guid><description>北雁清凉的文章储存库 https://sauri.ca/posts/jin-xing/ -&lt;p>金星老师的观点只能代表最保守的一部分跨性别。你可以反过来想，为什么在中国我们一说到跨性别只会第一个想起金星，在前 30 年中只有金星这样积极融入最为保守的父权社会的跨性别，才能得到如此广泛的关注和主流社会一定程度上的接纳，甚至造成了很多人对跨性别的误解，以为跨女只有金星一种样子。&lt;/p>
&lt;p>如果你的思考能力足够强，那你显然一眼就能看明白，跨性别者和排跨人士的所谓「根本矛盾」还是绕不开父权制社会的装置问题。是父权制社会制造了二者的对立。它让你更少地了解真实生活中仅有 0.5% 并且还因社会原因高度隐形的跨性别者们的真正面貌，她/他们的真实生活和想法。&lt;/p>
&lt;p>排跨人士（尤其是 GC Radfems）能接触到的跨性别一般有三种：&lt;/p>
&lt;ol>
&lt;li>金星老师这样因为符合主流父权制审美而被接纳为性别认同的景观的跨性别。&lt;/li>
&lt;li>非常 pride 不屑于掩藏自己不属于性别认同那一面的性别表达的某些 activists。&lt;/li>
&lt;li>经历青春期性别焦虑但后来缓解（即所谓反悔）了的 ftm。&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;p>首先，3 很正常。不反悔也和你们玩不到一块去。能反悔的，对性别的理解一般也肯定是基于某些外在而非内在的原因，比如「我觉得做男生比做女生社会地位更高」，但其实更多的没反悔的跨男是为了自己而做跨男，即使意识到通过跨男的方式只会让自己变成社会性别歧视链最底层也要遵从内心做跨男。&lt;/p>
&lt;p>其次，2 之所以让你看到他/她不 pass 的一面，是因为她/他真的不屑于去按照社会刻板印象塑造自己，而且在比较宽松的社会环境里没有这种必要。我记得我之前说过 passing 其实很容易，根本不需要所谓「伪装」能力。假设有 10 个外部性征，有 4~5 个重合基本上就能落在 2σ 以内了。（随便定的量，肯定不准）&lt;/p>
&lt;p>最后，1 的问题我们已经说过了。主流社会问你为什么要做跨性别，当然不是想听到你说反对刻板印象的话，当然不是想听到你说「我不知道为啥我就觉得自己是女的」。所以听不到。&lt;/p>
- https://sauri.ca/posts/jin-xing/ - 北雁清凉 2021-2023</description></item><item><title>跨性别运动如何超越身份政治？</title><link>https://sauri.ca/posts/identity/</link><pubDate>Mon, 07 Jun 2021 01:06:00 -0400</pubDate><guid>https://sauri.ca/posts/identity/</guid><description>北雁清凉的文章储存库 https://sauri.ca/posts/identity/ -&lt;p>跨性别运动、女性主义、酷儿理论的前提可以不是身份政治。&lt;/p>
&lt;p>身份政治的前提不是身份不可伪装，而是划定身份。身份不是固有的，是社会建构的。一群人集合在一个身份之下，向社会要求自己的利益。正如亚裔是建构概念一样，我们认为「女性」也是这样的概念。&lt;/p>
&lt;p>在被装船拉到美国之前，非裔难道是一个统一的身份吗？在种族之间可以平等之前，非裔女性和白人女性难道是可以联合起来要求女权的吗？&lt;/p>
&lt;p>对此的反思，是对「身份」实在论的批判的起点。&lt;/p>
&lt;p>种族、性别的社会建构论并非一种教义宗教，而是一种时刻发展并更新自身的科学，是生物学家和社会科学家近 50 年共同努力的成果。&lt;/p>
&lt;p>相信性别、种族是实在的，在未来，才是一种如同「地平说」一样的信仰。在思想史上，社会建构的科学，恰恰是对 Comte-Durkheim 传统的「拜社会教」社会科学传统的批判。&lt;/p>
&lt;p>如果你认同身份政治，那你更应该清醒意识到身份是一种建构，即身份政治是通过人为地划定不同利益集团，在利益集团之间分配利益的政治装置。TERF 所要做的，也只不过是重新划分「女性」这个利益集团一样， 本质上在讨论的其实是与亚裔细分法案类似的内容。&lt;/p>
&lt;p>跨女和 terf/radfem 之间的争论主要是意识形态争论，但父权制作为这个社会的底色，本身就具有免疫一切争论、成为天然背景板的特权。&lt;/p>
&lt;p>不过也要说，正是在父权制的背景板下，才把跨女攻击 terf 的行为放大了。&lt;/p>
&lt;p>要是比烂当然没有什么好比的。最好的做法是不要比烂。承认、尊重。&lt;/p>
&lt;p>如果是做公益或者公众发声的，最好不要把社会和个人混为一谈，也不要因为个人去仇恨某个集体。例如，男性在社会中都因享受性别红利而有原罪，但并不代表每个男人在现实中都有罪。又如中国女权主义者大多排跨，但不代表应当用田园女权或「拳师」这样的词污名化之，应该看到这是一种正常现象。&lt;/p>
&lt;p>又比如我爹一直对我跨性别颇有微辞但保持尊重，我娘则没收我的私人财物把我赶出家门。但这和社会上女性相较男性更接受跨性别显然是两码事。&lt;/p>
&lt;p>不论政治倾向，每个群体都有好人和坏人。我们之所以要支持女权、承认 “trans (wo)men are (wo)men”，不是因为 ta 们都是好人，而是因为社会对其更不公。&lt;/p>
&lt;p>我觉得 terf/gc feminism 的方法论是有一定意义的，在于它像一面透镜，折射出，并非女性天然更加善良、远离暴力，而是不公正的社会结构使得她们「不得不善良」。这是更可怕的性别不平等。&lt;/p>
&lt;p>近来在中国，terf 针对 mtf 人士的仇恨攻击增加，如向跨性别人士的父母举报跨性别甚至联系矫正机构等。&lt;/p>
&lt;p>在我看来，这也是非常正常的现象：女权主义的觉醒，必然会导致女性和男性在越轨和犯罪行为上的平均化。虽然女性犯罪率增加和男性犯罪率降低还是有区别的，但即使女性犯罪率增加也是很有益的事。但如果 gc feminism 既要坚持女性更善良的形象，又要消除刻板印象，回归 “sex”，我觉得是逻辑矛盾。&lt;/p>
&lt;p>总之我不相信人性的地方在于，我不相信某一个族群、某一种人，天然就要比另一种人善良。富士康的工人更加厌女，难道他们就比中产以上的对女性比较尊重的男性道德更低吗？许多事情当然有关社会地位、经济、受教育程度。所以需要不断反思自身。&lt;/p>
&lt;p>跨女中不乏厌女症，跨男中不乏大男子主义者，但我从未试图为之辩驳，因为也不需要辩驳。我支持跨性别运动，支持女权主义，从来就不是因为跨性别者或者女性是好人，只是因为我觉得我应该做好人。&lt;/p>
- https://sauri.ca/posts/identity/ - 北雁清凉 2021-2023</description></item></channel></rss>