<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>社群工作 on 北雁书的文章储存库</title><link>https://sauri.ca/tags/%E7%A4%BE%E7%BE%A4%E5%B7%A5%E4%BD%9C/</link><description>Recent content in 社群工作 on 北雁书的文章储存库</description><generator>Hugo</generator><language>zh-cn</language><copyright>北雁书 2021-2024</copyright><lastBuildDate>Mon, 25 Nov 2024 02:48:00 -0500</lastBuildDate><atom:link href="https://sauri.ca/tags/%E7%A4%BE%E7%BE%A4%E5%B7%A5%E4%BD%9C/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>致 One Among Us 全体成员的一封信</title><link>https://sauri.ca/posts/letter-to-oau-202412/</link><pubDate>Mon, 25 Nov 2024 02:48:00 -0500</pubDate><guid>https://sauri.ca/posts/letter-to-oau-202412/</guid><description>&lt;p&gt;&lt;img src="../orimai.jpg" alt=""&gt;
亲爱的各位社群伙伴们，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大家好。我是 One Among Us 现任执行理事北雁书。理事会选举在即，我有一些话想和大家说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;回顾过去的两年多以来，从纪念网站最初的内容，到偶遇猪猪促成加拿大社群的真正建立，再到由 Amber 提出最初构想，而我加以执行完善的组织架构正规化的参与体系，可以说我在 One Among Us 做了许多我之前没有设想我会做的事情，也丰富了我的技能树。了解网站和服务器如何运营维护，了解如何和线上线下的各个组织之间合作互助，了解组织应该怎么注册，跨国运营如何自我保护，银行账户怎么开，税怎么报…… 在大家的共同努力之下，我们现在有了 7 个工作组、4 个支援组，许许多多的社群伙伴的关注和支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，在我的工作当中，我也逐渐意识到有一些问题是我有限的能力无法解决的。一方面，我个人的学业压力和工作压力越发让我无法承受目前的工作量。另一方面，组织的目标，即想要做「连接国内和海外的社群，连接生者和逝者的社群」这一点，在当下的环境之下变得越来越不可能。跨国跨地域的连接感越来越弱，面向中国和在加拿大的伙伴之间越发缺少交流，「奇数组」和「偶数组」越发变成两个组织，互相不知道或者不认可各自在做什么，也不知道对方需要什么，OAU 内部逐步分离运营的可能性越来越高。由于我个人的各种性格缺陷和拉着组织一起草率行事，导致组织多次陷入舆论漩涡，两败俱伤。和跨性别学术小组的相关争议中，最初在该站稳站位、严格督导的时候没能站稳，但又选择了错误的时机扩大打击面，没有用充分的语言代表适当的社群群体提出自己的诉求。面对之前有过劣迹的，或者是对社群成员加以言语或人身威胁的成员，没有做到能够妥善处理、合规处理…… 如此这般，都在组织发展当中成为挥之不去的阴影。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当中国的、加拿大的跨性别社群已经慢慢形成了自己群岛一样的组织，它已经慢慢变成了一种去中心化运动的风向的时候，我们当然应该承认，One Among Us 是非常早吃螃蟹的那个。无论是跨性别学术小组、跨性别相关放送，还是加拿大这边的温哥华海兔、多伦多美丽猫行动、Studio DISSONANCE、酷儿基督徒的聚会等，或多或少都从 One Among Us 这里得到了启发——无论是借鉴学习，还是针对 One Among Us 的问题加以改进。我们值得为之骄傲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，One Among Us 则仍然具有它灵性那一面的价值。正如我们《使命》中最初的定义：「One Among Us 最初的起点以及最重要的业务是纪念逝去的跨性别和性别多元社群（TGD）同类们，这一项业务是不会改变的。这就意味着，我们是围绕着逝者，更准确地说，围绕着生者与逝者的关系建立的跨性别服务组织和跨性别社群。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只不过随着组织的正规化，我在这里的角色，也逐渐变得并非无可替代。我本人对组织，也逐渐从一个「正资产」变成了「负资产」。我逐渐意识到，如果只是把自己锚定在跨性别社群工作的领域，沉溺于各种琐碎的、体制化的日常行政工作，我的价值和意义并不能够真正地发挥和展现出来，反而容易让各种各样的纷争迷失口舌，让本人变成一个阻碍机构发展的，危险的人物。最初走出「象牙塔」来这里是为了打破路径依赖，而现在，对我最大的危机，则是在 One Among Us 的工作变成我新的路径依赖了。因此，经过为期约一个半月的，思想上的剧烈斗争和拉锯之后，我正式决定不再参选下一届 One Among Us 理事。我将会配合新一届的理事会做好交接工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果说还有一点希望的话，就是希望之后的理事会能做好平衡吧。在国内的人和在海外的人彼此互相之间仍然继续理解、沟通和协作，不要觉得日子过得太惨了就开始岁静委曲求全，也不要觉得日子过得太惨了就开始跨国上访。希望做社群的人和偏向学术的人彼此互相之间不要打架，不要对彼此抱有不切实际的幻想，要上价值的时候坦然上价值，价值不对赶紧跑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我暂时还没想好我的下一个地方会是哪里。但我会慢慢去寻找，就像我曾经一直在做的一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外就是，无论如何，我会永远爱你们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Shu&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>