<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>女权主义与性别研究 on 北雁清凉的文章储存库</title><link>https://shu-l.in/tags/%E5%A5%B3%E6%9D%83%E4%B8%BB%E4%B9%89%E4%B8%8E%E6%80%A7%E5%88%AB%E7%A0%94%E7%A9%B6/</link><description>Recent content in 女权主义与性别研究 on 北雁清凉的文章储存库</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-cn</language><copyright>北雁清凉 / Shu Lin 2021-2023</copyright><lastBuildDate>Fri, 20 May 2022 16:00:00 -0400</lastBuildDate><atom:link href="https://shu-l.in/tags/%E5%A5%B3%E6%9D%83%E4%B8%BB%E4%B9%89%E4%B8%8E%E6%80%A7%E5%88%AB%E7%A0%94%E7%A9%B6/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>小山惠美：跨性别女权主义宣言｜中译｜备份</title><link>https://shu-l.in/posts/trans-feminism/</link><pubDate>Fri, 20 May 2022 16:00:00 -0400</pubDate><guid>https://shu-l.in/posts/trans-feminism/</guid><description>本文译自日裔美籍活动家小山惠美（Emi Koyama）发表于 2001 年的《跨性别女性主义宣言》（The Transfeminist Manifesto）以及写于 2003 年的后记 翻译：Cory，校对：許顓頊；原载豆瓣（已失效），版权归作者和译者所有 二十世纪后半叶，多种多样的女性群体参与了美国的女性主义运动，使其变得前所未有的壮大。当一群以前在主流女性主义运动中被边缘化的女性不再沉默，而是要求在女性主义运动中拥有 ta 们应得的一席之地时，ta 们起先被指责用无关紧要的小事来分裂女性主义，但最终被接受并纳为女性主义思想中宝贵的一部分。我们越来越意识到，多元性是我们的优势而非弱点。任何暂时的分裂或对立，都不会严重到足以抹煞包容性联盟政治（inclusive coalition politics）的根本价值。
每当某个曾被噤声的女性群体开始发声，其他女性主义者就不得不重新思考 ta 们代表的是谁，以及 ta 们主张的是什么。虽然这个过程有时会使我们痛苦地觉察到自己身为女性主义者的偏见以及内化了的压迫，但它会拓宽我们的视角，壮大我们的队伍，最终使运动获益。正是基于这种认识，我们宣告跨性别女性公开参与女性主义革命的时机已经到来，进一步扩大了运动的范围。
「跨（性别）」（trans）常常被用作一个宽泛的术语，囊括了许多违反性别规范的行为，这些行为涉及到一个人在出生时被指派（assigned）的生理性别与 ta 的性别认同（gender identity）、性别表达（gender expression）之间的某种不连续性（discontinuity）。然而，在这份宣言里，「跨性别女性」一词指的是那些或多或少自我认同为女性、自我呈现为女性、或作为女性生活的人，尽管这不符合 ta 们出生时被指派的生理性别。同样地，「跨性别男性」被用来描述那些自我认同为男性、自我呈现为男性、或作为男性生活的人，尽管 ta 们在出生时不被视为男性。虽然这个操作性定义（operational definition）将许多不符合男/女二分法的跨性别者或其他的跨性别者排除在外，但我们希望 ta 们能看到我们共同面对的议题之间有足够多的相似之处，并发现我们的分析对 ta 们自己的抗争也有一定的帮助。
跨性别女性主义主要是由跨性别女性发起、为跨性别女性服务的运动，ta 们认为自己的解放与所有女性（以及更多人）的解放有着内在的联系。跨性别女性主义也包含其他酷儿、间性人（intersex people）、跨性别男性、非跨性别女性、非跨性别男性，以及其他同情跨性别女性的需求、认为自己与跨性别女性的联盟对自身的解放至关重要的人。从历史上看，跨性别男性比跨性别女性对女性主义的贡献更大。我们认为，当务之急是让更多的跨性别女性开始与其他人一同参加女性主义运动，以实现我们的解放。
跨性别女性主义不是要取代现有的女性主义组织。相反，它通过我们自身的解放以及与所有其他组织的协作来扩展和推进整个女性主义。它支持跨性别女性和非跨性别女性，并呼吁非跨性别女性也去支持跨性别女性。跨性别女性主义体现了来自不同背景的女性相互支持的女性主义联盟政治，因为如果我们不能彼此支持，就没有人会这样做。
主要原则 跨性别女性主义的主要原则很简单。第一，我们相信每个人都有权定义自己的身份，并期望社会尊重这种身份。这也包括有权表达自己的性别而不必担心遭受歧视或暴力。第二，我们认为，只有我们才有权做出关于我们自己身体的决定，任何政治、医学或宗教权威都不得强行侵犯我们身体的完整性，也不得阻碍我们决定对自己的身体做什么。
然而，没有人能够完全摆脱制度化的性别体系（institutionalized gender system）的现有社会文化机制。当我们就自己的性别认同或性别表达做出任何决定时，我们无法逃避这样一个事实，即我们是在父权制二元性别体系的背景下做出决定的。尤其是跨性别女性被鼓励、有时甚至被迫接受女性气质（femininity）的传统定义，才能被医学界接受和正名——医学界自认为有权裁断谁是真正的 「女人」而谁不是。跨性别女性往往不得不展示性别刻板印象来「证明」自己的女性身份（womanhood），才有资格接受激素和手术干预，才能被承认为女性。这种做法对跨性别女性和非跨性别女性都是一种压迫，因为它否定了每一位女性的独特性。
跨性别女性主义认为，任何人都不该为了成为「真正」的女性或「真正」的男性而被迫做出或放弃关于自己性别认同或性别表达的个人决定。我们还认为，任何人都不该为了成为「真正」的女性主义者而被迫做出或放弃这些个人决定。
作为跨性别女性，我们知道我们的安全往往取决于我们在多大程度上能「过关」（pass）成「正常」女性；作为跨性别女性主义者，我们必须不断地在我们的女性主义原则与我们对安全与舒适的需求之间作出折衷。跨性别女性主义要求女性（包括跨性别女性）去审视我们如何内化了异性恋至上主义（heterosexist）和父权制的性别律令，以及我们的行为会带来哪些深远的后果；同时，我们明确提出，女性主义者没有责任去消除自身与父权制所定义的女性气质的一切相似之处。不该指责女性因个人决定而强化了性别刻板印象，即使这些决定看似遵循了特定的性别角色。这种纯洁性测试（purity test）对女性是一种褫夺，因为它否定了我们的能动性，而且只会疏远大多数女性（无论是不是跨性别），使其不愿参与女性主义运动。
跨性别女性主义相信，有多少女性就有多少种做女性的方式，我们应该自由地做出自己的决定而无需感到愧疚。为此，跨性别女性主义对抗那些阻碍或限制我们个体选择的社会和政治制度，同时拒绝去指责每位女性做出的个人决定。不必要求女性唯有放弃个人选择的自由才能被看作真正的女性主义者——而且这种要求其实是一种压迫——因为这种观点无非是把刻板的父权制理想女性形象，替换成了一种稍加改造、但同样刻板的女性主义理想女性形象罢了。跨性别女性主义认为，应当营造一种尊重女性个体选择的环境，也应当审视并挑战那些限制女性选择范围的制度。
男性特权的问题 一些女性主义者——尤其是激进的女同性恋女性主义者（radical lesbian feminists）——指责跨性别女性和男性受益于男性特权。ta 们认为，男跨女的跨性别者是作为男孩被社会化的，因此被赋予了男性特权；另一方面，女跨男的跨性别者被描绘成抛弃自己的姐妹、可悲地谋求男性特权的叛徒。跨性别女性主义必须对这种批评作出回应，因为这种批评在一些女性主义的圈子里被用来为歧视跨性别女性和男性的行为进行辩护。
面对这样的论点，跨性别女性最初的自然反应是去否认自己在生活中曾拥有过任何男性特权。很容易理解 ta 们为何会认为生来是男性更像是一种负担而非特权：ta 们中的许多人厌恶自己拥有男性的身体，厌恶在成长过程中被当作男孩对待。ta 们记得自己被迫表现得强硬、阳刚时感到多么不适。许多跨性别女性经历过其他男孩的霸凌和嘲讽，因为 ta 们作为男孩举止并不恰当。ta 们曾被迫感到羞耻，往往患有抑郁症。即使是成年后，ta 们也一直生活在恐惧中，害怕暴露自己的身份，这将危及 ta 们的就业、家庭关系、朋友关系和人身安全。
然而，作为跨性别女性主义者，我们必须抵抗这种简单化的反应。虽然男性特权对一些男性的影响确实比其他男性大得多，但很难想象出生时是男性的跨性别女性从未从中受益。大多数跨性别女性在人生的某个阶段都「过关/冒充」成过男性（尽管是「娘娘腔」的男性），因此在教育和就业等方面得到过优待，无论 ta 们喜不喜欢被看作男性。ta 们被教导要坚定和自信，而且一些跨性别女性在性别过渡（transitioning）后依然保留了这些「男性化」的特征，这往往对 ta 们有利。</description></item><item><title>跨性别调研研究方法入门｜转载</title><link>https://shu-l.in/posts/research-method/</link><pubDate>Sat, 07 May 2022 12:00:00 -0400</pubDate><guid>https://shu-l.in/posts/research-method/</guid><description>本文作者：QQ 平台 「跨性别相关 bot」（QQ：2776456754，备用机 QQ：970611264），点击链接可查看详细作者介绍
转载请遵从知识共享许可协议 CC BY-SA-NC 4.0，注意与本站的协议相比有附加条款
通过长期的实践，性学研究已经具有成熟的方法，并获得了大量有价值的成果。性学研究，尤其性和性别多元的（LGBTQIA+）者的调研研究，相较于普通研究需要更谨慎的取样思路。在编写问卷时，应对性和性别多元者采取性、性别、亲密关系友善的措辞，坚持文化响应性和创伤知情原则，以避免在受访填写问卷的过程中触发（trigger）创伤，造成二次伤害。
在 bot 过去接到的问卷投稿中，有一些问卷可能缺乏正确的调研方法与措辞编辑思路。为了各位伙伴能够更好地通过问卷调研的方法深入了解所研究的人群（跨性别者/跨儿），也为了 bot 以后不需要每次接到问卷投稿都地铁老人手机，以下是 bot 整理的调研研究方法入门指北，希望有助于读者设计自己的研究，并对已有研究的质量进行评估。
合适的标题 标题应该尽量清楚地和准确地概括问题的领域、调查对象。若这一份量表只想调查厕所问题或就医现状，则量表不应该起名为 「生存状况调查」，而是应该就事论事。若这一份量表只想调查一部分跨性别者，如只调查跨男或已经激素治疗的跨性别者，则量表标题应该指出调查对象。
SOGIE 收集的方法和目的 需要调查 SOGIE（性倾向、性别认同及性别表达）时，类别和术语的定义是重要的。更合理的 SOGIE 表述可以让调查对象（跨性别者）不至于第一页就气得退出问卷。作者作为投稿平台，每次打开一个第一页写着 「生理性别」的投稿问卷一审核就会想直接拒绝发稿。
如果采取访谈的方式，应该询问所访谈的跨性别者偏好的人称、姓名，并尽量避免访谈到其不愿意谈论的话题。尤其是不要把全体受访都默认为跨性别女性，也尽量开阔研究思路不要只盯着跨性别女性。
一份好的问卷应当在涉及到的问题中包含这些定义。同时，如果问卷调研预期后面向不熟悉 SOGIE 术语的受访者，那么应当在正确通用的定义的旁边用简明直白的语言说明其含义。当想要调查一个和自己并不相同的社群的跨性别时，强烈建议和当地 LGBTQIA+ 社区较有实务经验的人物进行对话，并以符合社区文化和语言规范的方式翻译 SOGIE 术语。
如，如果你想调查到一部分低学历跨性别生存状况，那么应当在使用「指派性别」这个用词的同时在旁边加注「指出生时被医生等人根据生殖器外观而写在文书上的性别」/「出生时被登记的性别」，甚至可以考虑对可读性、通俗易懂的语言进行优先以替代过于专业或学术性的词汇，并适当使用注释例如 「俗称生理性别」。
另外，性与性别多元人群可能在亲密关系上有不同的见解，亦可能在婚姻关系上受到法律阻碍。因此，对于性与性别多元人群亲密关系的提问，应尽量细致友善。比如，一般情况下调查顺性别异性恋者婚姻情况就足以描述人群特征，但这并不一定适合性与性别多元人群。
通用的 LGBTQIA+ 医疗团队术语表 术语 含义 无性别者（Agender） 指不用性别来定义自己，或不认同于任何一个特定的性别身份的人。 无性恋者（Asexual） 指基本不会感受到性吸引力或对性行为基本没有欲望的人。 指派性别为女性（Assigned female at birth, AFAB） 通常指基于其生殖器的特征而在出生时被指派为女性的人。 指派性别为男性（Assigned male at birth, AMAB） 通常指基于其生殖器的特征而在出生时被指派为男性的人。 性别二元结构（Binary gender construct） 指一种只承认两种互斥的性别认同（男性和女性）的社会结构。历史上大多数文化对性别的理解都是基于这种二元结构的。 双性恋者（Bisexual） 狭义上，指既被男性吸引也被女性吸引的人。广义上指会被两种及以上性别吸引的人。 非单一取向（Non-monosexual） 由 「双性恋」衍生出的一个术语；用于打破 「双性恋」一词的性别二元结构，指所有被不止一种性别认同（不限于男女二元）的人吸引的人。 多元取向者（Bi+） 由 「双性恋」衍生出的一个术语；用于打破 「双性恋」一词的性别二元结构，指所有被不止一种性别认同（不限于男女二元）的人所吸引的人在内。 在国内，亦可翻译作双/泛性恋。 泛性恋者（Pansexual） 指所有性别认同的人都能对其产生吸引的人。 顺性别者（Cisgender） 指性别认同与指派性别相同的人。例如，一个人出生时被指派为女性，其性别认同也为女性。 男同性恋者（Gay） 指性别认同为男性且主要被男性所吸引的人。（英文语境下，Gay 一词在历史上被用作指代一切非异性恋者的伞状术语。） 女同性恋者（Lesbian） 指性别认同为女性且主要被女性所吸引的人。 社会性别（Gender） 个体基于其指派性别被分配的角色、特质和责任，是一种社会建构而不是生理上的固有属性。这些被分配的角色特点植根于特定文化，在不同文化群体间可能存在很多差异。 性别确认（Gender affirmation） 任何使自己的性别表达、社会认知（social perception）和容貌外观与自己的性别认同更为一致的过程。 性别过渡（Transition） 亦为任何使自己的性别表达、社会认知（social perception）和容貌外观与自己的性别认同更为一致的过程。 性别表达（Gender expression） 指一个人外在地表达自己性别的方式，包括举止、着装风格、行为和可修饰的容貌外观等。 性别认同（Gender identity） 指一个人内在地对自己的性别的理解。一个人的性别认同不一定与其生理性别或性别表达相一致。 非常规性别（Gender nonconforming） 一般指性别表达不符合社会规范的人 性别酷儿（Genderqueer） 与非二元性别相似，是一个伞状术语，指既不完全认同自己为男性，也不完全认同自己为女性的人。 间性人（Intersex） 指染色体既不是 XX 也不是 XY，或性器官模糊，或性器官与染色体的构成不一致的人。 非二元性别（Non-binary） 指一个人不完全认同自己是男性，也不完全认同自己为女性。是一个伞状术语，包括一系列不同的性别认同。 酷儿（Queer） 伞状术语，指所有非异性恋的人。该术语曾被男同性恋、女同性恋、双性恋和酷儿（LGBQ）及跨性别和非二元社群以外的人用作贬义词；如今仍有许多性少数社群内的成员认为该词带有贬义色彩。对于性少数社群内的其他成员， 「酷儿」一词具有赋能的意味，能够引发对二元性别建构以外的性倾向的讨论。 生理性别（Sex）/生理性别特征（sexual characteristics） 社会所建构的一种基于染色体构成和生殖器外观将人们进行分类的方式。人的原生性别即出生时被指派的性别。尽管生理性别常被认为是二元的，但实际上生理性别有非常多的可能性。但目前来说，在一些医疗文本中，生理性别（Sex）亦指代一种典型的（typical）解剖学特征名单。 性倾向（Sexual Orientation） 用于描述一个人的性吸引（sexual attraction）、性身份和性行为。 跨性别者（Transgender） 指性别认同与指派性别不同的人。跨性别者的性别认同可能为二元的，也可能为非二元的。 目前也有观点认为，性别认同与指派性别与性别表达只要不是三者相同都属于广义跨性别者。跨性别者可能会采取医疗和手术的手段，使身体特征与其性别认同相一致，也可能不采取。 跨性别男性（Transgender man） 指出生时被指派为女性且性别认同为男性的人。 男性（Man） 指性别认同为男性的人，不论其出生时的指派性别为何。 女性（Woman） 指性别认同为女性的人，不论其出生时的指派性别。 跨性别女性（Transgender women） 指出生时被指派为男性且性别认同为女性的人。 男性化跨儿/跨男性化（Transmasculine） 指出生时被指派为女性，且性别认同为男性或偏男性化的人。 女性化跨儿/跨女性化（Transfeminine） 指出生时被指派为男性，且性别认同为女性或偏女性化的人。 Ta/Ta 们（They/Them/Their） 对具有非二元或非常规性别认同人群的性别中立称呼。 抽样 大多数性学研究都会涉及抽样问题。</description></item><item><title>余某人是酷儿吗？兼论性别身份问题</title><link>https://shu-l.in/posts/who-queer/</link><pubDate>Mon, 02 Aug 2021 23:47:00 -0400</pubDate><guid>https://shu-l.in/posts/who-queer/</guid><description>注：本文是对某位自称酷儿，却觉得可以坐吃两性「性别红利」的推友的回应。
我经常想，trans rights activists 反对性别本质主义、反对社会性别二元区分、主张杜绝非自愿的跨性别医疗，难道是为了这种人打开方便之门的吗？这种人今天敢在这里自称 queer（我就不说碰瓷了），而我却没有什么可以被理智证成的方式开他酷儿籍（虽然我很想这么做），难道是我的价值观的失败吗？
太阳底下没有新鲜事，某些 trans/queer 或许也和他怀有同样的想法，只不过没有彻底 mask off 而已。但这并不妨碍以下论点：如果存在一个性别可以自由流动的、人与人之间以其本真的存在坦诚相对的社会，在那样一个社会中，做 trans/queer 和做 cis 差不多，既没有多出来的红利，也没有多出来的麻烦。
余某人所谓能通吃的男性/女性红利，其实只是同时遭受父权制社会中对「两种性别」的物化而已。当然，他既不在乎自己被物化的身体，也不在乎自己被物化的社会价值（但我很好奇，你都吃这么多药了，完成不了再生产，你算个什么男人？），那这样的人，让他傻乐傻乐，不也挺好吗？
他或许能够符合一个 queer 的定义：对某种生活状态的描述。但正如不是所有的女性都是女权主义者一样，不是所有的 queer 都是 queer 理念的接受者。所以我开不了他的 queer 籍，但他并不符合作为一种公共讨论和政治表达的 queer 的实指。
我们要指出的是，无论哪个群体都有好人也有坏人，但某些群体更容易被主流社会拿一个坏人标靶来污名化。而不是所谓「把坏人排除出我们的队伍」。
每个群体都不可避免地有好人和坏人，但是把坏人挑出来代表这个群体这件事情，又不是这些坏人们主动选择的，而是主流社会这口压力锅的造化。因此你不能仅仅用除这些人籍的方式抵消对这个群体的污名（这是一种 tautology），而必须从反思主流社会的舆论机制入手。
附录：什么是性别身份 作为社会分类（而且很大程度上是非本真分类）的性别身份，和作为政治表达的性别身份，是相互影响、渗透，但不等同的。所以能不能自称很大程度上取决于视角性。不存在一种独立于社会意识的本真分类，它一定与群体的政治表达有关，但不是所有群体表达都会上升到社会意识，从而建构「不能自称」的社会身份。
如果我们不做概念辨析，仅仅在最朴素最经验论的角度上使用性别身份这个词的话，也可以说，真问题是性别身份在何情况、何限度下能够自称，即自我和社会的边界在哪里。除了「独立个体”和“社会指派」之外，身份的形成还有没有第三种机制。
要求经验论意义上的个人身份，符合一个看似先验客观的社会规范的判断，这很难说不是一种掺杂了逻辑神秘主义的，非历史的态度。现在对 self id 的理解问题确实很大，但如果以为固定在当下的道德和分类标准中，就能够解决社会问题，我觉得属于「倒洗澡水把孩子一起倒掉了」。</description></item><item><title>女权主义哲学基础书目 v1.0</title><link>https://shu-l.in/posts/feminist-books-v1/</link><pubDate>Mon, 28 Jun 2021 02:20:00 -0400</pubDate><guid>https://shu-l.in/posts/feminist-books-v1/</guid><description>这里所说的女权主义，当然是具有普遍性的女权主义——是包括跨性别群体以及支持性别平等的男性在内一切人的女权主义，是建立在平等、多元、理性基础上的女权主义。 如果不阅读女权主义哲学相关的书籍，空有对社会的一腔热情，容易极化成与男权同构的「女权」。
而作为跨性别者，了解女权主义的哲学思想，有助于在排跨女权主义的误解和日常生活男性凝视的「夹击」之间找到自我。
由于学术流派的原因（偏重思想史、欧陆哲学），我不太喜欢读导论性质的书，所以以下以原著和研究性论文集为主。如果想要导论，推荐上斯坦福哲学百科看 Feminism 和 Feminist Philosophy 相关的条目，或者阅读 Alison Stone 的小册子 An Introduction to Feminist Philosophy (Polity Press, 2007)。也可以从 Alison Bailey 和 Chris Cuomo 合编的巨著 The Feminist Philosophy Reader (McGraw-Hill, 2008) 中根据感兴趣的问题去读几篇文章。
本目录中列出的这些书基本上都很容易找到，如果有特别的需要也可以私信我。
由于作者才疏学浅，有一些也很重要的流派，比如拉康的女权主义精神分析（性化主体、「菲勒斯」这些概念都是这里来的！）、女权主义形而上学等等，我自己也没有很准确的把握，就暂时不列出来了。欢迎大家在此书单基础上补充、提出改进意见。
1. 马克思主义女权主义、女权主义政治哲学 上野千鹤子：《父权制与资本主义》 中文译本：邹韵、薛梅译，浙江大学出版社，2020
日文原版：『家父長制と資本制』岩波書店，1990
马克思主义女权主义领域的必读书，从历史和哲学角度揭示父权制与资本主义如何共谋。语言表达极其流畅。可以与上野另一本更贴近社会现实的书《厌女》一起看。
1.1 另可参考：Carole Pateman, The Sexual Contract, Stanford University Press, 1988. 这本书以女权主义的角度着重讨论了近代资本主义国家形成中关于社会契约论思想的问题。
1.2 此外不可回避马克思主义的原著，恩格斯的**《家庭、私有制和国家的起源》**（中译：人民出版社，2018）。它是上野的论述体系的起源。从上大学到现在，这本书我读了很多遍，每一遍都有新的理解。
2. 社会性别 朱迪斯·巴特勒：《性别麻烦》 中文译本：宋素凤译，上海三联书店，2009
英文原版：Judith Butler, Gender Trouble: Feminism and the Subversion of Identity, Routledge, 2007</description></item><item><title>在批判社会性别的激进女权主义者（GC Radfems）眼里，是不是金星老师代表了跨性别女性的形象？</title><link>https://shu-l.in/posts/jin-xing/</link><pubDate>Tue, 22 Jun 2021 08:51:00 -0400</pubDate><guid>https://shu-l.in/posts/jin-xing/</guid><description>金星老师的观点只能代表最保守的一部分跨性别。你可以反过来想，为什么在中国我们一说到跨性别只会第一个想起金星，在前 30 年中只有金星这样积极融入最为保守的父权社会的跨性别，才能得到如此广泛的关注和主流社会一定程度上的接纳，甚至造成了很多人对跨性别的误解，以为跨女只有金星一种样子。
如果你的思考能力足够强，那你显然一眼就能看明白，跨性别者和排跨人士的所谓「根本矛盾」还是绕不开父权制社会的装置问题。是父权制社会制造了二者的对立。它让你更少地了解真实生活中仅有 0.5% 并且还因社会原因高度隐形的跨性别者们的真正面貌，她/他们的真实生活和想法。
排跨人士（尤其是 GC Radfems）能接触到的跨性别一般有三种：
金星老师这样因为符合主流父权制审美而被接纳为性别认同的景观的跨性别。 非常 pride 不屑于掩藏自己不属于性别认同那一面的性别表达的某些 activists。 经历青春期性别焦虑但后来缓解（即所谓反悔）了的 ftm。 首先，3 很正常。不反悔也和你们玩不到一块去。能反悔的，对性别的理解一般也肯定是基于某些外在而非内在的原因，比如「我觉得做男生比做女生社会地位更高」，但其实更多的没反悔的跨男是为了自己而做跨男，即使意识到通过跨男的方式只会让自己变成社会性别歧视链最底层也要遵从内心做跨男。
其次，2 之所以让你看到他/她不 pass 的一面，是因为她/他真的不屑于去按照社会刻板印象塑造自己，而且在比较宽松的社会环境里没有这种必要。我记得我之前说过 passing 其实很容易，根本不需要所谓「伪装」能力。假设有 10 个外部性征，有 4~5 个重合基本上就能落在 2σ 以内了。（随便定的量，肯定不准）
最后，1 的问题我们已经说过了。主流社会问你为什么要做跨性别，当然不是想听到你说反对刻板印象的话，当然不是想听到你说「我不知道为啥我就觉得自己是女的」。所以听不到。</description></item><item><title>跨性别运动如何超越身份政治？</title><link>https://shu-l.in/posts/identity/</link><pubDate>Mon, 07 Jun 2021 01:06:00 -0400</pubDate><guid>https://shu-l.in/posts/identity/</guid><description>跨性别运动、女性主义、酷儿理论的前提可以不是身份政治。
身份政治的前提不是身份不可伪装，而是划定身份。身份不是固有的，是社会建构的。一群人集合在一个身份之下，向社会要求自己的利益。正如亚裔是建构概念一样，我们认为「女性」也是这样的概念。
在被装船拉到美国之前，非裔难道是一个统一的身份吗？在种族之间可以平等之前，非裔女性和白人女性难道是可以联合起来要求女权的吗？
对此的反思，是对「身份」实在论的批判的起点。
种族、性别的社会建构论并非一种教义宗教，而是一种时刻发展并更新自身的科学，是生物学家和社会科学家近 50 年共同努力的成果。
相信性别、种族是实在的，在未来，才是一种如同「地平说」一样的信仰。在思想史上，社会建构的科学，恰恰是对 Comte-Durkheim 传统的「拜社会教」社会科学传统的批判。
如果你认同身份政治，那你更应该清醒意识到身份是一种建构，即身份政治是通过人为地划定不同利益集团，在利益集团之间分配利益的政治装置。TERF 所要做的，也只不过是重新划分「女性」这个利益集团一样， 本质上在讨论的其实是与亚裔细分法案类似的内容。
跨女和 terf/radfem 之间的争论主要是意识形态争论，但父权制作为这个社会的底色，本身就具有免疫一切争论、成为天然背景板的特权。
不过也要说，正是在父权制的背景板下，才把跨女攻击 terf 的行为放大了。
要是比烂当然没有什么好比的。最好的做法是不要比烂。承认、尊重。
如果是做公益或者公众发声的，最好不要把社会和个人混为一谈，也不要因为个人去仇恨某个集体。例如，男性在社会中都因享受性别红利而有原罪，但并不代表每个男人在现实中都有罪。又如中国女权主义者大多排跨，但不代表应当用田园女权或「拳师」这样的词污名化之，应该看到这是一种正常现象。
又比如我爹一直对我跨性别颇有微辞但保持尊重，我娘则没收我的私人财物把我赶出家门。但这和社会上女性相较男性更接受跨性别显然是两码事。
不论政治倾向，每个群体都有好人和坏人。我们之所以要支持女权、承认 “trans (wo)men are (wo)men”，不是因为 ta 们都是好人，而是因为社会对其更不公。
我觉得 terf/gc feminism 的方法论是有一定意义的，在于它像一面透镜，折射出，并非女性天然更加善良、远离暴力，而是不公正的社会结构使得她们「不得不善良」。这是更可怕的性别不平等。
近来在中国，terf 针对 mtf 人士的仇恨攻击增加，如向跨性别人士的父母举报跨性别甚至联系矫正机构等。
在我看来，这也是非常正常的现象：女权主义的觉醒，必然会导致女性和男性在越轨和犯罪行为上的平均化。虽然女性犯罪率增加和男性犯罪率降低还是有区别的，但即使女性犯罪率增加也是很有益的事。但如果 gc feminism 既要坚持女性更善良的形象，又要消除刻板印象，回归 “sex”，我觉得是逻辑矛盾。
总之我不相信人性的地方在于，我不相信某一个族群、某一种人，天然就要比另一种人善良。富士康的工人更加厌女，难道他们就比中产以上的对女性比较尊重的男性道德更低吗？许多事情当然有关社会地位、经济、受教育程度。所以需要不断反思自身。
跨女中不乏厌女症，跨男中不乏大男子主义者，但我从未试图为之辩驳，因为也不需要辩驳。我支持跨性别运动，支持女权主义，从来就不是因为跨性别者或者女性是好人，只是因为我觉得我应该做好人。</description></item></channel></rss>