<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>AThousandPlateaus on 北雁清凉的文章储存库</title><link>https://sauri.ca/athousandplateaus/</link><description>Recent content in AThousandPlateaus on 北雁清凉的文章储存库</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-cn</language><copyright>北雁清凉 2021-2023</copyright><lastBuildDate>Sat, 22 Apr 2023 13:45:00 -0400</lastBuildDate><atom:link href="https://sauri.ca/athousandplateaus/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>千高原读书会 01 Introduction</title><link>https://sauri.ca/athousandplateaus/01introduction/</link><pubDate>Sat, 22 Apr 2023 13:45:00 -0400</pubDate><guid>https://sauri.ca/athousandplateaus/01introduction/</guid><description>Preface Forwarded from Schizoanalysand K / 千酱精分现场
本文转自【宁波晚报】；
慈溪的王先生最近处于崩溃的边缘，因为他的儿子私自在书店购买禁书，并且超剂量阅读，对身体和心理都造成了严重后果。为此，他通过各种渠道对出售书籍的书店进行了投诉，希望讨一个说法，也希望此类情况能引发社会的关注。
初中生私自买书，读了好几个月
王先生告诉记者，他儿子今年13岁，正在读初一。“上个月底，孩子在学校表现有点反常，不愿意上思政课，老师经过检查，发现他课桌里有不少后现代书籍。”这一发现让王先生大为吃惊，在他的追问下，才得知孩子从今年7月份开始，偷偷摸摸在书店购买了 《拉康研讨班》、《反俄狄浦斯》和《千高原》（商品名为《资本主义与精神分裂》），而且长时间超剂量阅读，目前身体和心理都出现了严重的问题。
“在我们的追问下才知道，孩子开始反思现代性，有一些心理上的变化，但是他内心很创伤，所以通过网络查到了有些书籍可以缓解他的原乐危机，读了以后会揭露创伤的真实，就去书店买书了。”王先生说，可是这些都是禁书，没有精神分析师的证书是不能随便销售的。“孩子才13岁，平时都是言说主旋律话语的，书店的销售人员居然把书卖给他了，而且还不止一家书店！”王先生非常气愤。
据了解，《千高原》是禁书，适用于反思后的谱系化叙事症状，用以弥补生命情感不足。《拉康研讨班》则有抑制父之名的作用。“我们发现问题以后，马上带孩子去真理部检查，已经发现孩子有块茎发育、超平面写作等现象，这让我们都快崩溃了！”王先生说，孩子同时还伴有严重的心理问题，烦躁易怒，并且有自残倾向，social credit 也一落千丈。孩子的母亲李女士最近只好请假在家，全力照顾孩子。
（今天懒了，不整烂活了）
Forwarded from The Nighttime Watcher - 药物减害中文知识库
Dextromethorphan / DXM / 右美沙芬 是一种常见于非处方止咳药中的活性成分，因其在较高剂量下产生的解离 (dissociation) 等作用，部分人选择超说明书剂量使用。
DXM 效果因剂量而异，通常分为四个“高原”（Plateau，也可以理解为“平台”）。请参考以下剂量范围，并尽量选择剂量低侧：
第一高原（1.5-2.5 mg/kg）：轻度的欣快感，类似于酒精的感觉。
第二高原（2.5-7.5 mg/kg）：更强烈的欣快感，可能伴有视听幻觉。
第三高原（7.5-15 mg/kg）：明显的解离效应，丧失对现实的感知，可能出现强烈的幻觉。此剂量区间开始务必要有 Tripsitter 在场（什么是 Tripsitter？）
第四高原（15-30 mg/kg）：极度的解离和幻觉，对现实完全丧失感知，可能导致危险的行为和生理反应。
风险与耐受： 我们不建议任何人使用超过10mg/kg的剂量。如果您执意这么做，请寻找一位你可以信任的朋友作为 Tripsitter，并当心血清素综合征等副作用，在必要时寻求专业医疗帮助。
如果您在使用 SSRI/SNRI/MAOI 类抗抑郁药，请总是使用最低剂量的 DXM，以避免血清素综合征的风险。
对于一名60kg的成年人，我们建议将每2周的剂量控制在600mg以内，以降低可能的药物耐受与依赖。举个例子：如果您选择一次使用200mg，每两周请勿使用超过3次。
Rhizome: creeping rootstalk 块茎 Two Types of a Book “In a book, as in all things, there are lines of articulation or segmentarity, strata and territories; but also lines of flight, movements of deterritorialization and destratification.</description></item></channel></rss>