<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>AThousandPlateauses on 北雁清凉的文章储存库</title><link>https://sauri.ca/athousandplateaus/</link><description>Recent content in AThousandPlateauses on 北雁清凉的文章储存库</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-cn</language><copyright>北雁清凉 2021-2023</copyright><lastBuildDate>Sat, 03 Jun 2023 13:45:00 -0400</lastBuildDate><atom:link href="https://sauri.ca/athousandplateaus/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>千高原读书会 03 生成</title><link>https://sauri.ca/athousandplateaus/03becoming/</link><pubDate>Sat, 03 Jun 2023 13:45:00 -0400</pubDate><guid>https://sauri.ca/athousandplateaus/03becoming/</guid><description>第十章。因为笔记是一个星期之后才理出来的，很多地方我已经忘记自己在写什么了。
「生成/成为」的形上学 标题中的三个主题：becoming-intense, becoming-animal, becoming-imperceptible. Hegel: being, nothing, becoming 三元组。这里的 becoming 翻译成「生成」「转变」还是「成为」，是有一定的讨论空间的。黑格尔理论中的目的性和发展性。德勒兹的 becoming 更接近尼采的永恒轮回，是一种不断在自身之中层理—解理的状态，很可能是没有目的性的。 中文本 p. 416 「生成之线」：两者的中间，两者的关系。关系性的超越性而非实体性的超越性。作为「机能」的生成。
鸽：质疑德勒兹这里非朝向、非发展性的 becoming 究竟是什么。
石榴色：德勒兹与 David Hume 对因果论的怀疑（「自我是印象的集合」，反对康德的功能论）之间的关系。
时间性 梓月：认同德勒兹在本章中关于电子音乐的理解，超越对位法/和声，用重复的方式去表现音乐。
中文本 p. 436：和声中的「生成—女人」和「生成—儿童」。
中文本 pp. 419-20：类似 Fourier transform 中频与时的转换，听音乐的过程是一种和记忆相关的生成过程。音乐憎恨并且运用记忆。
记忆、时间、自我意识：关于 Husserl 的时间理论的补充（fig. 20）。记忆中的下沉。横向的时间轴和纵向的事件轴都是 stratification 而所谓「对角线」的运动（事件历史化的过程）则给我们一种 destratification 的可能性。 女性境况和女权主义 中文本 p. 414 「不存在『生成—男人』」：强势群体作为一种背景板式的、实体性的存在，但是女性作为弱势群体，则是具有生成意义的地位。de Beauvoir 的「女人是被塑造的」经典论断。
中文本 pp. 390-391 「Woolf/什么是作为女性的写作」：德勒兹在这里似乎用了一点精神分析的话语。性别的处境：首先窃取女性的 becoming，构造一套规范性的叙事，然后再通过塑造对女性的欲望去窃取男性的 becoming。「少女」是无性别的：德勒兹这里对少女的思考或许有值得批判的地方，可以和斋藤环「战斗美少女的精神分析」一起批判。
德勒兹对于现代主流基于 autonomy 或者 identity politics 的女权主义的潜在批判：女性的弱势群体地位，女权主义不可能以「我们也要做强势群体」的结域方式来完成（中文本 p. 413）。「生成—女性」「生成—犹太人」：永远的他者身份。对于「消解性别」的再反思。处于「弱势地位」的跨性别女性境遇，自体的生存经验。 Karl Marx「无产阶级必须解放全人类，才能解放自身」；Deleuze「becoming-弱势群体」；Arendt「自觉贱民意识」；Levinas「朝向他者的存在」。 理想与理想的怀疑 回到 CsO/无器官的身体/身体性的欲望：欲望并非一种「内在」的东西，而就是身体本身。becoming 是单一性构成的集合（multiplicity）而不是一个单一性。不存在个体的 cogito。 对比精神分析：精神分析认为欲望不是意识，欲望的效果才是意识。Lacan：个体性与个人社会的对立是第二步的。相对于弗洛伊德而言，在拉康那里，分析的终点不再是确切的了。</description></item><item><title>千高原读书会 02 无器官的身体</title><link>https://sauri.ca/athousandplateaus/02cso/</link><pubDate>Sat, 20 May 2023 13:45:00 -0400</pubDate><guid>https://sauri.ca/athousandplateaus/02cso/</guid><description>第六章。
导入 CsO (le corps-sans-organes, body without organs「无器官的身体」) = 欲望 的特点：
永远不可能达到，但又已经身处其中。 当你去除一切之后剩余的。 痛苦、穿越、扩张的对象。 实践而非仅仅是意图：把自己转变成无器官的身体的探索。 理论资源：
阿尔托 /《残酷戏剧》，「无器官的身体」概念的来源。 和 Cartesian Meditation 的对比：同样是去除一切所剩余的，但是是完全不同的两个路向。不承认心灵主体是「剩余的」那个真实。 18–19 世纪的「有机体」理论，科学史上从物理转向生物科学的风潮，是对心灵主体 / 机械决定论的反叛，而 CsO 则是对这一反叛的再反叛，「去有机体化」，而突出一个身体（反）主体（counter-subject）。 精神分析，从弗洛伊德到拉康。 第一轮讨论：思想背景；有机体主义 梨珂：不太理解去有机体化 / 作为欲望的原初动力的「无器官的身体」是否 (1) 是一种后设的类比，或者 (2) 蕴含变成新的形而上学的风险？ 鸽：(1) 好奇对于德勒兹来说精神分析意味着什么。对精神分析的反对是否只是表面性 / 策略性的。(2) 有机体主义和 CsO 的内在联系：CsO 表达的，和有机体主义对机械决定论的反对，或许存在一种可比之处。 石榴色：CsO 的视角是对精神分析的「主语」的反叛。主语/Subject 容易被现代的生命政治（biopolitics）所利用 1，但如果我们悬置这样一个主体，以及和客体的关系，是否有突破的可能性？ Shu：这里想到和存在主义思潮的关系。海德格尔的目的指引链条是对亚里士多德的「链条」的再利用，只不过把最终的目的指向了一个虚空之中，变成了死亡本身。这一个目的指引链条显示了人的朝向未来的时间性。然而在 CsO 这里，突破在于「欲望本身不一定是为了某个目的（telos）」。这就把身体本身从 past-futurity 当中解脱出来。 专题讨论：德勒兹与精神分析 存护和毁灭的命途 对一个理论文本不满，我们可能会有两种方式去处理：批判，或者是重新阐释。精神分析强调「心灵主体」，作为一种以 ego 的良性发展为己任的心理学和精神医学 2（「存护」的命途）。德勒兹所要走的，或许不是「存护」身体 / 精神，而是「毁灭」的命途：把自己当成一座桥梁，去「利用」身体来获得某种更高层次的东西，比如自由（有点类似尼采和康德的对立，人是为超越而铺垫的桥梁，还是目的本身）。
这一点也是德勒兹赞同阿尔托的地方。当然德勒兹提出了更高的标准，「饮纯水而醉」而不是让你一定要去嗑药 / 做 M 什么的，因为 CsO「不是与器官相对立，而是与有机体相对立。」甚至某种意义上「快感」会妨碍欲望本身（英文 p. 154: “Jouissance is impossible”）。</description></item><item><title>千高原读书会 01 块茎</title><link>https://sauri.ca/athousandplateaus/01introduction/</link><pubDate>Sat, 22 Apr 2023 13:45:00 -0400</pubDate><guid>https://sauri.ca/athousandplateaus/01introduction/</guid><description>这次读第一章的「导论部分」，理解块茎、层理/解理等基础概念。
Preface Forwarded from Schizoanalysand K / 千酱精分现场
本文转自【宁波晚报】；
慈溪的王先生最近处于崩溃的边缘，因为他的儿子私自在书店购买禁书，并且超剂量阅读，对身体和心理都造成了严重后果。为此，他通过各种渠道对出售书籍的书店进行了投诉，希望讨一个说法，也希望此类情况能引发社会的关注。
初中生私自买书，读了好几个月
王先生告诉记者，他儿子今年13岁，正在读初一。“上个月底，孩子在学校表现有点反常，不愿意上思政课，老师经过检查，发现他课桌里有不少后现代书籍。”这一发现让王先生大为吃惊，在他的追问下，才得知孩子从今年7月份开始，偷偷摸摸在书店购买了 《拉康研讨班》、《反俄狄浦斯》和《千高原》（商品名为《资本主义与精神分裂》），而且长时间超剂量阅读，目前身体和心理都出现了严重的问题。
“在我们的追问下才知道，孩子开始反思现代性，有一些心理上的变化，但是他内心很创伤，所以通过网络查到了有些书籍可以缓解他的原乐危机，读了以后会揭露创伤的真实，就去书店买书了。”王先生说，可是这些都是禁书，没有精神分析师的证书是不能随便销售的。“孩子才13岁，平时都是言说主旋律话语的，书店的销售人员居然把书卖给他了，而且还不止一家书店！”王先生非常气愤。
据了解，《千高原》是禁书，适用于反思后的谱系化叙事症状，用以弥补生命情感不足。《拉康研讨班》则有抑制父之名的作用。“我们发现问题以后，马上带孩子去真理部检查，已经发现孩子有块茎发育、超平面写作等现象，这让我们都快崩溃了！”王先生说，孩子同时还伴有严重的心理问题，烦躁易怒，并且有自残倾向，social credit 也一落千丈。孩子的母亲李女士最近只好请假在家，全力照顾孩子。
（今天懒了，不整烂活了）
Forwarded from The Nighttime Watcher - 药物减害中文知识库
仅作为讲解使用，不可用于 OD 指南！
Dextromethorphan / DXM / 右美沙芬 是一种常见于非处方止咳药中的活性成分，因其在较高剂量下产生的解离 (dissociation) 等作用，部分人选择超说明书剂量使用。
DXM 效果因剂量而异，通常分为四个“高原”（Plateau，也可以理解为“平台”）。请参考以下剂量范围，并尽量选择剂量低侧：
（以下省略）
Rhizome: creeping rootstalk 块茎 Two Types of a Book “In a book, as in all things, there are lines of articulation or segmentarity, strata and territories; but also lines of flight, movements of deterritorialization and destratification.</description></item></channel></rss>