<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>女权主义 on Shu 的文章储存库</title>
    <link>https://shu-l.in/tags/%E5%A5%B3%E6%9D%83%E4%B8%BB%E4%B9%89/</link>
    <description>Recent content in 女权主义 on Shu 的文章储存库</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <copyright>Shu Lin 2021-2022</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 20 May 2022 16:00:00 -0400</lastBuildDate><atom:link href="https://shu-l.in/tags/%E5%A5%B3%E6%9D%83%E4%B8%BB%E4%B9%89/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>小山惠美：跨性别女权主义宣言｜中译｜备份</title>
      <link>https://shu-l.in/posts/trans-feminism/</link>
      <pubDate>Fri, 20 May 2022 16:00:00 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://shu-l.in/posts/trans-feminism/</guid>
      <description>本文译自日裔美籍活动家小山惠美（Emi Koyama）发表于 2001 年的《跨性别女性主义宣言》（The Transfeminist Manifesto）以及写于 2003 年的后记 翻译：Cory，校对：許顓頊；原载豆瓣（已失效），版权归作者和译者所有  二十世纪后半叶，多种多样的女性群体参与了美国的女性主义运动，使其变得前所未有的壮大。当一群以前在主流女性主义运动中被边缘化的女性不再沉默，而是要求在女性主义运动中拥有 ta 们应得的一席之地时，ta 们起先被指责用无关紧要的小事来分裂女性主义，但最终被接受并纳为女性主义思想中宝贵的一部分。我们越来越意识到，多元性是我们的优势而非弱点。任何暂时的分裂或对立，都不会严重到足以抹煞包容性联盟政治（inclusive coalition politics）的根本价值。
每当某个曾被噤声的女性群体开始发声，其他女性主义者就不得不重新思考 ta 们代表的是谁，以及 ta 们主张的是什么。虽然这个过程有时会使我们痛苦地觉察到自己身为女性主义者的偏见以及内化了的压迫，但它会拓宽我们的视角，壮大我们的队伍，最终使运动获益。正是基于这种认识，我们宣告跨性别女性公开参与女性主义革命的时机已经到来，进一步扩大了运动的范围。
「跨（性别）」（trans）常常被用作一个宽泛的术语，囊括了许多违反性别规范的行为，这些行为涉及到一个人在出生时被指派（assigned）的生理性别与 ta 的性别认同（gender identity）、性别表达（gender expression）之间的某种不连续性（discontinuity）。然而，在这份宣言里，「跨性别女性」一词指的是那些或多或少自我认同为女性、自我呈现为女性、或作为女性生活的人，尽管这不符合 ta 们出生时被指派的生理性别。同样地，「跨性别男性」被用来描述那些自我认同为男性、自我呈现为男性、或作为男性生活的人，尽管 ta 们在出生时不被视为男性。虽然这个操作性定义（operational definition）将许多不符合男/女二分法的跨性别者或其他的跨性别者排除在外，但我们希望 ta 们能看到我们共同面对的议题之间有足够多的相似之处，并发现我们的分析对 ta 们自己的抗争也有一定的帮助。
跨性别女性主义主要是由跨性别女性发起、为跨性别女性服务的运动，ta 们认为自己的解放与所有女性（以及更多人）的解放有着内在的联系。跨性别女性主义也包含其他酷儿、间性人（intersex people）、跨性别男性、非跨性别女性、非跨性别男性，以及其他同情跨性别女性的需求、认为自己与跨性别女性的联盟对自身的解放至关重要的人。从历史上看，跨性别男性比跨性别女性对女性主义的贡献更大。我们认为，当务之急是让更多的跨性别女性开始与其他人一同参加女性主义运动，以实现我们的解放。
跨性别女性主义不是要取代现有的女性主义组织。相反，它通过我们自身的解放以及与所有其他组织的协作来扩展和推进整个女性主义。它支持跨性别女性和非跨性别女性，并呼吁非跨性别女性也去支持跨性别女性。跨性别女性主义体现了来自不同背景的女性相互支持的女性主义联盟政治，因为如果我们不能彼此支持，就没有人会这样做。
主要原则 跨性别女性主义的主要原则很简单。第一，我们相信每个人都有权定义自己的身份，并期望社会尊重这种身份。这也包括有权表达自己的性别而不必担心遭受歧视或暴力。第二，我们认为，只有我们才有权做出关于我们自己身体的决定，任何政治、医学或宗教权威都不得强行侵犯我们身体的完整性，也不得阻碍我们决定对自己的身体做什么。
然而，没有人能够完全摆脱制度化的性别体系（institutionalized gender system）的现有社会文化机制。当我们就自己的性别认同或性别表达做出任何决定时，我们无法逃避这样一个事实，即我们是在父权制二元性别体系的背景下做出决定的。尤其是跨性别女性被鼓励、有时甚至被迫接受女性气质（femininity）的传统定义，才能被医学界接受和正名——医学界自认为有权裁断谁是真正的 「女人」而谁不是。跨性别女性往往不得不展示性别刻板印象来「证明」自己的女性身份（womanhood），才有资格接受激素和手术干预，才能被承认为女性。这种做法对跨性别女性和非跨性别女性都是一种压迫，因为它否定了每一位女性的独特性。
跨性别女性主义认为，任何人都不该为了成为「真正」的女性或「真正」的男性而被迫做出或放弃关于自己性别认同或性别表达的个人决定。我们还认为，任何人都不该为了成为「真正」的女性主义者而被迫做出或放弃这些个人决定。
作为跨性别女性，我们知道我们的安全往往取决于我们在多大程度上能「过关」（pass）成「正常」女性；作为跨性别女性主义者，我们必须不断地在我们的女性主义原则与我们对安全与舒适的需求之间作出折衷。跨性别女性主义要求女性（包括跨性别女性）去审视我们如何内化了异性恋至上主义（heterosexist）和父权制的性别律令，以及我们的行为会带来哪些深远的后果；同时，我们明确提出，女性主义者没有责任去消除自身与父权制所定义的女性气质的一切相似之处。不该指责女性因个人决定而强化了性别刻板印象，即使这些决定看似遵循了特定的性别角色。这种纯洁性测试（purity test）对女性是一种褫夺，因为它否定了我们的能动性，而且只会疏远大多数女性（无论是不是跨性别），使其不愿参与女性主义运动。
跨性别女性主义相信，有多少女性就有多少种做女性的方式，我们应该自由地做出自己的决定而无需感到愧疚。为此，跨性别女性主义对抗那些阻碍或限制我们个体选择的社会和政治制度，同时拒绝去指责每位女性做出的个人决定。不必要求女性唯有放弃个人选择的自由才能被看作真正的女性主义者——而且这种要求其实是一种压迫——因为这种观点无非是把刻板的父权制理想女性形象，替换成了一种稍加改造、但同样刻板的女性主义理想女性形象罢了。跨性别女性主义认为，应当营造一种尊重女性个体选择的环境，也应当审视并挑战那些限制女性选择范围的制度。
男性特权的问题 一些女性主义者——尤其是激进的女同性恋女性主义者（radical lesbian feminists）——指责跨性别女性和男性受益于男性特权。ta 们认为，男跨女的跨性别者是作为男孩被社会化的，因此被赋予了男性特权；另一方面，女跨男的跨性别者被描绘成抛弃自己的姐妹、可悲地谋求男性特权的叛徒。跨性别女性主义必须对这种批评作出回应，因为这种批评在一些女性主义的圈子里被用来为歧视跨性别女性和男性的行为进行辩护。
面对这样的论点，跨性别女性最初的自然反应是去否认自己在生活中曾拥有过任何男性特权。很容易理解 ta 们为何会认为生来是男性更像是一种负担而非特权：ta 们中的许多人厌恶自己拥有男性的身体，厌恶在成长过程中被当作男孩对待。ta 们记得自己被迫表现得强硬、阳刚时感到多么不适。许多跨性别女性经历过其他男孩的霸凌和嘲讽，因为 ta 们作为男孩举止并不恰当。ta 们曾被迫感到羞耻，往往患有抑郁症。即使是成年后，ta 们也一直生活在恐惧中，害怕暴露自己的身份，这将危及 ta 们的就业、家庭关系、朋友关系和人身安全。
然而，作为跨性别女性主义者，我们必须抵抗这种简单化的反应。虽然男性特权对一些男性的影响确实比其他男性大得多，但很难想象出生时是男性的跨性别女性从未从中受益。大多数跨性别女性在人生的某个阶段都「过关/冒充」成过男性（尽管是「娘娘腔」的男性），因此在教育和就业等方面得到过优待，无论 ta 们喜不喜欢被看作男性。ta 们被教导要坚定和自信，而且一些跨性别女性在性别过渡（transitioning）后依然保留了这些「男性化」的特征，这往往对 ta 们有利。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>女权主义哲学基础书目 v1.0</title>
      <link>https://shu-l.in/posts/feminist-books-v1/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Jun 2021 02:20:00 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://shu-l.in/posts/feminist-books-v1/</guid>
      <description>这里所说的女权主义，当然是具有普遍性的女权主义——是包括跨性别群体以及支持性别平等的男性在内一切人的女权主义，是建立在平等、多元、理性基础上的女权主义。 如果不阅读女权主义哲学相关的书籍，空有对社会的一腔热情，容易极化成与男权同构的「女权」。
而作为跨性别者，了解女权主义的哲学思想，有助于在排跨女权主义的误解和日常生活男性凝视的「夹击」之间找到自我。
由于学术流派的原因（偏重思想史、欧陆哲学），我不太喜欢读导论性质的书，所以以下以原著和研究性论文集为主。如果想要导论，推荐上斯坦福哲学百科看 Feminism 和 Feminist Philosophy 相关的条目，或者阅读 Alison Stone 的小册子 An Introduction to Feminist Philosophy (Polity Press, 2007)。也可以从 Alison Bailey 和 Chris Cuomo 合编的巨著 The Feminist Philosophy Reader (McGraw-Hill, 2008) 中根据感兴趣的问题去读几篇文章。
本目录中列出的这些书基本上都很容易找到，如果有特别的需要也可以私信我。
由于作者才疏学浅，有一些也很重要的流派，比如拉康的女权主义精神分析（性化主体、「菲勒斯」这些概念都是这里来的！）、女权主义形而上学等等，我自己也没有很准确的把握，就暂时不列出来了。欢迎大家在此书单基础上补充、提出改进意见。
1. 马克思主义女权主义、女权主义政治哲学 上野千鹤子：《父权制与资本主义》  中文译本：邹韵、薛梅译，浙江大学出版社，2020
日文原版：『家父長制と資本制』岩波書店，1990
 马克思主义女权主义领域的必读书，从历史和哲学角度揭示父权制与资本主义如何共谋。语言表达极其流畅。可以与上野另一本更贴近社会现实的书《厌女》一起看。
1.1 另可参考：Carole Pateman, The Sexual Contract, Stanford University Press, 1988. 这本书以女权主义的角度着重讨论了近代资本主义国家形成中关于社会契约论思想的问题。
1.2 此外不可回避马克思主义的原著，恩格斯的**《家庭、私有制和国家的起源》**（中译：人民出版社，2018）。它是上野的论述体系的起源。从上大学到现在，这本书我读了很多遍，每一遍都有新的理解。
2. 社会性别 朱迪斯·巴特勒：《性别麻烦》  中文译本：宋素凤译，上海三联书店，2009
英文原版：Judith Butler, Gender Trouble: Feminism and the Subversion of Identity, Routledge, 2007</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
