<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Shu 的文章储存库</title>
    <link>https://shu-l.in/</link>
    <description>Recent content on Shu 的文章储存库</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <copyright>Shu Lin 2021-2022</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 20 May 2022 16:00:00 -0400</lastBuildDate>
    
        <atom:link href="https://shu-l.in/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    
        <item>
        <title>对虫合麒麟文章的回应：因为跨性别可能会后悔，所以一定要反跨吗？</title>
        <link>https://shu-l.in/posts/detrans/</link>
        <pubDate>Thu, 02 Sep 2021 01:09:00 -0400</pubDate>
        
        <guid>https://shu-l.in/posts/detrans/</guid>
        <description>Shu 的文章储存库 https://shu-l.in/posts/detrans/ -&lt;p&gt;注：本文是对某位曾经认为自己是跨性别男性，现已 detransition 的推友的&lt;a href=&#34;https://twitter.com/sauricat/status/1433111249756192773?s=20&#34;&gt;回应&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这篇文章最大的好处在于它很真诚。作为一名跨性别者，我觉得现在的跨性别运动需要去考虑很多这样真诚的想法，尽管互相和解仍然很困难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;跨性别问题之所以复杂，在于反对跨性别的理由总是简单直接的，而支持跨性别的理由则需要一定的抽象能力才能理解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我鼓励大家讲出更多在探索自我的过程中所遭遇的挫败。我觉得这非常有助于新人决定自己是否要选择走上跨性别的道路。恰恰是因为信息的闭塞、因为厌女话语的盛行，使得许多人（甚至包括某些跨性别者自己），将性别的跨越理解成一种「摆脱自身因自身性别所受的社会不公」的过程。如果你是这样理解跨性别，我建议你立刻停止 transition。「同一份简历写了性别男的得到面试更多，可惜面试发现是生理女就没下文了」，这当然是针对「女性」和「跨性别」的双重歧视，而不仅仅是前者。然而，要尽可能避免这种事情的发生，在我看来，恰恰需要整个社会去意识到，人不应当、不需要被困在性别刻板印象中，无论是被指派为男性还是女性的个体，都有资格去追寻自己眼中的美。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果我们所盼望的事情能够发生，女权主义最终取得了成功，基于无论是所谓「生理性别」还是社会刻板印象的女性歧视已经完全被消除，到那一天，还会有「跨性别」吗？我不知道，或许就没有跨性别了吧。然而，即使到那时性别的概念已经消失在人类共同的命运当中，我们也不能忘记，正是在二元性别的框架下，曾经有那样一些被排斥为“les anormaux”的，为社会所不容的人，让人们看到了在已经被前定的性别刻板印象的孤立岛屿之间泅渡的可能性。ta们是这个社会的性别棱镜，是 homo sacer。因此，用将来的刻板印象的消解，去指责现在的跨性别者积极地去拥抱刻板印象，我觉得是混淆了理想和现实。否定了跨性别者（或者说更广义的跨性别现象）促使社会反思原有二元性别结构不合理性的作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;针对女性生理的歧视是普遍存在的，我并不否认这一点。我同意原作者所说的，「没有女婴是因为自我认同为女而被杀，没有女孩因为自我认同为女而失学」，我认为单纯指出这一点并不构成反跨话语。然而需要反思的是，这种所谓的「生理性」是否只是被转化为刻板印象话语才能变得看似有理？即使这种转化的过程被阻止，“gender critical” 的理想实现了，社会性别完全消失了，基于生理性的歧视难道是可以被证成的吗？原作者说，「社会从来都是粗暴地看生理，再预设一个人的」，这样的解释究竟是批判性的，还是忽视了转化机制的问题，忽视了「话语」和「解释」在性别装置中的重要性？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原作者批评跨性别女性道，「社会性别设定的女性角色这么无趣，没几个有个体思想的生理女性愿意去『顺』它。」然而，这个话的逻辑前提是跨女接受现在社会性别所设定的无趣女性角色。我们会看到，这个前提是不成立的。一方面，当许多排跨人士批评「跨女一点也不像女的」的时候，这些人恰恰是基于社会对女性的刻板印象才作出了这个判断。另一方面，我们为什么不能承认，性别刻板印象中的「女性气质」（femininity），并不是一种诅咒呢？为什么所有人一定要去追求强者的逻辑，而不可以去做社会中那个更包容、更懂得反思、更对语言和情绪敏感的人呢？对现在的我来说，这才是我最终认定自己为「跨女」的理由，是这个身份的激进性所在——用 Hannah Arendt 的说法，就是一种自觉贱民的自由意识（当然当性别刻板印象完全消解的那一天，我的认定也不必要了）。我们所要做的，不是让所有人都被迫变得强大，而是让所有人有选择做什么样的人的自由。当然，我承认，对于一个被指派为女性的人来说，这个问题是更困难也更值得重视的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我一直希望让大家认识到跨性别的多元性：首先，即使只有少部分人「自称」跨性别者，但在性别表达之间的「跨越」是大部分人都会经历的。其次，在不同的文化、地域之下，我们对「性别」的理解，或许有许多相似之处，但它并没有一个普适的定义。其次，即使是同一个人，在性别跨越的过程当中，对其所认同性别的理解，也会不断发生变化，而我们所要做的，就是在性别跨越的全过程中，让这种变化尽可能地被性别平等的思想所浸润。在5岁的时候，我或许只是因为想要穿漂亮的衣服而觉得想要做女孩子。15岁的时候，我或许只是因为被班上的男生欺负，从而对自己身上的「男性特质」产生了反感，认为男性的逻辑是强者的逻辑，我应当去质疑这种强者逻辑。而现在，我读了许多性别理论，我反倒常向人说，「我也不知道我为什么要跨了，或许是命运的相遇吧。」我说「性别是一个没有所指的能指，但正因此它是最激进的能指」，就是这个意思。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;讲出 detransition 的例子当然很好，我也很佩服作者的勇气。但我认为它不应该推动社会对跨性别这件事情闭口不谈，并且形成一种「你只是青春期的躁动，你应当安于自己指派性别的天命」的说教。我认为这是危害更大的。英国近几年来的排跨思潮影响了政府决策，导致青春期跨性别在性别诊所的等待排期更长。这无疑是一个相当危险的事情。在我正式打算转变性别身份的初期，我在北同接受了一个疗程的肯定式心理咨询，所谓「肯定式」的含义在于，咨询师并没有诱导我跨性别，反倒是告诉我，性别跨越不是一蹴而就的过程，无论进行到哪一步，都看看自己是否能够接受。这样的帮助，使得我决定开始激素治疗的时候更谨慎，并且更理性地选择。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;跨性别只是一个整容吗？——在我和我的朋友们当中形成的共识是，性别跨越，最重要的是心态的整容。让我再重复一下上面的一段话：「即使是同一个人，在性别跨越的过程当中，对其所认同性别的理解，也会不断发生变化，而我们所要做的，就是在性别跨越的全过程中，让这种变化尽可能地被性别平等的思想所浸润。」开始跨性别的原因可以多种多样，但最终未必要「回撤」、「认命」，回到自己的所谓指派性别中，才算是一种成熟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于两个文中提到的具体问题：女性空间和话语包容性。在这两个问题上我觉得更多需要事实的讨论，而不是我所擅长的理论分析。厕所问题真的不是很重要，我也觉得不必讨论了，因为社会的默会共识不断在形成和重塑。铁 T 比跨女先进女厕所。如果所谓「排跨人士」能帮助多修一点无性别厕所，当然是好事，我更认可。虽然我觉得实际上「将来会有无性别厕所的！」只是很多人面对来自跨性别的质疑时候的遁辞。而关于话语包容性的问题，我觉得很多时候在打稻草人。「听说在美国都不能说 “women” 这个词了？」问出这种问题的人我觉得还是不要仅仅「听说」，多去关注一下事实。一方面，日常语言的直觉和法律/医疗语言的规范性不是一码事，如果后者能够在自己的体系内做得更好，我们为什么要阻止呢？另一方面，我承认或许有许多「对『不包容』的猎巫」，但同样的猎巫过程也反向发生着。很多打着 “Women&amp;rsquo;s xxx” 旗号的团体，当自己针对 LGBT 人群的 trolling 行为被批评的时候，是否也在以「你不尊重女性」为回击手段呢？即使真相总是更加复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我没有在这篇文章里面提跨性别是不是「弱势群体」的问题。我觉得这不重要。&lt;/p&gt;
- https://shu-l.in/posts/detrans/ - Shu Lin 2021-2022</description>
        </item>
    
    
    
        <item>
        <title>余某人是酷儿吗？——兼论性别身份问题</title>
        <link>https://shu-l.in/posts/who-queer/</link>
        <pubDate>Mon, 02 Aug 2021 23:47:00 -0400</pubDate>
        
        <guid>https://shu-l.in/posts/who-queer/</guid>
        <description>Shu 的文章储存库 https://shu-l.in/posts/who-queer/ -&lt;p&gt;注：本文是对某位自称酷儿，却觉得可以坐吃两性「性别红利」的推友的回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我经常想，trans rights activists 反对性别本质主义、反对社会性别二元区分、主张杜绝非自愿的跨性别医疗，难道是为了这种人打开方便之门的吗？这种人今天敢在这里自称 queer（我就不说碰瓷了），而我却没有什么可以被理智证成的方式开他酷儿籍（虽然我很想这么做），难道是我的价值观的失败吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;太阳底下没有新鲜事，某些 trans/queer 或许也和他怀有同样的想法，只不过没有彻底 mask off 而已。但这并不妨碍以下论点：如果存在一个性别可以自由流动的、人与人之间以其本真的存在坦诚相对的社会，在那样一个社会中，做 trans/queer 和做 cis 差不多，既没有多出来的红利，也没有多出来的麻烦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;余某人所谓能通吃的男性/女性红利，其实只是同时遭受父权制社会中对「两种性别」的物化而已。当然，他既不在乎自己被物化的身体，也不在乎自己被物化的社会价值（但我很好奇，你都吃这么多药了，完成不了再生产，你算个什么男人？），那这样的人，让他傻乐傻乐，不也挺好吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他或许能够符合一个 queer 的定义：对某种生活状态的描述。但正如不是所有的女性都是女权主义者一样，不是所有的 queer 都是 queer 理念的接受者。所以我开不了他的 queer 籍，但他并不符合作为一种公共讨论和政治表达的 queer 的实指。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们要指出的是，无论哪个群体都有好人也有坏人，但某些群体更容易被主流社会拿一个坏人标靶来污名化。而不是所谓「把坏人排除出我们的队伍」。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每个群体都不可避免地有好人和坏人，但是把坏人挑出来代表这个群体这件事情，又不是这些坏人们主动选择的，而是主流社会这口压力锅的造化。因此你不能仅仅用除这些人籍的方式抵消对这个群体的污名（这是一种 tautology），而必须从反思主流社会的舆论机制入手。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;附录什么是性别身份&#34;&gt;附录：什么是性别身份&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;作为社会分类（而且很大程度上是非本真分类）的性别身份，和作为政治表达的性别身份，是相互影响、渗透，但不等同的。所以能不能自称很大程度上取决于视角性。不存在一种独立于社会意识的本真分类，它一定与群体的政治表达有关，但不是所有群体表达都会上升到社会意识，从而建构「不能自称」的社会身份。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果我们不做概念辨析，仅仅在最朴素最经验论的角度上使用性别身份这个词的话，也可以说，真问题是性别身份在何情况、何限度下能够自称，即自我和社会的边界在哪里。除了「独立个体”和“社会指派」之外，身份的形成还有没有第三种机制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;要求经验论意义上的个人身份，符合一个看似先验客观的社会规范的判断，这很难说不是一种掺杂了逻辑神秘主义的，非历史的态度。现在对 self id 的理解问题确实很大，但如果以为固定在当下的道德和分类标准中，就能够解决社会问题，我觉得属于「倒洗澡水把孩子一起倒掉了」。&lt;/p&gt;
- https://shu-l.in/posts/who-queer/ - Shu Lin 2021-2022</description>
        </item>
    
    
    
        <item>
        <title>关于支持和陪伴的小事 1：那些陪伴我的顺性别朋友们</title>
        <link>https://shu-l.in/posts/trans-with-cis/</link>
        <pubDate>Wed, 30 Jun 2021 05:51:00 -0400</pubDate>
        
        <guid>https://shu-l.in/posts/trans-with-cis/</guid>
        <description>Shu 的文章储存库 https://shu-l.in/posts/trans-with-cis/ -&lt;p&gt;跨性别女生会希望得到顺性别女生的认可吗？在我看来，这不是希望，而是很大程度上的事实。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;X，我在高中入学第一天就认识的朋友。上高中的时候总是一起骂某位总是跟女生搞暧昧关系的男老师，怼天怼地怼空气。后来去了不同学校的同一个专业。有的时候一拍即合觉得简直在共享灵魂，有的时候激烈交锋整晚。我说你们有些 terf 简直女爹，她说你们有些跨女也太皈依者狂热了吧。我说没办法我想只能让她们慢慢长大，她说是啊，你对那些跨女的态度也是我对那些排跨女权主义者的态度。最近的新动向是她有一篇关于女性主义哲学的论文要发表了，我敲碗等着看。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A，在网上认识并且从未见过面的好友。有次甚至被另一位跨性别朋友误会也是跨性别，然后来找我说「她来问我激素治疗的事情我完全不懂怎么办，需不需要以后先说明一下自己的身份。」我说你简直把自己才当成「性少数」了。之后又过了一段时间，她突然告诉我，觉得现在对她来说最重要的女性社交圈，居然是 MtF 的圈子，并且感谢我们创造的讨论环境。我诚惶诚恐，受宠若惊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;R，初中暗恋过的女生，曾仰慕并且希望成为她那样独立而坚强的人。后来许久不联系，渐渐疏远。读了大学，交换了新的单位地址，她邀请我春天到她的学校来玩。在一个苦闷的初夏，我就去了。到那里，她半开玩笑说：「没想到你真的来了，我就是客套一句。」然后又是许久不联系，直到有一天突然对我说：「好久没看你朋友圈，很美啊阿妹！」我才发现，我确实在设置那个「transit 期可见」的微信分组的时候犹豫了一下，可能是我潜意识里就期待她看到时候的反应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Z，初中隔壁班的同学，完全没有联系过。后来有次，在微信上跑过来摸了摸我的脑袋，告诉我她看了我的匿名提问箱，觉得我一直是一个很厉害的人，作出这样的性别选择，意外也不意外。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;T，第一个给我套女装的人，一开始出街总是夸我 pass 夸我好看，说「你声音不蒙混过关也没事」什么的。我说「路上怎么有这么多人盯着我，我好怕」，她说「这你就不懂了吧，‘男性凝视’无处不在，不管你长得好看还是难看都是盯你的理由。学着点，这就是我们的日常。」大概过了一年，我已经开始适应以女性身份生活的时候，我问她：「你现在怎么不用力夸我好看了？倒是天天挑这挑那的。」她说：「你醒醒，你的跨性别红利期已经过去了！」在那一瞬间，我突然有一种被接纳的感觉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y，和我不是很熟，但聊起过另外一个跨女。她说：「我觉得你们现在的外貌焦虑大概跟我青春期的时候差不多，可是年代太久远了，我都不太记得了，你要原谅我有时候不能共情。」我把这段话告诉 T，T 深有同感。我扭捏作态说：「那我现在是在过第二遍青春期欸！你看我像青春期吗？」T 白了我一眼，说：「我看你像青春期混着更年期。」（注：跨性别女性接受激素治疗的药物，最初是为了缓解更年期症状而设计的）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Q，编辑部的后辈。第一年叫我「学长」，我说「你们也可以叫我学姐，或者别的什么称谓都行。」等到第二年我出柜之后，我说：「现在叫学姐是不是顺口多了？」她说：「本来也挺顺口的，反正也没什么差别。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我所遇到的温暖，当然不止这些人和事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Preferred gender pronouns（PGP）似乎饱受各种「XX 主义者」诟病。但实际上，现代中文和英文中的第二人称代词，从来就没有性别，而一个人能看见指代自己的第三人称代词的时候又很少。所以直到现在，当我无意瞄到朋友们的手机或电脑屏幕，发现她/他们在用「她」来向别人指代我的时候，我甚至还是有些不习惯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不得不说，我是很幸运的。不过，我愿意分享我的这种幸运，是因为我期待更多人拥有和我同样的幸运。我想说，虽然「跨性别」对于某些性别分离主义者来说，或许只是一种高悬在头顶的，甚至是纯理论性的恐惧，但对于我和我的这些朋友们（以及所有无论顺跨女男的朋友们）来说，它是每天所度过的、平凡的生活——自然，也是连续不断的奇迹。这奇迹，是那些自古以来被认为是 “les anormaux” 的人、那些现代的女权主义者、跨性别活动家、在各行各业作出贡献的医生和研究者，以及我们自己，每一个平凡的，「正常」或「不太正常」的人所共同创造并将继续创造的。我们应当去创造更大的奇迹。&lt;/p&gt;
- https://shu-l.in/posts/trans-with-cis/ - Shu Lin 2021-2022</description>
        </item>
    
    
    
        <item>
        <title>女权主义哲学基础书目 v1.0</title>
        <link>https://shu-l.in/posts/feminist-books-v1/</link>
        <pubDate>Mon, 28 Jun 2021 02:20:00 -0400</pubDate>
        
        <guid>https://shu-l.in/posts/feminist-books-v1/</guid>
        <description>Shu 的文章储存库 https://shu-l.in/posts/feminist-books-v1/ -&lt;p&gt;这里所说的女权主义，当然是具有普遍性的女权主义——是包括跨性别群体以及支持性别平等的男性在内一切人的女权主义，是建立在平等、多元、理性基础上的女权主义。
如果不阅读女权主义哲学相关的书籍，空有对社会的一腔热情，容易极化成与男权同构的「女权」。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而作为跨性别者，了解女权主义的哲学思想，有助于在排跨女权主义的误解和日常生活男性凝视的「夹击」之间找到自我。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于学术流派的原因（偏重思想史、欧陆哲学），我不太喜欢读导论性质的书，所以以下以原著和研究性论文集为主。如果想要导论，推荐上&lt;a href=&#34;https://plato.stanford.edu&#34;&gt;斯坦福哲学百科&lt;/a&gt;看 Feminism 和 Feminist Philosophy 相关的条目，或者阅读 &lt;strong&gt;Alison Stone&lt;/strong&gt; 的小册子 &lt;em&gt;&lt;strong&gt;An Introduction to Feminist Philosophy&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt; (Polity Press, 2007)。也可以从 &lt;strong&gt;Alison Bailey&lt;/strong&gt; 和 &lt;strong&gt;Chris Cuomo&lt;/strong&gt; 合编的巨著 &lt;em&gt;&lt;strong&gt;The Feminist Philosophy Reader&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;  (McGraw-Hill, 2008) 中根据感兴趣的问题去读几篇文章。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本目录中列出的这些书基本上都很容易找到，如果有特别的需要也可以私信我。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于作者才疏学浅，有一些也很重要的流派，比如拉康的女权主义精神分析（性化主体、「菲勒斯」这些概念都是这里来的！）、女权主义形而上学等等，我自己也没有很准确的把握，就暂时不列出来了。欢迎大家在此书单基础上补充、提出改进意见。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;1-马克思主义女权主义女权主义政治哲学&#34;&gt;1. 马克思主义女权主义、女权主义政治哲学&lt;/h1&gt;
&lt;h2 id=&#34;上野千鹤子父权制与资本主义&#34;&gt;上野千鹤子：《父权制与资本主义》&lt;/h2&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;中文译本：邹韵、薛梅译，浙江大学出版社，2020&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日文原版：『家父長制と資本制』岩波書店，1990&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;马克思主义女权主义领域的必读书，从历史和哲学角度揭示父权制与资本主义如何共谋。语言表达极其流畅。可以与上野另一本更贴近社会现实的书《厌女》一起看。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1.1 另可参考：&lt;strong&gt;Carole Pateman&lt;/strong&gt;, &lt;em&gt;&lt;strong&gt;The Sexual Contract&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;, Stanford University Press, 1988. 这本书以女权主义的角度着重讨论了近代资本主义国家形成中关于社会契约论思想的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1.2 此外不可回避马克思主义的原著，&lt;strong&gt;恩格斯&lt;/strong&gt;的**《家庭、私有制和国家的起源》**（中译：人民出版社，2018）。它是上野的论述体系的起源。从上大学到现在，这本书我读了很多遍，每一遍都有新的理解。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;2-社会性别&#34;&gt;2. 社会性别&lt;/h1&gt;
&lt;h2 id=&#34;朱迪斯巴特勒性别麻烦&#34;&gt;朱迪斯·巴特勒：《性别麻烦》&lt;/h2&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;中文译本：宋素凤译，上海三联书店，2009&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英文原版：Judith Butler, &lt;em&gt;Gender Trouble: Feminism and the Subversion of Identity&lt;/em&gt;, Routledge, 2007&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;生理—社会性别理论的经典表述，欧陆女权哲学的「圣经」。即使现在你坚定地认为 “Sex is real! Exile gender!” 也建议你先带着反驳的态度读一读巴特勒的原著。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2.1 巴特勒另有**《消解性别》**一书，供参考。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2.2 &lt;strong&gt;凯特·伯恩斯坦&lt;/strong&gt;的**《性别是条毛毛虫》**（廖爱晚译，新星出版社，2013；英文原版：Kate Bornstein, &lt;em&gt;Gender Outlaw&lt;/em&gt;, Routledge, 1994；其实直译应该是「性别越界／越轨」）很好地实践了巴特勒的性别哲学。作为一名已经术后生活多年的 MtF，她会以自己的经历向你展示何谓跨越。有一个细节很有趣：Kate 向她的顺性别朋友抱怨自己的身份不被理解，朋友呛她说，「这是作为女性的日常。」&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;3-身体哲学&#34;&gt;3. 身体哲学&lt;/h1&gt;
&lt;h2 id=&#34;艾莉斯马利雍杨像女孩那样丢球&#34;&gt;艾莉斯·马利雍·杨：《像女孩那样丢球》&lt;/h2&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;中文译本：何定照译，商周出版，2007&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英文原版：Iris Marion Young, &lt;em&gt;On Female Body Experience: “Throwing Like a Girl” and Other Essays&lt;/em&gt;, Oxford University Press, 2005.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;以女权主义的观点来总结20世纪的身体哲学思潮，必读。反思现象学的「意向性」概念如何掩盖了性别不平等。对于希望转换性别身份的跨性别者而言，阅读这本理论著作可以让你更好地进行性别的规训或反规训。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;4-存在主义女权主义&#34;&gt;4. 存在主义女权主义&lt;/h1&gt;
&lt;h2 id=&#34;西蒙德波伏瓦第二性&#34;&gt;西蒙·德·波伏瓦：《第二性》&lt;/h2&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;中文译本：郑克鲁译，上海译文出版社，2014&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英文译本：Simone de Beauvoir, &lt;em&gt;The Second Sex&lt;/em&gt;, tr. Sheila Malovany-Chevallier, Vintage, 2011&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;这本书按现在的眼光来看或许挺无聊的，也不需要细读，放在这里有些致敬的意味。不过，如果有人（或许是某些激进的跨性别活动家）告诉你“读经典不重要！那些本质主义的叙述完全过时了！”或者试图用泛泛而谈的“平权”来取代“女权”，这本书是一个有力的回击。关于什么是“男性凝视”、从古到今存在哪些对女性的指控，这本书有一个比较经典的论述。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;5-以女权主义观点改写哲学史&#34;&gt;5. 以女权主义观点改写哲学史&lt;/h1&gt;
&lt;h2 id=&#34;charlotte-witt-等编feminist-reflections-on-the-history-of-philosophy&#34;&gt;Charlotte Witt 等编：Feminist Reflections on the History of Philosophy&lt;/h2&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;英文原版：Springer, 2005&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;以往的哲学史忽略了女性哲学家，也忽略了部分男性哲学家对性别、身体等方面的形上学探讨。清理哲学史、做价值重估，对于女权主义哲学来说是相当重要的。这本文集中的文章可以提供一个参考。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5.1 另可参考：&lt;strong&gt;Andrea Nye&lt;/strong&gt;, &lt;em&gt;&lt;strong&gt;Feminism and Modern Philosophy: An Introduction&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;, Routledge, 2004.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5.2 另可参考：&lt;strong&gt;张念&lt;/strong&gt;的**《性别之伤与存在之痛》**（东方出版社，2018），从近代哲学「接着讲」现代（黑格尔以后）哲学史的女性篇章。&lt;/p&gt;
- https://shu-l.in/posts/feminist-books-v1/ - Shu Lin 2021-2022</description>
        </item>
    
    
    
        <item>
        <title>在批判社会性别的激进女权主义者（GC Radfems）眼里，是不是金星老师代表了跨性别女性的形象？</title>
        <link>https://shu-l.in/posts/jin-xing/</link>
        <pubDate>Tue, 22 Jun 2021 08:51:00 -0400</pubDate>
        
        <guid>https://shu-l.in/posts/jin-xing/</guid>
        <description>Shu 的文章储存库 https://shu-l.in/posts/jin-xing/ -&lt;p&gt;金星老师的观点只能代表最保守的一部分跨性别。你可以反过来想，为什么在中国我们一说到跨性别只会第一个想起金星，在前 30 年中只有金星这样积极融入最为保守的父权社会的跨性别，才能得到如此广泛的关注和主流社会一定程度上的接纳，甚至造成了很多人对跨性别的误解，以为跨女只有金星一种样子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果你的思考能力足够强，那你显然一眼就能看明白，跨性别者和排跨人士的所谓「根本矛盾」还是绕不开父权制社会的装置问题。是父权制社会制造了二者的对立。它让你更少地了解真实生活中仅有 0.5% 并且还因社会原因高度隐形的跨性别者们的真正面貌，她/他们的真实生活和想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;排跨人士（尤其是 GC Radfems）能接触到的跨性别一般有三种：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;金星老师这样因为符合主流父权制审美而被接纳为性别认同的景观的跨性别。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;非常 pride 不屑于掩藏自己不属于性别认同那一面的性别表达的某些 activists。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;经历青春期性别焦虑但后来缓解（即所谓反悔）了的 ftm。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;首先，3 很正常。不反悔也和你们玩不到一块去。能反悔的，对性别的理解一般也肯定是基于某些外在而非内在的原因，比如「我觉得做男生比做女生社会地位更高」，但其实更多的没反悔的跨男是为了自己而做跨男，即使意识到通过跨男的方式只会让自己变成社会性别歧视链最底层也要遵从内心做跨男。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其次，2 之所以让你看到他/她不 pass 的一面，是因为她/他真的不屑于去按照社会刻板印象塑造自己，而且在比较宽松的社会环境里没有这种必要。我记得我之前说过 passing 其实很容易，根本不需要所谓「伪装」能力。假设有 10 个外部性征，有 4~5 个重合基本上就能落在 2σ 以内了。（随便定的量，肯定不准）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后，1 的问题我们已经说过了。主流社会问你为什么要做跨性别，当然不是想听到你说反对刻板印象的话，当然不是想听到你说「我不知道为啥我就觉得自己是女的」。所以听不到。&lt;/p&gt;
- https://shu-l.in/posts/jin-xing/ - Shu Lin 2021-2022</description>
        </item>
    
    
    
        <item>
        <title>跨性别运动如何超越身份政治？</title>
        <link>https://shu-l.in/posts/identity/</link>
        <pubDate>Mon, 07 Jun 2021 01:06:00 -0400</pubDate>
        
        <guid>https://shu-l.in/posts/identity/</guid>
        <description>Shu 的文章储存库 https://shu-l.in/posts/identity/ -&lt;p&gt;跨性别运动、女性主义、酷儿理论的前提可以不是身份政治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;身份政治的前提不是身份不可伪装，而是划定身份。身份不是固有的，是社会建构的。一群人集合在一个身份之下，向社会要求自己的利益。正如亚裔是建构概念一样，我们认为「女性」也是这样的概念。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在被装船拉到美国之前，非裔难道是一个统一的身份吗？在种族之间可以平等之前，非裔女性和白人女性难道是可以联合起来要求女权的吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对此的反思，是对「身份」实在论的批判的起点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;种族、性别的社会建构论并非一种教义宗教，而是一种时刻发展并更新自身的科学，是生物学家和社会科学家近 50 年共同努力的成果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相信性别、种族是实在的，在未来，才是一种如同「地平说」一样的信仰。在思想史上，社会建构的科学，恰恰是对 Comte-Durkheim 传统的「拜社会教」社会科学传统的批判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果你认同身份政治，那你更应该清醒意识到身份是一种建构，即身份政治是通过人为地划定不同利益集团，在利益集团之间分配利益的政治装置。TERF 所要做的，也只不过是重新划分「女性」这个利益集团一样， 本质上在讨论的其实是与亚裔细分法案类似的内容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;跨女和 terf/radfem 之间的争论主要是意识形态争论，但父权制作为这个社会的底色，本身就具有免疫一切争论、成为天然背景板的特权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过也要说，正是在父权制的背景板下，才把跨女攻击 terf 的行为放大了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;要是比烂当然没有什么好比的。最好的做法是不要比烂。承认、尊重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果是做公益或者公众发声的，最好不要把社会和个人混为一谈，也不要因为个人去仇恨某个集体。例如，男性在社会中都因享受性别红利而有原罪，但并不代表每个男人在现实中都有罪。又如中国女权主义者大多排跨，但不代表应当用田园女权或「拳师」这样的词污名化之，应该看到这是一种正常现象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;又比如我爹一直对我跨性别颇有微辞但保持尊重，我娘则没收我的私人财物把我赶出家门。但这和社会上女性相较男性更接受跨性别显然是两码事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不论政治倾向，每个群体都有好人和坏人。我们之所以要支持女权、承认 “trans (wo)men are (wo)men”，不是因为 ta 们都是好人，而是因为社会对其更不公。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我觉得 terf/gc feminism 的方法论是有一定意义的，在于它像一面透镜，折射出，并非女性天然更加善良、远离暴力，而是不公正的社会结构使得她们「不得不善良」。这是更可怕的性别不平等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近来在中国，terf 针对 mtf 人士的仇恨攻击增加，如向跨性别人士的父母举报跨性别甚至联系矫正机构等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在我看来，这也是非常正常的现象：女权主义的觉醒，必然会导致女性和男性在越轨和犯罪行为上的平均化。虽然女性犯罪率增加和男性犯罪率降低还是有区别的，但即使女性犯罪率增加也是很有益的事。但如果 gc feminism 既要坚持女性更善良的形象，又要消除刻板印象，回归 “sex”，我觉得是逻辑矛盾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总之我不相信人性的地方在于，我不相信某一个族群、某一种人，天然就要比另一种人善良。富士康的工人更加厌女，难道他们就比中产以上的对女性比较尊重的男性道德更低吗？许多事情当然有关社会地位、经济、受教育程度。所以需要不断反思自身。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;跨女中不乏厌女症，跨男中不乏大男子主义者，但我从未试图为之辩驳，因为也不需要辩驳。我支持跨性别运动，支持女权主义，从来就不是因为跨性别者或者女性是好人，只是因为我觉得我应该做好人。&lt;/p&gt;
- https://shu-l.in/posts/identity/ - Shu Lin 2021-2022</description>
        </item>
    
    
    
    
    
    
    
    
  </channel>
</rss> 