<?xml-stylesheet href="/rss.xsl" type="text/xsl"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>北雁清凉的文章储存库</title><link>https://sauri.ca/</link><description>Recent content on 北雁清凉的文章储存库</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-cn</language><copyright>北雁清凉 2021-2023</copyright><lastBuildDate>Sat, 10 Jun 2023 13:45:00 -0400</lastBuildDate><atom:link href="https://sauri.ca/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>小山惠美：跨性别女权主义宣言｜中译｜备份</title><link>https://sauri.ca/posts/trans-feminism/</link><pubDate>Fri, 20 May 2022 16:00:00 -0400</pubDate><guid>https://sauri.ca/posts/trans-feminism/</guid><description>北雁清凉的文章储存库 https://sauri.ca/posts/trans-feminism/ -&lt;ul>
&lt;li>本文译自日裔美籍活动家小山惠美（Emi Koyama）发表于 2001 年的《跨性别女性主义宣言》（The Transfeminist Manifesto）以及写于 2003 年的后记&lt;/li>
&lt;li>翻译：Cory，校对：許顓頊；原载&lt;a href="https://web.archive.org/web/20211129065439/https://www.douban.com/note/784001186/">豆瓣（已失效）&lt;/a>，版权归作者和译者所有&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>二十世纪后半叶，多种多样的女性群体参与了美国的女性主义运动，使其变得前所未有的壮大。当一群以前在主流女性主义运动中被边缘化的女性不再沉默，而是要求在女性主义运动中拥有 ta 们应得的一席之地时，ta 们起先被指责用无关紧要的小事来分裂女性主义，但最终被接受并纳为女性主义思想中宝贵的一部分。我们越来越意识到，多元性是我们的优势而非弱点。任何暂时的分裂或对立，都不会严重到足以抹煞包容性联盟政治（inclusive coalition politics）的根本价值。&lt;/p>
&lt;p>每当某个曾被噤声的女性群体开始发声，其他女性主义者就不得不重新思考 ta 们代表的是谁，以及 ta 们主张的是什么。虽然这个过程有时会使我们痛苦地觉察到自己身为女性主义者的偏见以及内化了的压迫，但它会拓宽我们的视角，壮大我们的队伍，最终使运动获益。正是基于这种认识，我们宣告跨性别女性公开参与女性主义革命的时机已经到来，进一步扩大了运动的范围。&lt;/p>
&lt;p>「跨（性别）」（trans）常常被用作一个宽泛的术语，囊括了许多违反性别规范的行为，这些行为涉及到一个人在出生时被指派（assigned）的生理性别与 ta 的性别认同（gender identity）、性别表达（gender expression）之间的某种不连续性（discontinuity）。然而，在这份宣言里，「跨性别女性」一词指的是那些或多或少自我认同为女性、自我呈现为女性、或作为女性生活的人，尽管这不符合 ta 们出生时被指派的生理性别。同样地，「跨性别男性」被用来描述那些自我认同为男性、自我呈现为男性、或作为男性生活的人，尽管 ta 们在出生时不被视为男性。虽然这个操作性定义（operational definition）将许多不符合男/女二分法的跨性别者或其他的跨性别者排除在外，但我们希望 ta 们能看到我们共同面对的议题之间有足够多的相似之处，并发现我们的分析对 ta 们自己的抗争也有一定的帮助。&lt;/p>
&lt;p>跨性别女性主义主要是由跨性别女性发起、为跨性别女性服务的运动，ta 们认为自己的解放与所有女性（以及更多人）的解放有着内在的联系。跨性别女性主义也包含其他酷儿、间性人（intersex people）、跨性别男性、非跨性别女性、非跨性别男性，以及其他同情跨性别女性的需求、认为自己与跨性别女性的联盟对自身的解放至关重要的人。从历史上看，跨性别男性比跨性别女性对女性主义的贡献更大。我们认为，当务之急是让更多的跨性别女性开始与其他人一同参加女性主义运动，以实现我们的解放。&lt;/p>
&lt;p>跨性别女性主义不是要取代现有的女性主义组织。相反，它通过我们自身的解放以及与所有其他组织的协作来扩展和推进整个女性主义。它支持跨性别女性和非跨性别女性，并呼吁非跨性别女性也去支持跨性别女性。跨性别女性主义体现了来自不同背景的女性相互支持的女性主义联盟政治，因为如果我们不能彼此支持，就没有人会这样做。&lt;/p>
&lt;h1 id="主要原则">主要原则&lt;/h1>
&lt;p>跨性别女性主义的主要原则很简单。第一，我们相信每个人都有权定义自己的身份，并期望社会尊重这种身份。这也包括有权表达自己的性别而不必担心遭受歧视或暴力。第二，我们认为，只有我们才有权做出关于我们自己身体的决定，任何政治、医学或宗教权威都不得强行侵犯我们身体的完整性，也不得阻碍我们决定对自己的身体做什么。&lt;/p>
&lt;p>然而，没有人能够完全摆脱制度化的性别体系（institutionalized gender system）的现有社会文化机制。当我们就自己的性别认同或性别表达做出任何决定时，我们无法逃避这样一个事实，即我们是在父权制二元性别体系的背景下做出决定的。尤其是跨性别女性被鼓励、有时甚至被迫接受女性气质（femininity）的传统定义，才能被医学界接受和正名——医学界自认为有权裁断谁是真正的 「女人」而谁不是。跨性别女性往往不得不展示性别刻板印象来「证明」自己的女性身份（womanhood），才有资格接受激素和手术干预，才能被承认为女性。这种做法对跨性别女性和非跨性别女性都是一种压迫，因为它否定了每一位女性的独特性。&lt;/p>
&lt;p>跨性别女性主义认为，任何人都不该为了成为「真正」的女性或「真正」的男性而被迫做出或放弃关于自己性别认同或性别表达的个人决定。我们还认为，任何人都不该为了成为「真正」的女性主义者而被迫做出或放弃这些个人决定。&lt;/p>
&lt;p>作为跨性别女性，我们知道我们的安全往往取决于我们在多大程度上能「过关」（pass）成「正常」女性；作为跨性别女性主义者，我们必须不断地在我们的女性主义原则与我们对安全与舒适的需求之间作出折衷。跨性别女性主义要求女性（包括跨性别女性）去审视我们如何内化了异性恋至上主义（heterosexist）和父权制的性别律令，以及我们的行为会带来哪些深远的后果；同时，我们明确提出，女性主义者没有责任去消除自身与父权制所定义的女性气质的一切相似之处。不该指责女性因个人决定而强化了性别刻板印象，即使这些决定看似遵循了特定的性别角色。这种纯洁性测试（purity test）对女性是一种褫夺，因为它否定了我们的能动性，而且只会疏远大多数女性（无论是不是跨性别），使其不愿参与女性主义运动。&lt;/p>
&lt;p>跨性别女性主义相信，有多少女性就有多少种做女性的方式，我们应该自由地做出自己的决定而无需感到愧疚。为此，跨性别女性主义对抗那些阻碍或限制我们个体选择的社会和政治制度，同时拒绝去指责每位女性做出的个人决定。不必要求女性唯有放弃个人选择的自由才能被看作真正的女性主义者——而且这种要求其实是一种压迫——因为这种观点无非是把刻板的父权制理想女性形象，替换成了一种稍加改造、但同样刻板的女性主义理想女性形象罢了。跨性别女性主义认为，应当营造一种尊重女性个体选择的环境，也应当审视并挑战那些限制女性选择范围的制度。&lt;/p>
&lt;h1 id="男性特权的问题">男性特权的问题&lt;/h1>
&lt;p>一些女性主义者——尤其是激进的女同性恋女性主义者（radical lesbian feminists）——指责跨性别女性和男性受益于男性特权。ta 们认为，男跨女的跨性别者是作为男孩被社会化的，因此被赋予了男性特权；另一方面，女跨男的跨性别者被描绘成抛弃自己的姐妹、可悲地谋求男性特权的叛徒。跨性别女性主义必须对这种批评作出回应，因为这种批评在一些女性主义的圈子里被用来为歧视跨性别女性和男性的行为进行辩护。&lt;/p>
&lt;p>面对这样的论点，跨性别女性最初的自然反应是去否认自己在生活中曾拥有过任何男性特权。很容易理解 ta 们为何会认为生来是男性更像是一种负担而非特权：ta 们中的许多人厌恶自己拥有男性的身体，厌恶在成长过程中被当作男孩对待。ta 们记得自己被迫表现得强硬、阳刚时感到多么不适。许多跨性别女性经历过其他男孩的霸凌和嘲讽，因为 ta 们作为男孩举止并不恰当。ta 们曾被迫感到羞耻，往往患有抑郁症。即使是成年后，ta 们也一直生活在恐惧中，害怕暴露自己的身份，这将危及 ta 们的就业、家庭关系、朋友关系和人身安全。&lt;/p>
&lt;p>然而，作为跨性别女性主义者，我们必须抵抗这种简单化的反应。虽然男性特权对一些男性的影响确实比其他男性大得多，但很难想象出生时是男性的跨性别女性从未从中受益。大多数跨性别女性在人生的某个阶段都「过关/冒充」成过男性（尽管是「娘娘腔」的男性），因此在教育和就业等方面得到过优待，无论 ta 们喜不喜欢被看作男性。ta 们被教导要坚定和自信，而且一些跨性别女性在性别过渡（transitioning）后依然保留了这些「男性化」的特征，这往往对 ta 们有利。&lt;/p>
&lt;p>我们往往把我们作为性别越界者（gender-deviant）所经历的压迫，等同于我们不曾有过男性特权。与其断言自己从未受益于男性至上主义（male supremacy），我们应当主张我们的经历代表了男性特权地位与跨性别弱势地位之间的动态交互。&lt;/p>
&lt;p>当一个人的性别认同或性别表达上的倾向符合其被指派的生理性别时，ta 拥有作为非跨性别者（non-trans）的特权。像其他特权一样，这种特权对拥有它的人来说是不可见的。而且就像其他特权一样，没有这种特权的人可以直观感受到这种特权的缺失为 ta 们带来了多大的痛苦。一个跨性别女性可能会获得有限的男性特权，这取决于 ta 多早进行性别过渡，以及 ta 多大程度上作为女性生活；但与此同时，ta 也会因为自己是跨性别者而承受情感、社会、经济上的巨大劣势。认为跨性别女性天生就比其他女性更有特权，就像声称男同性恋伴侣比异性恋伴侣更有特权——因为男同性恋伴侣双方都拥有男性特权——一样无知。&lt;/p>
&lt;p>当跨性别女性试图进入「女性空间」时，往往会引起矛盾，因为这些空间被认为是父权制的避风港。这些「女性空间」的起源可以追溯到 1970 年代的早期女同性恋女性主义，其成员主要是中产阶级白人女性，她们将性别歧视看作最根本的社会不平等，而基本忽略了自己正在参与种族主义、阶级主义等其他压迫的延续。她们假定性别歧视远比任何其他社会因素对女性生活的影响更大，并由此认为她们经历的性别歧视对所有女性——指的是所有的非跨性别女性——来说都是普遍的，无论属于哪个族裔、阶级等。晚近对 1970 年代激进女性主义的批判指出，她们对种族主义和阶级主义的轻易忽视，实际上使她们作为中产阶级白人女性享有特权。&lt;/p>
&lt;p>理解了这一点后，跨性别女性主义者不该以否认的态度来回应男性特权的指控。我们应该有勇气承认跨性别女性可能曾经从男性特权中获益——当然，有些人比另一些人获益更多——正如我们中的白人应当直面白人特权带给我们的利益。跨性别女性主义相信，尊重我们之间的差异与共性是很重要的，因为女性来自各式各样的背景。跨性别女性主义者正视我们自己的特权，并期望非跨性别女性也能承认自己作为非跨性别者的特权。&lt;/p>
&lt;p>通过承认和直面我们的特权，跨性别女性期望与其他女性群体结成联盟，这些女性群体历来被白人中产阶级的女性标准所忽视，并被看作「不淑女」（unladylike）的人。当我们仅仅因为做自己就被称为离经叛道、遭到攻击时，回避特权问题也无济于事。&lt;/p>
&lt;h1 id="解构逆向本质主义reverse-essentialism">解构逆向本质主义（Reverse Essentialism）&lt;/h1>
&lt;p>第二波女性主义普及了一个观点：一个人的社会性别不同于其生理性别，而且是由社会和文化建构的。然而它基本上依然没有去质疑「存在真正的生理（生物）性别这种东西」的信念。把社会性别与生理性别区分开来，是一种用来打破强制性性别角色的有力修辞，但这种区分导致女性主义者只问到了问题的一半，而回避了男女性别本质的自然性（the naturalness of essential female and male sexes）这一问题。&lt;/p>
&lt;p>跨性别女性主义认为，生理性别和社会性别都是社会构建的；此外，生理性别和社会性别的区分是为了方便而人为划定的。尽管事实证明，作为社会建构的社会性别概念是一种有力的工具，可以用来拆解对女性能力的成见，但这一概念给人们留出了空间去为某些歧视性的政策或结构辩护，宣称这些政策或结构具有生物学上的基础。这一概念也无法处理跨性别者的现实经历，这些人觉得生理性别比 ta 们内在的自我感觉更不自然，也更能被改变。&lt;/p>
&lt;p>生理性别的社会建构不仅仅是一种抽象的观察，而是许多间性人所经历的生理现实。由于社会没有准备好去接受那些在解剖学特征上不完全符合男性或女性的人，这些人通常会被医疗专家截去某些身体部位（mutilated），并被引导按照 ta 们（往往是在出生时）被指派的生理性别而生活。间性人通常没有机会自行决定想要怎样生活，以及是否需要手术或激素来进行「矫正」。令许多间性人深感恐惧的是，ta 们对如此重大的人生决定没有发言权，无论 ta 们的性别认同是否恰好符合自己被指派的生理性别。我们相信，对间性儿童进行生殖器切割在根本上是一种虐待，因为这种做法未经适当的同意，便不必要地侵犯了 ta 们身体的完整性。问题甚至不在于一个人被指派的生理性别是否符合 ta 的性别认同，而在于间性人能否真正选择自己的身体要遭遇什么。&lt;/p>
&lt;p>跨性别者不满那些根据简单化的医学标准、在未经同意的情况下指派给 ta 们的生理性别（sex）。跨性别者是多种多样的：有些人自我认同为医疗权威（无论是否通过医疗手段）指派给 ta 们的生理性别之外的另一种性别，并作为其中一员生活；另一些人并不自我认同为两性之中的一种，又或者同时自我认同为两种性别。跨性别的解放，就是要从医学、宗教和政治权威的手中夺回自我定义的权利。跨性别女性主义认为任何指派性别的方式都是社会和政治建构的，并倡导一种社会安排，让人们可以自由地指派自己的性别（或无性别）。&lt;/p>
&lt;p>当跨性别者开始在政治上进行组织，很容易采取一种本质主义的性别认同观。大众媒体所普及的陈词滥调是，跨性别者是「被困在男性身体里的女性」或「被困在女性身体里的男性」。这种策略的吸引力是显而易见的，因为如果我们能让大众相信我们身上有一种与生俱来、无力改变的生物学差错，那么 ta 们就更有可能支持我们。这也往往与我们的自我感觉相吻合，而这种感觉对我们来说是极为深刻而根本的。然而，作为跨性别女性主义者，我们要抵抗这种诱惑，因为我们警惕其隐含的意义。&lt;/p>
&lt;p>跨性别者经常被描述为那些生理性别不符合其心灵或灵魂性别的人。这种解释在直觉上可能有道理，但对跨性别女性主义来说却很有问题。如果说一个人拥有女性的心灵或灵魂，那就意味着存在男性的心灵和女性的心灵，二者可以被辨识为两种不同的东西。这种看法又可能被用来为歧视女性辩护。声称性别认同是本质性的，可能与诉诸生物学本质主义（biological essentialism）一样危险。&lt;/p>
&lt;p>跨性别女性主义相信，我们在特定的社会与文化限制下生活与社交，在其中感受到什么对我们来说是真切、舒适、真诚的，据此构建自己的性别认同。无论是那些性别认同符合其出生时生理性别的人还是跨性别者，都是如此。承认这一点，并不妨碍我们要求得到认可与尊重。跨性别女性主义不以逆向的本质主义来为我们的存在辩护，而是要拆解生理性别与社会性别「自然」吻合的预设。&lt;/p>
&lt;h1 id="作为女性主义议题的身体形象意识">作为女性主义议题的身体形象/意识&lt;/h1>
&lt;p>作为女性主义者，我们想要声称对自己的身体感到舒服、自信和强大。不幸的是，包括跨性别女性在内的许多女性并没有这种感受。对许多跨性别女性主义者来说，我们对舒适和安全的需求与我们的女性主义政治，在身体形象的问题上直接发生了碰撞。我们中的许多人对自己的外表感到极为不适、羞耻，以至于选择躲在柜子里，或者去忍受电解脱毛、激素治疗、手术干预来改造我们的身体，使其符合我们作为女性的身份认同。这些程序昂贵、痛苦、耗时，可能导致永久丧失生育能力，而且伴有其他严重的并发症，比如增加患癌风险。&lt;/p>
&lt;p>为什么会有人选择这种似乎惨无人道的做法？尽管我们或许愿意相信，使我们的身体符合我们的性别认同，是一种发自内心或必不可少的需求，但坦白地说，我们不能忽略促成我们做出个人决定的社会和政治因素。&lt;/p>
&lt;p>其中一个因素是社会在强制推行二元的性别角色。由于我们的身份认同是在我们生来所处的社会环境中建构的，可以说一个人的性别认同和生理性别之间的不连续性之所以成为问题，只因社会正在积极维系着二元的性别体系。如果一个人的性别在社会中只是一个无足轻重的因素，那么跨性别者改造自己的身体以适应性别二分法的需要很可能会大大减少，尽管未必会完全消失。&lt;/p>
&lt;p>然而，这个道理不该被用来阻止跨性别者做出关于自己身体的决定。跨性别女性极易遭受暴力、虐待和歧视，不该让 ta 们因为追求安全与舒适（而做出改造身体的决定）感到愧疚。跨性别女性主义要求我们去思考社会和政治因素如何影响我们的决定，但最终要求社会尊重我们每个人对自己的身体和性别表达做出的任何决定。&lt;/p>
&lt;p>反对在制度上强制推行刻板的性别角色，同时也提倡个人有权选择自己的生活方式以便感到安全和舒适，二者并不矛盾。互相支持以便建立健康自信的心态，同时接受个体选择改造自己身体的决定，这也并不矛盾。我们每个人都可以挑战社会对于社会性别和生理性别的武断预设，而不陷入教条主义。我们不该被期待去同时拒绝自己生活中每一种压迫性的因素；这会把我们累垮、逼疯。我们微小的反叛加在一起，将动摇我们已知的规范性的性别体系。各种形式的女性主义、酷儿行动主义、跨性别女性主义以及其他进步运动，都在攻击同一个目标——异性恋至上的父权制（heterosexist patriarchy）——的不同部分。&lt;/p>
&lt;h1 id="对女性的暴力">对女性的暴力&lt;/h1>
&lt;p>1970 年代以来，女性主义者指出，针对女性的暴力不仅仅是一系列孤立的事件，而是父权制长期压制所有女性的系统性效应。跨性别女性主义呼吁人们注意到这样一个事实：与其他遭受多重压迫的女性群体一样，跨性别女性比享有非跨性别特权的女性更容易遭受暴力。&lt;/p>
&lt;p>首先，跨性别女性之所以成为被攻击的目标，是因为我们作为女性生活。在这个厌女的社会里做女人是危险的，但有一些因素使我们更容易受到伤害，成为性暴力和家庭暴力的施害目标。例如，当一个男性侵犯一个跨性别女性——尤其是当他试图强奸 ta 时——他可能会发现受害者有或曾经有「男性」的身体结构。这一发现往往导致更暴力的侵犯，恐同、恐跨心理为此火上浇油。跨性别女性在暴露自己是跨性别时经常遭到男性的侵犯。杀害跨性别女性，就像杀害性工作者一样，很少受到媒体和当局的重视，尤其是当受害者是从事性工作的跨性别女性。&lt;/p>
&lt;p>跨性别女性也更容易遭到伴侣的情感和语言虐待，因为 ta 们往往缺乏自信，而且对自己的身体形象抱有负面态度。施虐者很容易让跨性别女性自感丑陋、羞耻、无用、疯狂，因为这些都是整个社会经年累月向跨性别女性传递的信息。施虐者通过剥夺女性定义自己身份与经验的能力（这些经验本来就很可能是跨性别女性的痛点所在），使自己无需为家暴承担后果。跨性别女性想离开施虐者难上加难，因为 ta 们更难找到工作；离婚时如果关系到孩子，施虐的伴侣几乎肯定能赢得孩子的监护权。&lt;/p>
&lt;p>此外，跨性别女性因为是酷儿而成为被攻击的目标。恐同者在仇恨犯罪时往往不会区分同性恋者和跨性别者，但跨性别者远比同性恋者更容易遭到攻击，因为往往比后者更显眼。恐同的恐怖分子在外面猎杀同性恋时不会查看卧室，而是会在猎物身上寻找与 ta 看上去的生理性别不相符的那些性别化的线索（gendered cues），有效地把目标锁定为那些显而易见的性别越界者。每当有一个被杀害的同性恋者登上全国头条新闻，全国范围内就有多得多的跨性别者被杀，尽管「出柜」的同性恋者远远多过「出柜」的跨性别者。&lt;/p>
&lt;p>跨性别男性也一直活在被发现的恐惧中，因为 ta 们所处的社会迫害着那些僭越了自身既定社会角色的男性。对跨性别男性实施犯罪的既有陌生人，也有亲近的「朋友」；犯罪动机无疑是恐跨和厌女的结合，表现为对违反性别规范的惩罚，以使犯规者回到「女人的位置」。&lt;/p>
&lt;p>由于我们生活在危险之中，跨性别女性主义认为对跨性别者的暴力是我们必须努力解决的最大问题之一。我们可能会因为一些仅限女性参加的活动把我们拒之门外而感到受伤和失望，但针对我们的暴力太久以来真的杀害了我们或迫使我们自杀。我们别无选择，只能行动起来。&lt;/p>
&lt;p>在这个意义上，与传统的家庭暴力庇护所、强奸危机处理中心、预防仇恨犯罪项目的合作是必不可少的。一些庇护所已经决定像接纳其他女性一样接纳跨性别女性，而其他庇护所则出于各种原因犹豫不决。我们必须发起组织，使现有的机构了解为什么跨性别女性（如果 ta 们的家庭状况使其有必要的话）应该得到社会服务机构的帮助。我们必须强调，针对跨性别女性的暴力的运作机制，与对非跨性别女性的暴力十分相似，只是我们往往更加脆弱。我们还应该倡导为跨性别男性提供服务。&lt;/p>
&lt;p>作为跨性别女性主义者，我们不该仅仅要求现有的组织向我们提供服务，而是应该加入它们。我们应该自愿协助这些组织开发有效的筛查方法，使其在扩张时有安全保障。我们应该为其他有需要的跨性别女性担当起危机咨询师和个案管理者的角色。我们也应该资助这些组织为员工举办跨性别专题的工作坊。我们应该为跨性别女性开设防身课程，这些课程以女性主义的女子防身项目为蓝本，但要额外关注我们的独特经历。我们可能没有足够的人手来从零开始建立我们自己的庇护所，但我们可以致力于消除对跨性别者的暴力，作为努力消除对女性和性少数暴力的更大联盟的一部分。&lt;/p>
&lt;p>我们还必须面对经济暴力的议题。跨性别女性往往很贫困，因为作为女性我们的收入比男性少，也因为对跨性别者的就业歧视明目张胆、十分猖獗，还因为性别过渡的价格高得令人望而却步。这也意味着对跨性别女性施虐的伴侣有更多的筹码来控制我们，把我们困在虐待性的关系中。跨性别女性主义认为，应该在经济领域以及社会和政治领域同时反抗恐跨和性别歧视。&lt;/p>
&lt;h1 id="健康与生育选择">健康与生育选择&lt;/h1>
&lt;p>一般没有生育能力的跨性别女性居然会对女性的生育权运动感兴趣，这似乎很讽刺，但跨性别女性主义认为跨性别女性的解放与女性的选择权之间有着深刻的联系。&lt;/p>
&lt;p>首先，社会对跨性别者的污名化，部分原因是我们对自己的生殖器官乱来。非生殖器的整形手术比性别重置手术（sex reassignment surgeries）常见得多，却不需要长达数月的强制心理治疗。整形的人也不会每天在全国播出的垃圾脱口秀节目里受到嘲笑和鄙视。这种对跨性别者个人选择的谈虎色变，部分原因在于社会对我们生殖器官自决权的禁忌：就像想堕胎的女性一样，我们的身体已经成为一片开放的领土、一座战场。&lt;/p>
&lt;p>此外，许多跨性别女性服用的激素，与非跨性别女性为节育、紧急避孕、激素替代疗法所服用的药物，在来源和化学成分上都很相似。作为跨性别女性，我们和她们一样关心这些与雌激素相关的药品安不安全，贵不贵，能不能买到。跨性别女性和非跨性别女性需要团结起来，反抗那些有意使我们自控身体的手段和信息无处可求、甚至将其非法化的右翼战术。&lt;/p>
&lt;p>当然，生育选择不仅仅是指获得堕胎或节育的机会，也指抵制对弱势女性的强制绝育或堕胎。同样地，跨性别女性主义也努力争取拒绝手术和激素干预的权利，包括那些强加给间性人的干预。&lt;/p>
&lt;p>在 1980 年代，女同性恋者被清除出某些生育选择组织，因为她们被认为与生育选择权的斗争事业无关。但是，选择权不完全是一个异性恋议题或非跨性别议题，因为它在根本上关系到女性有权决定如何处置自己的身体。跨性别女性主义者应该加入生育选择组织，为选择权举行示威。一个不尊重女性对于怀孕的决定权的社会，也不太可能尊重我们决定是否通过医疗手段使我们的身体符合性别认同的权利。如果我们害怕不得不从地下渠道获得激素或出国做性别重置手术，那么我们应该能够认同那些害怕回到不安全的地下堕胎手术的女性。&lt;/p>
&lt;p>此外，跨性别女性主义需要向女性健康运动（women’s health movement）学习。关于女性特别感兴趣的健康议题（如乳腺癌）的研究不是在真空中产生的。正是通过活跃的行动主义和同伴教育（peer education），这些问题才得到了重视。跨性别女性主义者意识到医学界在历史上未能充分正视女性的健康问题，不能指望掌权者重视跨性别女性的健康问题。这就是为什么我们需要参与并扩展女性健康运动的原因。&lt;/p>
&lt;p>与女性健康运动的类比，也解决了性别认同的病理化（the pathologization of gender identity）在策略上的两难。多年来，跨性别群体内部一直在争论，是否应该要求性别认同障碍（gender identity disorder）的去病理化——性别认同障碍是目前某些医疗的先决条件。这一直是一个分歧很大的议题，因为性别认同障碍的病理化使我们中的一些人能够接受医疗干预，尽管它同时也对我们进行了污名化，否定了我们的能动性。对现代医学的女性主义批判出现之前，女性的身体被医疗机构中以男性为中心的标准（androcentric standard）认为是「不正常」的，导致了月经、怀孕、更年期等如此普通的女性经验被病理化；女性健康运动则迫使医学界承认这些事件是普通的人类经验的一部分。跨性别女性主义坚持认为，跨性别不是一种疾病或障碍，而是像怀孕一样是普通人类经验的巨大光谱的一部分。因此，要求跨性别医疗进一步开放，同时将「性别认同障碍」去病理化，二者并不矛盾。&lt;/p>
&lt;h1 id="行动号召">行动号召&lt;/h1>
&lt;p>虽然我们在女性主义社群内外屡屡遭拒，但那些始终是我们最佳盟友的人，也是女性主义者、女同性恋者和其他酷儿。跨性别女性主义认为，在智识上争论谁属于、谁不属于「女性」范畴是徒劳的；我们必须立刻行动，建立联盟。&lt;/p>
&lt;p>每一天，我们都会受到骚扰、歧视、侵犯与虐待。无论我们如何学着去「过关」，当所有女性都会遭到攻击时，跨性别者在社会中的不可见性并不能保护我们。我们永远不可能通过遵守社会关于女性应该如何行事的规则而取得胜利；我们和非跨性别女性一样需要女性主义，甚至可能比她们更需要。跨性别女性主义者对女性主义先驱者留下的传统感到骄傲，并在我们自己的生命中延续 ta 们的斗争。&lt;/p>
&lt;p>跨性别女性主义认为，一个尊重跨性别身份认同的社会是一个公平对待所有性别的人群的社会，因为只有在刻板的性别等级秩序下，我们的存在才会被当成问题。为了我们的生存和尊严，我们必须在女性主义中有一席之地，不是以威胁或入侵的方式，而是以友好与协作的方式。一些现有的女性主义机构最初的怀疑和拒绝是很自然的，尤其是因为它们曾一次又一次被自诩「支持女权」的男性所背叛；通过坚持不懈、投身行动，跨性别女性主义才能使女性主义的世界观更有包容性。&lt;/p>
&lt;h1 id="后记2003">后记（2003）&lt;/h1>
&lt;p>我在 2000 年夏天写了《跨性别女性主义宣言》，当时我刚刚搬到俄勒冈州波特兰市几个月，在那里发现了跨性别社群，并开始探索女性主义与跨性别经验的交叉。大概是我当时太天真了，但当我发现在一些女性主义者中存在着反对跨性别的情绪、在一些跨性别者中也存在着反女性主义的情绪时，我最初感到很惊讶，因为我遇到过的跨性别者是我所尊敬的那种既是女性主义者又是跨性别活动家的人。我写这篇宣言是为了阐明一种坚决支持跨性别的女性主义理论，以及一种根植于女性主义的跨性别修辞。我认为我成功了。&lt;/p>
&lt;p>不过，这篇宣言也存在问题。在过去两年间的几次修改中，我修正了一些小问题，但更大的问题却被原封不动地保留下来，因为不重写整篇文章就无法解决这些问题。但我认为需要去讨论这些问题是什么，以及为什么在这篇宣言里不期然地流露出来。下面我将讨论其中两个较大的问题。&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>
&lt;p>过于强调男跨女的跨性别者，而忽略了女跨男以及其他自我认同为跨性别或性别酷儿（genderqueer）的人。这篇宣言高度聚焦于男跨女的跨性别者所面对的议题，而忽视了女跨男以及其他跨性别者、性别酷儿者的特殊困境，我对此负全责。在我写这篇文章的时候，我觉得有必要把女性主义的焦点限定在「女性」上，因为我担心扩大焦点会让非跨性别的男性为了自己的利益而利用女性主义，就像一些所谓的男性权利组织那样。虽然我仍然觉得这种担心是有道理的，我现在意识到，优先处理跨性别女性的议题而忽略其他跨性别者和性别酷儿者是一个错误。&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>交叉性分析（intersectional analysis）不足。这篇宣言主要聚焦于性别歧视与跨性别者所受压迫的交叉，但它未能讨论这些问题如何与其他的社会不公正现象相互交叉。例如，这篇宣言提到有色女性对女性主义运动中白人女性的种族主义作出了批判，但却没有谈到跨性别女性怎样成为有色女性的盟友。像前面提到的，我在写这篇宣言时不愿让焦点偏离性别歧视，因为我担心其他（非跨性别的）女性主义者的批评。现在我同意这样的观点，即任何未能解释在女性中存在的种族主义、阶级主义、健全主义（ableism）等的女性主义理论都是不完整的。我承认这篇宣言是不完整的。&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>虽然我作出了两种截然不同的批判，但这篇宣言的问题都来自同一个源头：认为女性主义者应该主要——有时是仅仅——关注所有女性遭遇的压迫。根据这种世界观，对种族主义、阶级主义等议题的讨论，只有在有助于推动反父权的斗争时——比如讨论白人男性对有色女性的种族歧视——才能出现，但当这些议题会暴露女性运动内部的潜在分歧时，就不该讨论。这篇宣言大体遵循了这种思路，而未能挑战其种族主义、阶级主义以及其他隐含的意义。我现在意识到，当我写这篇宣言时，对多议题组织（multi-issue organizing）的信念还不够坚定，担心自己会因为淡化女性主义而受到批评，因此屈从于这种恐惧。唯有通过与其他果敢的有色女性、工人阶级女性、残障女性并肩而战，我才能免于这种恐惧。&lt;/p>
&lt;p>我考虑过写一篇新的宣言，以我现在拥有的信心与清醒，讨论我从 2000 年以来获得的上述和更多其他的见解，但我暂时要把这个任务留给别人。如果你写了，请发给我。&lt;/p>
- https://sauri.ca/posts/trans-feminism/ - 北雁清凉 2021-2023</description></item><item><title>花槻や古北不磨法ふさとかな</title><link>https://sauri.ca/posts/haiku-hanaduki/</link><pubDate>Fri, 20 May 2022 10:50:00 -0400</pubDate><guid>https://sauri.ca/posts/haiku-hanaduki/</guid><description>北雁清凉的文章储存库 https://sauri.ca/posts/haiku-hanaduki/ -&lt;p>这是我第一次创作俳句，请大家批评指正。获得了一些回应，尤其是来自 Maura 的，觉得很开心。&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>注意：本文有多位作者。&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h1 id="俳句">俳句&lt;/h1>
&lt;p>        &lt;strong>花槻や古北不磨法ふさとかな&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;hr>
&lt;p>                                上海長寧区     林 書&lt;/p>
&lt;h2 id="読み">読み&lt;/h2>
&lt;p>        はなづきや&lt;/p>
&lt;p>        ふるきたふまほ&lt;/p>
&lt;p>        ふさとかな&lt;/p>
&lt;h2 id="解釈">解釈&lt;/h2>
&lt;p>花槻とは、元々は「花の木」（中国語：花樹）に名付けられた、上海長寧区古北新区に座り、有名なランドマークであり。木の幹の上で、世界中の花々がここに併せて咲いていて見たなら、驚いて感動するイメージがあろうか。花槻は、年の四季いつも咲いて、季節なしこの時代の季語として当たり前で書いた。&lt;/p>
&lt;p>不磨は、仏教用語で、「大日本帝国憲法」の美称になってしまて、今中国のコロナ対策を皮肉である。&lt;/p>
&lt;p>「故郷」の「故」と「古北」の「古」はおなじ。だがいま、すべてが不思議に、不満に、不磨の大典に……置き換えられので、故郷は、ふさと（不郷）になった。&lt;/p>
&lt;h1 id="和歌">和歌&lt;/h1>
&lt;p>        春過ぎて&lt;/p>
&lt;p>        不磨の律敷き&lt;/p>
&lt;p>        古北も&lt;/p>
&lt;p>        花乃槻咲く&lt;/p>
&lt;p>        不郷なりけり&lt;/p>
&lt;hr>
&lt;p>                                天津 禰子麿（あまつのねこまろ）&lt;/p>
&lt;h2 id="古文">古文&lt;/h2>
&lt;p>        波流須藝弖　　　　　paru suNgite&lt;/p>
&lt;p>        布麻乃利都斯紀　　　pumanö ritu sikï&lt;/p>
&lt;p>        敷流岐多母　　　　　purukitamö&lt;/p>
&lt;p>        半那能都岐佐久　　　pananötuki saku&lt;/p>
&lt;p>        布佐登那理氣理　　　pusatö narikeri&lt;/p>
&lt;h2 id="朗読">朗読&lt;/h2>
&lt;p>&lt;a href="../../resources/harusugite.ogg">» 朗読：天津 禰子麿&lt;/a>&lt;/p>
- https://sauri.ca/posts/haiku-hanaduki/ - 北雁清凉 2021-2023</description></item><item><title>什么是跨性别？给一般通过人士的科普｜存档</title><link>https://sauri.ca/posts/what-is-trans/</link><pubDate>Tue, 10 May 2022 00:03:00 -0400</pubDate><guid>https://sauri.ca/posts/what-is-trans/</guid><description>北雁清凉的文章储存库 https://sauri.ca/posts/what-is-trans/ -&lt;p>这段文字是我半年前从某个匿名树洞网站上看到的，给完全不了解的路人看的跨性别科普。因为是科普，所以没有深入讲明白某些问题。但是仍然有些意义，留作存档。&lt;/p>
&lt;p>原作者为匿名。&lt;/p>
&lt;h1 id="树洞-2852720">[树洞 #2852720]&lt;/h1>
&lt;p>最近树洞上看到一些跟跨性别有关的发言，想来做下科普。首先，跨性别者是一群自己的性别身份（性别认同）和出生时候被指派的医学性别不一样的人。比如 mtf 其实就是指出生时候是男性，但性别认同为女性的人。除了二元性别之外还有非二元跨性别，就是不认为自己属于男性或女性中间的任何一种。&lt;/p>
&lt;p>虽然现在没有找到和性别认同有关的生理基础，但是跨性别这类群体和现象仍然被认为是真实存在的，并且在医学上已经不被看成是一种疾病。当然，跨性别者由于受到社会歧视，或对自己的生理性征不满而出现的一系列情绪问题，仍然是值得关注的，被称为「性别焦虑」（gender dysphoria）。&lt;/p>
&lt;p>一些跨性别者会用激素治疗（HRT）的方式来让自己的形象和心理更向自己所希望的性别靠拢，比如服用睾酮会使声音变低、体脂分布靠近男性、体毛增加，服用雌二醇会使体脂分布靠近女性、胸部发育、体毛减少等；一些跨性别最终会接受手术（比如 SRS）来改变自己的性征，在 mtf（跨性别女性）中一般许多人会接受下体方面的手术，在 ftm 中比较流行 top surgery 让自己胸部更男性化。目前在友跨医学团体的努力下，手术的效果已经有了很大的提升。&lt;/p>
&lt;p>目前中国法律规定完成性别重置手术的跨性别者可以更改身份证上的性别信息。但是诸如学历相关的信息，修改起来会困难很多，需要进一步改进。不过，即使更改了身份信息，跨性别者仍可能由于过去的档案，受到不同程度的就业歧视（如高某某诉当当网劳动争议案）。&lt;/p>
&lt;p>跨性别和女装男生或者男装女生不一样，后者虽然穿着异性的衣服，但并不认同自己是异性。与其说跨性别想要穿异性的衣服，不如说这对 ta 们来说是一种在社会生活中确认自己身份的必须。&lt;/p>
&lt;p>许多跨性别正在努力在社会上按照自己期望的性别生活，这些努力许多是成功的，但也受到社会观念的限制。你可能已经在生活中遇到许多跨性别了，只不过 ta 们足够 “pass”，我们往往看不出。跨性别在人群中的比例，根据计算方式不同略有差异，但一般认为在 0.5% 左右。平均每 200 个人中就有一个，是不是很神奇？&lt;/p>
&lt;p>跨性别者意识到自己不属于自己被给定的性别的时间或早或晚，但大多数人是在青春期的时候「觉醒」的。试想一下，你本来是一个男生，却来了月经；本来是女生，却长出了喉结和厚厚的胡子，这样的情形是不是会让人很不适呢？&lt;/p>
&lt;p>跨性别希望完全被按照自己所认同和表现出来的性别对待，尤其是被身边爱自己的人以这样的方式对待。不过，家人、朋友的不理解也是这个群体往往要面临的问题。此外，有一个用词上的小建议：请尽量不要用类似「女生和 mtf」「男生和 mtf」这样的说法。和跨性别相对应的词是「顺性别」。女性包括顺性别女性和跨性别女性，男性包括顺性别男性和跨性别男性。&lt;/p>
&lt;p>虽然对跨性别有许多意识形态方面的指责，近年来以英国为首的许多地方出现了「排跨」的思潮，匈牙利甚至立法禁止已经手术的跨性别更改身份信息，但是这一群体的生存境况是真实的，就世界范围来看，人们也越来越尊重 ta 们的生活方式。ta 们就是普通人中的一部分，过着和普通人一样的生活，也在为自己的未来而奋斗着。&lt;/p>
&lt;h1 id="问答">问答&lt;/h1>
&lt;p>[Alice] 最近看一个纪录片看到性别认同和脑子里的终纹床核的发育有关，不知道靠不靠谱。&lt;/p>
&lt;p>[作者] 需要更多证据，不过我觉得应该不会只有这一个原因。生物、心理、社会总是联系在一起的。&lt;/p>
&lt;p>[Bob] 0.5% 我感觉有点多啊（只是我感觉）用 0.5% 乘 14 亿也不少了。&lt;/p>
&lt;p>[作者] 也有数据估测认为中国的跨性别数量是 400 万左右（0.3%）。其实跨性别这个概念的外延也可大可小，可以扩展，有些统计数据把虽然没有性别认同上的强烈愿望，但仍然在性别表达上不符合传统二元性别的人也算进去了。&lt;/p>
&lt;p>[Carol] 而且很多跨性别社会化很差，自己稀里糊涂过了大半辈子甚至一辈子都不知道这是怎么回事，全当自己情商低了。&lt;/p>
- https://sauri.ca/posts/what-is-trans/ - 北雁清凉 2021-2023</description></item><item><title>跨性别调研研究方法入门｜转载</title><link>https://sauri.ca/posts/research-method/</link><pubDate>Sat, 07 May 2022 12:00:00 -0400</pubDate><guid>https://sauri.ca/posts/research-method/</guid><description>北雁清凉的文章储存库 https://sauri.ca/posts/research-method/ -&lt;ul>
&lt;li>
&lt;p>本文作者：&lt;a href="../../about/friends/#%E8%B7%A8%E6%80%A7%E5%88%AB%E7%9B%B8%E5%85%B3-bot">QQ 平台 「跨性别相关 bot」（QQ：2776456754，备用机 QQ：970611264）&lt;/a>，点击链接可查看详细作者介绍&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>转载请遵从知识共享许可协议 CC BY-SA-NC 4.0，注意与本站的协议相比有附加条款&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>通过长期的实践，性学研究已经具有成熟的方法，并获得了大量有价值的成果。性学研究，尤其性和性别多元的（LGBTQIA+）者的调研研究，相较于普通研究需要更谨慎的取样思路。在编写问卷时，应对性和性别多元者采取性、性别、亲密关系友善的措辞，坚持文化响应性和创伤知情原则，以避免在受访填写问卷的过程中触发（trigger）创伤，造成二次伤害。&lt;/p>
&lt;p>在 bot 过去接到的问卷投稿中，有一些问卷可能缺乏正确的调研方法与措辞编辑思路。为了各位伙伴能够更好地通过问卷调研的方法深入了解所研究的人群（跨性别者/跨儿），也为了 bot 以后不需要每次接到问卷投稿都地铁老人手机，以下是 bot 整理的调研研究方法入门指北，希望有助于读者设计自己的研究，并对已有研究的质量进行评估。&lt;/p>
&lt;h1 id="合适的标题">合适的标题&lt;/h1>
&lt;p>标题应该尽量清楚地和准确地概括问题的领域、调查对象。若这一份量表只想调查厕所问题或就医现状，则量表不应该起名为 「生存状况调查」，而是应该就事论事。若这一份量表只想调查一部分跨性别者，如只调查跨男或已经激素治疗的跨性别者，则量表标题应该指出调查对象。&lt;/p>
&lt;h1 id="sogie-收集的方法和目的">SOGIE 收集的方法和目的&lt;/h1>
&lt;p>需要调查 SOGIE（性倾向、性别认同及性别表达）时，类别和术语的定义是重要的。更合理的 SOGIE 表述可以让调查对象（跨性别者）不至于第一页就气得退出问卷。作者作为投稿平台，每次打开一个第一页写着 「生理性别」的投稿问卷一审核就会想直接拒绝发稿。&lt;/p>
&lt;p>如果采取访谈的方式，应该询问所访谈的跨性别者偏好的人称、姓名，并尽量避免访谈到其不愿意谈论的话题。尤其是不要把全体受访都默认为跨性别女性，也尽量开阔研究思路不要只盯着跨性别女性。&lt;/p>
&lt;p>一份好的问卷应当在涉及到的问题中包含这些定义。同时，如果问卷调研预期后面向不熟悉 SOGIE 术语的受访者，那么应当在正确通用的定义的旁边用简明直白的语言说明其含义。当想要调查一个和自己并不相同的社群的跨性别时，强烈建议和当地 LGBTQIA+ 社区较有实务经验的人物进行对话，并以符合社区文化和语言规范的方式翻译 SOGIE 术语。&lt;/p>
&lt;p>如，如果你想调查到一部分低学历跨性别生存状况，那么应当在使用「指派性别」这个用词的同时在旁边加注「指出生时被医生等人根据生殖器外观而写在文书上的性别」/「出生时被登记的性别」，甚至可以考虑对可读性、通俗易懂的语言进行优先以替代过于专业或学术性的词汇，并适当使用注释例如 「俗称生理性别」。&lt;/p>
&lt;p>另外，性与性别多元人群可能在亲密关系上有不同的见解，亦可能在婚姻关系上受到法律阻碍。因此，对于性与性别多元人群亲密关系的提问，应尽量细致友善。比如，一般情况下调查顺性别异性恋者婚姻情况就足以描述人群特征，但这并不一定适合性与性别多元人群。&lt;/p>
&lt;h2 id="通用的-lgbtqia-医疗团队术语表">通用的 LGBTQIA+ 医疗团队术语表&lt;/h2>
&lt;table>
&lt;thead>
&lt;tr>
&lt;th>术语&lt;/th>
&lt;th>含义&lt;/th>
&lt;/tr>
&lt;/thead>
&lt;tbody>
&lt;tr>
&lt;td>无性别者（Agender）&lt;/td>
&lt;td>指不用性别来定义自己，或不认同于任何一个特定的性别身份的人。&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>无性恋者（Asexual）&lt;/td>
&lt;td>指基本不会感受到性吸引力或对性行为基本没有欲望的人。&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>指派性别为女性（Assigned female at birth, AFAB）&lt;/td>
&lt;td>通常指基于其生殖器的特征而在出生时被指派为女性的人。&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>指派性别为男性（Assigned male at birth, AMAB）&lt;/td>
&lt;td>通常指基于其生殖器的特征而在出生时被指派为男性的人。&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>性别二元结构（Binary gender construct）&lt;/td>
&lt;td>指一种只承认两种互斥的性别认同（男性和女性）的社会结构。历史上大多数文化对性别的理解都是基于这种二元结构的。&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>双性恋者（Bisexual）&lt;/td>
&lt;td>狭义上，指既被男性吸引也被女性吸引的人。广义上指会被两种及以上性别吸引的人。&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>非单一取向（Non-monosexual）&lt;/td>
&lt;td>由 「双性恋」衍生出的一个术语；用于打破 「双性恋」一词的性别二元结构，指所有被不止一种性别认同（不限于男女二元）的人吸引的人。&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>多元取向者（Bi+）&lt;/td>
&lt;td>由 「双性恋」衍生出的一个术语；用于打破 「双性恋」一词的性别二元结构，指所有被不止一种性别认同（不限于男女二元）的人所吸引的人在内。 在国内，亦可翻译作双/泛性恋。&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>泛性恋者（Pansexual）&lt;/td>
&lt;td>指所有性别认同的人都能对其产生吸引的人。&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>顺性别者（Cisgender）&lt;/td>
&lt;td>指性别认同与指派性别相同的人。例如，一个人出生时被指派为女性，其性别认同也为女性。&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>男同性恋者（Gay）&lt;/td>
&lt;td>指性别认同为男性且主要被男性所吸引的人。（英文语境下，Gay 一词在历史上被用作指代一切非异性恋者的伞状术语。）&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>女同性恋者（Lesbian）&lt;/td>
&lt;td>指性别认同为女性且主要被女性所吸引的人。&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>社会性别（Gender）&lt;/td>
&lt;td>个体基于其指派性别被分配的角色、特质和责任，是一种社会建构而不是生理上的固有属性。这些被分配的角色特点植根于特定文化，在不同文化群体间可能存在很多差异。&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>性别确认（Gender affirmation）&lt;/td>
&lt;td>任何使自己的性别表达、社会认知（social perception）和容貌外观与自己的性别认同更为一致的过程。&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>性别过渡（Transition）&lt;/td>
&lt;td>亦为任何使自己的性别表达、社会认知（social perception）和容貌外观与自己的性别认同更为一致的过程。&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>性别表达（Gender expression）&lt;/td>
&lt;td>指一个人外在地表达自己性别的方式，包括举止、着装风格、行为和可修饰的容貌外观等。&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>性别认同（Gender identity）&lt;/td>
&lt;td>指一个人内在地对自己的性别的理解。一个人的性别认同不一定与其生理性别或性别表达相一致。&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>非常规性别（Gender nonconforming）&lt;/td>
&lt;td>一般指性别表达不符合社会规范的人&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>性别酷儿（Genderqueer）&lt;/td>
&lt;td>与非二元性别相似，是一个伞状术语，指既不完全认同自己为男性，也不完全认同自己为女性的人。&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>间性人（Intersex）&lt;/td>
&lt;td>指染色体既不是 XX 也不是 XY，或性器官模糊，或性器官与染色体的构成不一致的人。&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>非二元性别（Non-binary）&lt;/td>
&lt;td>指一个人不完全认同自己是男性，也不完全认同自己为女性。是一个伞状术语，包括一系列不同的性别认同。&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>酷儿（Queer）&lt;/td>
&lt;td>伞状术语，指所有非异性恋的人。该术语曾被男同性恋、女同性恋、双性恋和酷儿（LGBQ）及跨性别和非二元社群以外的人用作贬义词；如今仍有许多性少数社群内的成员认为该词带有贬义色彩。对于性少数社群内的其他成员， 「酷儿」一词具有赋能的意味，能够引发对二元性别建构以外的性倾向的讨论。&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>生理性别（Sex）/生理性别特征（sexual characteristics）&lt;/td>
&lt;td>社会所建构的一种基于染色体构成和生殖器外观将人们进行分类的方式。人的原生性别即出生时被指派的性别。尽管生理性别常被认为是二元的，但实际上生理性别有非常多的可能性。但目前来说，在一些医疗文本中，生理性别（Sex）亦指代一种典型的（typical）解剖学特征名单。&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>性倾向（Sexual Orientation）&lt;/td>
&lt;td>用于描述一个人的性吸引（sexual attraction）、性身份和性行为。&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>跨性别者（Transgender）&lt;/td>
&lt;td>指性别认同与指派性别不同的人。跨性别者的性别认同可能为二元的，也可能为非二元的。 目前也有观点认为，性别认同与指派性别与性别表达只要不是三者相同都属于广义跨性别者。跨性别者可能会采取医疗和手术的手段，使身体特征与其性别认同相一致，也可能不采取。&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>跨性别男性（Transgender man）&lt;/td>
&lt;td>指出生时被指派为女性且性别认同为男性的人。&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>男性（Man）&lt;/td>
&lt;td>指性别认同为男性的人，不论其出生时的指派性别为何。&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>女性（Woman）&lt;/td>
&lt;td>指性别认同为女性的人，不论其出生时的指派性别。&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>跨性别女性（Transgender women）&lt;/td>
&lt;td>指出生时被指派为男性且性别认同为女性的人。&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>男性化跨儿/跨男性化（Transmasculine）&lt;/td>
&lt;td>指出生时被指派为女性，且性别认同为男性或偏男性化的人。&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>女性化跨儿/跨女性化（Transfeminine）&lt;/td>
&lt;td>指出生时被指派为男性，且性别认同为女性或偏女性化的人。&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>Ta/Ta 们（They/Them/Their）&lt;/td>
&lt;td>对具有非二元或非常规性别认同人群的性别中立称呼。&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;/tbody>
&lt;/table>
&lt;h1 id="抽样">抽样&lt;/h1>
&lt;p>大多数性学研究都会涉及抽样问题。&lt;/p>
&lt;p>抽样首先需要确定总体，总体指的是将要研究的人群，如 「中国的全体跨性别者」、 「bot 的全体好友」等等。&lt;/p>
&lt;p>当抽样总体过大时，通常由于资源有限，无法做到总体中的所有个体进行研究。因此需要从总体中抽取一部分进行研究，称为样本，利用对样本的研究结果来推断总体的情况。 常用的抽样方式是随机抽样，使用这种方法时每个个体被抽取的概率理论上是相等的。根据概率统计，对随机抽取的样本进行研究，所得结果可以很好的代表总体的情况。&lt;/p>
&lt;p>但是问题在于，很多研究实际抽取的并不是随机样本。研究者应当有意识的采用和改善随机抽样方法，除非能够认定抽样偏差对你所研究的问题不会造成影响。&lt;/p>
&lt;p>例如，最常见的网络问卷抽样方法往往会抽取到更有条件上网的生存状况较好的跨性别者，无法反映跨性别全体的生存状况。另一种常见的辅助形式为滚雪球法，即由一个调查对象推荐给其他调查对象填写，填写数量就会像滚雪球一样逐渐变多。然而，当下在跨性别社群中跨性别女性、跨性别男性、性别酷儿、跨盟友往往各自为政，由跨性别男性开始的滚雪球法很可能最终收集到的多数数据也是跨性别男性。&lt;/p>
&lt;p>人类的性活动本身具有私密性，很多人并不希望与他人交流性问题。更何况跨性别身份这样复杂的话题，有些人可能不希望被人知道自己是跨性别，有些人可能不希望填写问卷时想到自己的跨性别身份。因此，抽样时也要考虑填写意愿（应答率）等因素。假如一份「对跨性别的社会看法」的问卷投稿在跨性别相关 bot 上，它是否能收集到真实的数据呢？即使是一份更普通地发放给公众平台的问卷，往往也只有对 LGBTQIA+ 公益感兴趣的人或者性/别多元者本身会填写。在这两种情况下，收集到的数据可能都会过于乐观。制作和宣发问卷的过程应该避免只有大学生、收入高者、性多元群体本身、关心公益者积极参与其中。这会造成对总体的估计产生偏差。总的来说，要根据问卷研究的具体问题来考量，主旨还是保证抽样的参与者符合人群定义，避免出现太大误差。&lt;/p>
&lt;h1 id="伦理">伦理&lt;/h1>
&lt;p>所有的研究都需要遵循伦理规范，性学研究尤其是跨性别相关研究因其本身的敏感性，在伦理方面需要格外的重视。&lt;/p>
&lt;p>最基本的研究伦理是知情同意和避免伤害。 根据知情同意原则，研究的潜在参与者有权了解研究的目的、方法和参与者要做的事， 他们可以拒绝参与研究。在这一过程中，研究者有义务帮助潜在参与者准确了解研究相关的 信息，且不能强迫或欺骗他人参与研究。&lt;/p>
&lt;p>避免伤害是指将研究对参与者身体和心理造成的影响降至最低。例如，回答 「是否经历过性侵犯」之类的问题可能使参与者感到不适；调查资料如果泄露可能给参与者的生活带来负面影响。研究者应当通过妥善的研究设计尽量避免这些伤害，并允许参与者随时退出研究。 在问卷设计过程，可考虑在问卷首页和中转页面添加预警信息（trigger warning）。最好设想好填写这部分内容时感到不适应当如何求助，并写在预警信息里。&lt;/p>
&lt;p>在跨性别研究当中，研究者最好能说明研究结果会在什么渠道公布以及对社群有什么价值，以便让社群伙伴知道这不是在浪费ta们的努力消费社群消费跨性别概念。&lt;/p>
&lt;h2 id="一个较为优秀的问卷伦理首页样本">一个较为优秀的问卷伦理首页样本&lt;/h2>
&lt;p>以下引用自 &lt;a href="https://www.wjx.cn/vm/PwRfj7b.aspx">中国医科大学附属第一医院《性少数群体在公共场所对于卫生间的选择及其心理变化调查》&lt;/a>，版权属原作者。&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>&lt;strong>三、研究方法和程序&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>如您符合本研究受试者条件，接受并签署知情同意书，且自愿参加此项观察性研究，那么感谢您的配合。&lt;/p>
&lt;p>本研究的调查对象为性少数群体：&lt;/p>
&lt;p>性少数群体：在性倾向、性别认同、性身份或性行为等方面上与社会上大多数人不同的群体，也就是媒体中常说的LGBT+群体，主要指性倾向非异性恋的群体、跨性别群体、非二元性别群体等。&lt;/p>
&lt;p>本研究的入选标准和排除标准如下：&lt;/p>
&lt;p>1、入选标准：&lt;/p>
&lt;p>① 符合性少数群体（LGBT+）的人群范围；② 具有一定文化水平，能够自行阅读和填写问卷的成年人；③ 既往和现在无精神疾病和意识障碍；④ 对本研究方案知情，同意参加研究并自愿签署知情同意书者。&lt;/p>
&lt;p>2、排除标准：&lt;/p>
&lt;p>① 神志不清或意识障碍；② 不愿配合或无法联系；③ 未满十八周岁；④ 已做过性别置换手术或下体手术。&lt;/p>
&lt;p>3、调查内容及处理方法：&lt;/p>
&lt;p>① 使用预先设计好的调查问卷，培训调查员，采用纸质问卷与电子问卷相结合的方式进行发放，由目标人群自行填写，并由调查员统一收回，检查后剔除无效问卷。&lt;/p>
&lt;p>② 内容包括：&lt;/p>
&lt;p>人口学调查：包括年龄、出生性别、性别认同、性倾向、文化程度、婚姻状况等。&lt;/p>
&lt;p>如厕问题调查：卫生间的选择、不愉快的经历、如厕时的行为，以及如厕过程中的心理压力状况、对无性别卫生间的认知态度。&lt;/p>
&lt;p>由于问卷属于匿名填写，故按照调查者的意愿，自愿留下联系方式，以便后期从调查对象中抽取3％进行回访。&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>四、研究中需要您哪些方面的配合&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>本次调查可能会占用您 20 分钟左右的时间，且答案无对错之分，您的第一印象通常是最为准确的。您所给出的答案只提供科学数据分析，不会用于商业用途。请您在独立安静不受打扰的空间，根据您的实际情况独立完成。感谢您的包容和谅解。&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>五、参加研究可能的风险、不适及处理方法&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>本研究是非干预、观察性研究，因此您参加研究后不会影响您的日常生活以及身体健康；所有调查问卷均为匿名或假名填写，所以参加此项研究不会给您带来任何风险。&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>六、参加研究可能的受益与补偿&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>1）研究对受试者本人的受益&lt;/p>
&lt;p>您可能不会从本研究中直接获益。&lt;/p>
&lt;p>2）研究对社会群体的受益&lt;/p>
&lt;p>通过将研究结论呈现给社会各界，以期提升性少数群体议题的能见度，切实改善中国性少数群体的生存质量、健康状况以及被包容程度，并为建议城市规划化管理部门增设无性别卫生间提供数据支持，为性少数群体提供舒适、安全的如厕环境；同时也可以缓解公共场所的女卫生间不够的压力。&lt;/p>
&lt;p>3）补偿&lt;/p>
&lt;p>无&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>七、自愿参加/退出研究&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>参加本研究以自愿为原则。您可以拒绝参加或随时退出研究，您不会因此而受到歧视、不公正对待或报复，您的医疗待遇与权益不会受到任何影响。&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>八、个人信息的保密&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>在研究期间收集到的所有信息都将是保密的，并由研究者保管。研究人员、伦理委员会成员及相关管理部门在法律允许的范围内，有权审阅您的信息记录。在任何有关本项目的研究报告和出版物中，您的个人信息不会被独立公开。&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>九、联系方式（略）&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>同 意 声 明&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>1．我已认真阅读了上述有关本研究的介绍，而且有机会就此研究与调查员讨论并提出问题。我提出的所有问题都得到了满意的答复。&lt;/p>
&lt;p>2．我知道参加研究是自愿的，我确认已有充足的时间对此进行考虑，而且明白：&lt;/p>
&lt;p>1）我已了解该项调查研究的目的和方法；&lt;/p>
&lt;p>2）我所填问卷信息被严格保密，并授权研究人员可以翻阅这些资料；&lt;/p>
&lt;p>3）我可以随时向调查员咨询更多的信息；&lt;/p>
&lt;p>4）我可以随时退出研究，而不受到歧视和报复，医疗待遇与权益不会受到影响；&lt;/p>
&lt;p>最后，我决定同意参加本项研究，并愿意按研究方案要求，与调查员配合完成本研究。&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;h1 id="性学研究技术">性学研究技术&lt;/h1>
&lt;p>除问卷外，另有其他的调查方式包括面对面访谈、电话访谈。访谈不能漫无目的的进行，它需要一定的问题和提纲，而问卷就可以作为访谈的提纲，因此，实际调查中访谈与问卷是能够结合起来的。&lt;/p>
&lt;p>在私密环境下，问卷填写者会更坦诚的报告某些不被社会道德接受的行为。而面对面的访谈可以促使被访者更加认真的回答相关问题，且有经验的访谈者能够在访谈中与被访者建立良好的信任和互动关系，从而获得更多的信息。因此，选择哪种调查方式需要考虑研究的实际情况。&lt;/p>
&lt;p>在问卷结束后，亦可通过回访的方式深入调研。可以添加「为方便我们联系到您，若您愿意，请留下您的联系方式（邮箱/微信/QQ/微博）」等题目。若为匿名问卷，需要向受访者保证所有个人信息都仅用于调查研究，不会泄露。&lt;/p>
&lt;h1 id="问题设计">问题设计&lt;/h1>
&lt;p>问题设计的好坏是决定访谈和问卷调查的核心因素，在设计时应当注意以下方面：&lt;/p>
&lt;ol>
&lt;li>
&lt;p>问题要清楚：问题中不应有含糊的、可能引起误解的描述。例如，询问 「你是否在性别过渡前发生性行为」时，需要明确这里的 「性行为」是仅指阴道插入/纳入式性交，还是有更广泛的含义。否则， 受访者不同的理解就会影响答案的准确性。更贴近跨性别者的例子是：在涉及到gender dysphoria（可译作性别不安、性别烦躁）的量表当中，应避免对其的错误翻译 「性别焦虑」。可以参考「症状网络」的文献导读&lt;a href="https://mp.weixin.qq.com/s/Aqvjvvdec1C_hesqhEThzA">《什么是「烦躁」？Dysphoria 和焦虑抑郁有什么区别？》&lt;/a> ：Dysphoria 和焦虑的概念非常接近，常常难以区分，但 dysphoria 指代令人不愉快的反应的总称，意味更丰富更长期。如果在问卷中使用 「性别焦虑」这一翻译，可能会使得受试者混淆 gender dysphoria（性别烦躁）和 major anxiety（广泛焦虑），从而在回答时产生误解。&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>避免多重问题：研究者设计一个问题的初衷可能是想得到单一的答案，但如果一个问题实际上包含了多重的内容。例如， 「你是否同意这一观点：目前大学生受到的性教育严重不足，故应当在大学更多开设性教育课程」，一些受访者可能认同大学生性知识不足，但他们认为解决的方式应当是加强中小学性教育，于是对这个问题，他就很难回答是或者否。&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>受访者应有回答的能力：应当判断受访者是否能对问题给出可信的答案。例如，向小学生提问 「你是否喜欢部门应酬」，获得的答案便很可能来自想象而非实际经历。在跨性别者身上，不同的医疗阶段可能会影响回答的能力。&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>避免使用有偏向性的问题和词语。在问题中有偏向性的词语会诱导受访者做出某一方向的答案。「手淫」和 「自慰」， 「肛交」和「鸡奸」等词语的使用，可能使受访者猜测研究者的感情倾向，从而做出迎合研究者的回答。&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>使用合适的问题形式。开放式问题需要受访者给出一个答案，例如 「你认为我国的性教育有哪些不足」。而封闭式问题要求受访者在提供的答案中选择一项或几项。可有多种多样的方式，如选 是/否/无所谓; 如列举可能情况，并提供开放式作答空间；如选择满意程度。但需注意的是，一些封闭式问题最好给出「不适用」的选项。若出一道「你的子女如何看待你的跨性别身份？ 」的题目，没有子女的跨性别者可能就无法回答，只能填写「不适用」。在相关的问题之间，还可以建立逻辑关联。另外，对于封闭式问题的选项列举也可能会影响问卷回收的结果。&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>注意控制问卷的长度。尤其是问卷中应该控制开放式问题的个数，以减少问卷的回答成本，这样才能收集到更多回复。&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>精心修改、在访谈提纲或调查问卷编制完成后，还需要精心的修改。邀请你的朋友接受访谈或填写问卷，会非常有助于发现其中的问题。有可能的话还应当进行预调查。&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;p>需要注意的是，对于需要回忆的问题，受访者的答案有可能出现偏差。另外，受访者在回答问题时可能会有意隐瞒自己的某些行为，高报或低报某些行为的频率。&lt;/p>
&lt;p>措辞应尽量严整细致，符合学术性和专业性的同时保证性别友善。比如，在一个问卷中想要调查使用激素的情况，「性别肯定激素疗法（GAHT）」、「激素替代治疗（HRT）」、「吃糖」这几种措辞就可能会带来不同的调查结果，甚至对受访者产生不同的影响：可能有一部分人看不懂「性别肯定激素疗法」的意思从而放弃填写，可能有一部分人认为「激素替代治疗」是保守的措辞而放弃填写，可能有一部分人认为「吃糖」的用词暗示了问卷作者的专业性较差。&lt;/p>
&lt;h1 id="抽样方法与误差">抽样方法与误差&lt;/h1>
&lt;p>对于调查结果，利用统计学方法，寻找数据中的平均值、中位值、计算频次、频数、标准差，对差异进行显著性检验，检验变量之间的相关关系等，可以更加深入的挖掘数据中蕴藏的信息。这些都可以在计算机上利用统计软件方便的进行。 尽管如此，使用软件分析问卷前仍然需要有基础的统计学知识。例如，如果你的问卷的样本量只有 3，或者数据 p 值非常大，那么得出的统计数据很可能没有任何价值。&lt;/p>
&lt;h1 id="宣发监测数据质量和发放方式">宣发、监测数据质量和发放方式&lt;/h1>
&lt;p>目前绝大多数网络调研平台可在后台监测问卷的发放方式。假如平台显示的问卷的发放方式大大出乎调查者的意料，那么应该及时调整发放思维。&lt;/p>
&lt;p>监测数据质量有多个需要注意的环节，一是要检验数据是否被真实填写。可在问卷中添加答题注意力测试题，例如：「这道题请您选择非常不同意」「这道题请您填写『洁白』」。二是考虑好如何筛选填写问卷的人是不是想要研究的跨性别对象，可通过问卷设计来做到这一点。&lt;/p>
&lt;p>在网络问卷调研当中，不可避免地只收集到经济、文化、就业生存水平较好的受访者。如果你的问卷调查内容与生存条件成显著相关或非常希望能调查到生存条件差的跨性别者，可以考虑其他的问卷发放方式。&lt;/p>
&lt;p>如果想要性少数组织帮忙合作转发，尽量避免以 「帮转」的形式白嫖，而是最好提出合作，有条件地提供经济补偿，没条件的提供长程致谢。并且要注意这些组织的受众。&lt;/p>
&lt;h1 id="合理引用成型量表">合理引用成型量表&lt;/h1>
&lt;p>跨性别研究中的许多议题并不需要自己亲手编写量表。引用已经被验证具有高信度与效度，并经过充分临床实践找到其填写中需要注意的事项。并且在计算机分析软件中，往往也有充分的工具可以运用。 如北同文化 2021 年跨性别生存状况调研中，在评估性别烦躁程度时，就引用了已经成型的量表，即性别烦躁量表 UGDS-GS；在评估精神状况时，亦引用了很多广受校验的心理量表。&lt;/p>
&lt;p>信度是指测验结果的稳定性或可靠性，即某一测验在多次施测后所得到的分数的稳定、一致程度。它既包括在时间上的一致性（即一个人今天和明天填写的一致程度），也包括内容和不同评分者之间的一致性（两个同样情况的填写者应该填写出类似的答案）。 效度是指测量的正确性，即一个测验能够测量出其所要测量的东西的程度。效度考虑的问题是:测验测量什么?测验对测量目标的测量精确性和真实性有多大? 效度和信度并不一定一致。比如，如果想要测试一个人的智商，那么就不能用体重秤去测量。这样得到的结果信度是非常高的，但效度基本为 0。&lt;/p>
&lt;p>但需注意的是，一些成型的问卷有其适合的诊疗环境，并不一定适合你的调研方式。例如，青少年自杀意念量表(SIQ)、自杀态度问卷量表(QSA)要求在临床医生的严格监控和指导下填写，以减少对填写者的伤害。如果你在网络问卷里不加措施地插入 SIQ 或 QSA 量表，可能就会对你的问卷读者造成伤害。大部分量表还有年龄限制，例如主要适用于成年人的情绪评估量表 PHQ-9 在 12 岁以下群体中的可信度可能就会大打折扣。&lt;/p>
&lt;h1 id="分析问卷结果">分析问卷结果&lt;/h1>
&lt;p>分析问卷时，应当意识到所调查的结果不一定反应了真实情况，尤其是对统计学方法的误差和社会结构对问卷结果的影响了然于胸，这样才能不睁着眼睛说瞎话。当收集到出乎预料的结果时，这里的偏差可能来自于你的常识有误，或者你问卷的统计学工具有误，或此误差反应了一种社会上的结构性问题（如性别二元结构、性羞耻等）。跨性别者调研是关于跨性别生存状况的调研，也是对背后社会性别结构的一瞥，分析问卷时应当重视这背后反映出的社会结构，以避免对分析产生误差。&lt;/p>
&lt;p>例如，一份网络调研显示，某地区跨性别男性自我汇报有更低的 HPV（人乳头瘤病毒）检出率。然而这份数据并不可以表象地去看而轻率得出 「跨性别男性 HPV 患病率低于其他人群」的结论，因为从 「HPV 携带 - HPV 发病 - HPV 检出 - 有意愿填写问卷」的整个过程当中，有多种因素会影响你的结果：可能你收集到了阶层较高的有更好的安全性行为水平的一部分跨性别男性，可能你收集到的跨性别男性对 HPV 的认知远远小于其他人群根本不知道去筛查，可能所在地区的医疗序列会在 HPV 筛查过程触发跨性别男性的性别烦躁不安，可能本调研中的跨性别男性更羞耻于谈论其性传染病状况，可能本调研中的跨性别男性大多处于特定的不容易感染 HPV 的医疗阶段。考虑到这些因素的影响，应当在调研过程注意如何排除影响，比如多多提供 「我未检查」 「我不了解」 「我不愿意谈论」这样的其他选项，或者在意识到问卷结果问题后进行抽样随访。&lt;/p>
- https://sauri.ca/posts/research-method/ - 北雁清凉 2021-2023</description></item><item><title>跨性别者会得到木星的祝福：驳反跨偏见四条</title><link>https://sauri.ca/posts/defense/</link><pubDate>Fri, 06 May 2022 16:03:00 -0400</pubDate><guid>https://sauri.ca/posts/defense/</guid><description>北雁清凉的文章储存库 https://sauri.ca/posts/defense/ -&lt;p>是的。我又被一些人赛博霸凌了。用来霸凌我的话，有一些不仅仅旨在让我个人感到不适，而且在让整个跨女乃至跨性别群体感到不适。我虽然脾气好，但也想以我的方式回应一下——因为，我希望从即使是网络骂战甚至单方面的赛博霸凌中，找点「真问题」出来，为社群赋予力量。&lt;/p>
&lt;h1 id="1-跨女永远无法享受女性高潮">1. 「跨女永远无法享受女性高潮」？&lt;/h1>
&lt;p>—— 现代医学很神奇的，包括我在内的很多跨女都体验到了激素/手术之后快感机制的变化。&lt;/p>
&lt;h1 id="2-跨女永远无法得到掌握生死的能力">2. 「跨女永远无法得到掌握生死的能力」？&lt;/h1>
&lt;p>—— 我曾经也为生育能力自卑过，不过我可以生产知识，生产文字和代码。某种意义上，甚至思想的延续才是真正的繁衍吧。这是人之为人真正所受到的祝福，在这一点上，我们是平等的。&lt;/p>
&lt;p>转载眠洲学姐的文字：「你知道重瓣樱吗？抛弃了繁殖欲的生命都好有趣。我特别喜欢那种花，就是因为它在我还一无所知的时候就告诉我，不是所有生命都活在繁殖的诅咒里。」&lt;/p>
&lt;h1 id="3-跨女无法享受顺女的长寿还会被跨性别这件事损阳寿">3. 「跨女无法享受顺女的长寿，还会被跨性别这件事损阳寿」？&lt;/h1>
&lt;blockquote>
&lt;p>关于 HRT 会不会影响寿命：跨性别群体的平均预期寿命较低主要是因为歧视而造成的社会经济状况问题，目前没有 HRT 会影响寿命的依据。另可参见&lt;a href="../hrt/">《或许你不用太过焦虑 HRT 的副作用》&lt;/a>一文。&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>—— 每个人能活多久，全靠运气，不靠统计学。统计学靠取样，不靠身份政治。而且，生命的时间，并不是线性的，这是我们从柏格森和胡塞尔那里，不，从生活本身那里，就已经知道了。花开花落，云卷云舒，即使是自然，也不接受线性时间的法则。&lt;/p>
&lt;p>即使接受了统计学的前提，即使接受了线性时间的前提——我不知道跨女平均寿命到底多低，但我知道平均寿命越低，你每年的死亡概率预期就越早地由升转降。&lt;/p>
&lt;h1 id="4-跨女永远无法得到月亮的祝福">4. 「跨女永远无法得到月亮的祝福」？&lt;/h1>
&lt;blockquote>
&lt;p>关于「月亮的祝福」，另可参见&lt;a href="../period/">《跨性别女生能不能羡慕来月经？》&lt;/a>一文。&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>—— 如果月亮的祝福说的是 PMS&lt;sup id="fnref:1">&lt;a href="#fn:1" class="footnote-ref" role="doc-noteref">1&lt;/a>&lt;/sup> 或者 PMDD&lt;sup id="fnref:2">&lt;a href="#fn:2" class="footnote-ref" role="doc-noteref">2&lt;/a>&lt;/sup> 的话，HRT 的跨女也有，这方面的研究五年前就有很多了。&lt;/p>
&lt;p>月亮平等地对待每一个人。但是对有些人来说，月亮的祝福是诅咒，他们现在有了更好的方法（对跨男来说是 TRT&lt;sup id="fnref:3">&lt;a href="#fn:3" class="footnote-ref" role="doc-noteref">3&lt;/a>&lt;/sup>，对经期比较痛苦的顺女来说是短效避孕药&lt;sup id="fnref:4">&lt;a href="#fn:4" class="footnote-ref" role="doc-noteref">4&lt;/a>&lt;/sup>）终结或减损这样的诅咒。&lt;/p>
&lt;p>如果要更加神秘主义一点的话——除了月亮之外，我们还得到了木星的祝福。木星超大只，软软的，看上去就很好抱，还有许多小卫星陪伴。&lt;/p>
&lt;div class="footnotes" role="doc-endnotes">
&lt;hr>
&lt;ol>
&lt;li id="fn:1">
&lt;p>经前综合征（PMS）有多种体征和症状，包括情绪波动、乳房胀痛、渴望食物、疲劳、易怒和抑郁。&amp;#160;&lt;a href="#fnref:1" class="footnote-backref" role="doc-backlink">&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a>&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li id="fn:2">
&lt;p>经前焦虑障碍（PMDD）是经前综合征（PMS）的一种严重且有时造成失能的扩展形式。&amp;#160;&lt;a href="#fnref:2" class="footnote-backref" role="doc-backlink">&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a>&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li id="fn:3">
&lt;p>TRT 是雄激素替代疗法的缩写，在跨男群体中这个词比较常用。&amp;#160;&lt;a href="#fnref:3" class="footnote-backref" role="doc-backlink">&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a>&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li id="fn:4">
&lt;p>一些延长月经周期的方案是每天服用活性激素避孕药，持续三个月，然后服用一周的安慰剂或低剂量雌激素避孕药。较新的延长月经周期的治疗方案需要连续服用活性避孕药一年，这样可以停止所有月经出血。&amp;#160;&lt;a href="#fnref:4" class="footnote-backref" role="doc-backlink">&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a>&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;/div>
- https://sauri.ca/posts/defense/ - 北雁清凉 2021-2023</description></item><item><title>推特自白（2k followers）</title><link>https://sauri.ca/posts/twitter-me/</link><pubDate>Wed, 22 Dec 2021 14:56:00 +0800</pubDate><guid>https://sauri.ca/posts/twitter-me/</guid><description>北雁清凉的文章储存库 https://sauri.ca/posts/twitter-me/ -&lt;p>其实这个推特号本来就只是我的一个私人账号，只是今年六七月份实在看不下去某位排跨女权 KOL 用对跨性别的错误信息误导公众说了几句话，然后涌入了许多认识的和不认识的人。既然这样，我就感到一种责任感，希望能做点事情鼓励下身边的跨性别朋友，让大家在这个绝望的世界中爱自己。&lt;/p>
&lt;p>也有很多人批评过我对线太狠，增加了某些极端言论的曝光度（简单来说就是 feed the troll 啦），确实我之前做过一些不理智的争论，在此也向大家道歉。在这之后我有意识地少去和人对线，多发一些对社群有帮助的，鼓励大家的话，普及一些关于女性权利和跨性别生活相关的常识。&lt;/p>
&lt;p>我一直希望我能够做一个有韧性的人，给大家带来温暖和力量。有人说我推特发言比较严肃不食人间烟火，但是接触下来或许还是个「活人」，也会偶尔讲讲 NSFW 段子发发情什么的。总之虽然我时间确实不多，学业和工作比较忙，但如果大家愿意的话，我很欢迎来我的 tg 频道或者账号找我聊天的！&lt;/p>
&lt;p>其实我不是一个比较善于保护个人信息的人。毕竟我不想把这个账号弄成一个纯公共发言的账号，还是想要和大家分享很多个人生活，那当然会有所谓「露馅」的时候。和我比较熟悉的推友大多知道我的身份证姓名、学校和我大致的生活范围，我觉得其实也不会真的影响我的日常生活。&lt;/p>
&lt;p>然后我自己的经历也比较特殊嘛。我大概初三的时候就因为某个和当时很著名的人士相关的现实事件被整个中文互联网用真实身份网暴过一遍，当时支持我的人也寥寥无几。并且这件事情一直到我上大学了仍然对我产生着影响。之前消沉过一段时间，但现在就释然很多，反而增加了对很多事情的抗性。&lt;/p>
&lt;p>如果有人不小心发现了我的个人信息，并且来找我私聊的话，我也不介意透露我线下的个人生活、历史以及我的想法啦。所以也根本不必要公开地威胁我要对我搞一些「动作」——这份自白也并不是给这些人看的，而是给一直支持陪伴着我的推友（和 Telegram 上的朋友们）。&lt;strong>你们组成了我的另一个现实世界，赋予我生命以意义。谢谢你们。&lt;/strong>&lt;/p>
- https://sauri.ca/posts/twitter-me/ - 北雁清凉 2021-2023</description></item><item><title>跨性别女生能不能羡慕来月经？</title><link>https://sauri.ca/posts/period/</link><pubDate>Mon, 13 Dec 2021 06:56:00 -0400</pubDate><guid>https://sauri.ca/posts/period/</guid><description>北雁清凉的文章储存库 https://sauri.ca/posts/period/ -&lt;h1 id="1-关于顺性别女生的月经厌恶">1. 关于顺性别女生的月经厌恶&lt;/h1>
&lt;p>社会对经期女性的关怀不足（比如现在的这种工作环境）加剧了原有的生理性的痛苦，并且把生理性的痛苦和社会性的女性地位捆绑了起来，月经厌恶不仅是生理性的也可能是社会性的。&lt;/p>
&lt;p>首先，月经对于顺性别女性的即使是生理上的痛苦很大程度上是父权制的工作/生活环境造成的，身体的感受被社会规训。&lt;/p>
&lt;p>其次，月经本身不仅仅是 suffering（而且很多人的 suffering 是可以通过现代医学手段去缓解和解决的），而也是机体自我更新，包括情绪的 catharsis、造血的更新的过程。总之（顺性别）女性对月经的厌恶有一部分我觉得或许是被社会规训的一种自我嫌恶，是被灌输了女生不如男生的社会意识导致的。&lt;/p>
&lt;p>当然是社会性的并不代表就不可以厌恶，我觉得对自己的身体持有任何情绪很大程度上都是正当的。&lt;/p>
&lt;h1 id="2-关于跨性别女生对月经的渴望以及如何关怀">2. 关于跨性别女生对月经的渴望，以及如何关怀&lt;/h1>
&lt;p>对 mtf 来说，自己心里面渴望有月经没什么错，但是请不要在目前正在遭受月经困扰的那部分 ftm 兄弟和顺性别女生面前这样说，这个是社会规范的要求，大家应该互相尊重对身体的不同理解和选择。&lt;/p>
&lt;p>不应该高高在上地去指责，去 disqualify 那些说自己想有月经的 mtf。要好言相劝：其实我们可以没有月经，不被生理那些东西束缚住，也能做自己，其实我们有时候也可以和顺性别社会互相理解，那多好。&lt;/p>
&lt;p>我不希望有人为此自责。厌恶月经的那部分 ftm/顺性别女生不需要为了 mtf 而自责，渴望月经的那部分 mtf 也不需要自责。很多时候是沟通问题不是观点本身的问题，人对自己的身体怀有各种微妙的情感很正常，接纳自己的不接纳也是一种接纳。&lt;/p>
&lt;p>比如，很多欧美 ftm 兄弟会有一种 “Am I transing to a bad gender?” 的感觉，尤其是在女权主义的批判比较普及之后。但其实你对社会怎么想和你对自己要做什么这两件事情不一定只有完全严丝合缝才是正确的。也有一些 queer women 为自己的女性身份自豪，实际上这两批人感觉还是慢慢就划清楚心里面的所属了。&lt;/p>
&lt;p>我也听一些跨女姐妹抱怨说自己看了一些女权主义理论之后突然觉得非常自责，觉得自己是不是恐跨了？因为明明性别和性征是可以分开的，有阴茎也可以做女性，不矛盾，但我还是想做 SRS、厌恶自己阴茎的啊？——其实这就是我自己曾经的想法。但其实接受和尊重不想改变下体的跨性别，和自己做手术不矛盾。&lt;/p>
&lt;h1 id="3-关于不同人群之间的相互尊重">3. 关于不同人群之间的相互尊重&lt;/h1>
&lt;p>作为 mtf 的我想替没有 HRT 的 ftm 来月经，替那些生理期特别难受的顺性别女生来月经。帮 ta 们承受那些 ta 们不愿承受的事情。当然会是痛苦，但这些痛苦如果能转移到我身上，或许总体的痛苦会小一些吧。&lt;/p>
&lt;p>比如一个 Turner 综合征的患者，一个不能生育的顺性别女性，说她想要来月经，想要有生育能力，你们应该不会指责她不尊重那些痛经的女性吧。是不是这还是说明，有些人的潜意识里面，有些话顺性别能说，跨性别不能说。&lt;/p>
&lt;p>我一直记得我娘拿着卫生巾跟我说我永远体验不了月经的痛苦所以我永远成为不了我想成为的样子，得不到我想被得到的对待。当然我脾气好想得通，所以我知道它不是这个逻辑。但是被社会 PUA 更深的那些别的 mtf 呢？会不会内化认可这个逻辑从而想有月经呢？&lt;/p>
&lt;p>月经痛苦从来就不是 mtf 构建共同体的原料，这么讲是在打稻草人。社会潜移默化的反跨意识先说 mtf 没有月经所以没法体验痛苦没法做女人，然后才让一些 mtf 自己也开始这样怀疑自己了。不去批判社会意识的问题，反倒指责跨性别社群（并且根本没有多少人这样想），或许是对同伴太苛刻。&lt;/p>
&lt;h1 id="4-大家谈">4. 大家谈&lt;/h1>
&lt;p>[N 说] 个体双方并不必然有矛盾。比如 childfree 群体和受不育困扰想要孩子的群体一般也很少有恨对方的。大家追求的，从更本质上来说，都是过自己想要生活选择自己命运的权利。涉及跨性别就搞得这么难看，或许还是有偏见的原因。&lt;/p>
&lt;p>[L 说] 人应该被允许矛盾的情感。mtf 希望自己来月经，但也不想那么麻烦，也不想痛经，就和 cis fem 不想来月经，但月经不来又希望快来差不多吧。我相信就算真的人类技术突破到可以移植/人造女性生殖系统的那一天，有了月经的 mtf 也会抱怨不想来的。但这一切我觉得都是合理的。&lt;/p>
&lt;p>[M 说] 只不过一些 mtf 觉得因为性别不一致所遭受的痛苦和折磨胜过痛经。人和人的悲欢不相通，得不到的总是看起来好一点。&lt;/p>
&lt;p>[F 说] 资本和父权制不能完全混为一谈，虽然波伏娃认为资本主义是父权社会的延续形式，但客观生活生产压力是存在的。其次月经确实是一种客观的生理痛苦，将其归纳进由社会规训导致的自我厌恶不能说是合适的。应该做动机分析，在这个残酷的市场机制去进行竞争，月经带来了现实存在的阻力。这种阻力不是通过话语体系的更换能够消弭的，而是客观过程，至于要说如果社会对此做出弥补，包括公司章程规定月假能够休息，也会由于市场机制变成一记 AOE 反映到全体女性身上。就如同我们在孕假的实践上。&lt;/p>
- https://sauri.ca/posts/period/ - 北雁清凉 2021-2023</description></item><item><title>或许你不用太过焦虑 HRT 的副作用：MtF HRT 常见误解指北</title><link>https://sauri.ca/posts/hrt/</link><pubDate>Tue, 16 Nov 2021 21:31:00 -0400</pubDate><guid>https://sauri.ca/posts/hrt/</guid><description>北雁清凉的文章储存库 https://sauri.ca/posts/hrt/ -&lt;p>我觉得大家或许不用过度担心这些事情。HRT 的目的就是让激素水平和它所影响的生理环境向自己认同的性别靠拢。所以我觉得蛋废了体力下降增肌困难性欲减退甚至精力不足每月周期性情绪波动等等一定程度上都属于它本来的效果，毕竟顺性别女生也经常如此。&lt;/p>
&lt;p>对于这些事情我觉得，毕竟血肉苦弱，人不是超人，所以 enjoy 就好，毕竟在现有的条件之下我们还是不能做到两种传统性别的优点全都要。针对性地去调整自己的身体，比如定期查血体检、维生素 D 按 2000IU/d 那样吃，减少抽烟喝酒，相信你的身体会比同年龄的顺性别还要健康很多。&lt;/p>
&lt;p>另外就是很多生理健康问题未必是 HRT 导致的，比如很多 MtF 都会有抑郁的症状，而常见的抗抑郁药也是有很大概率让泌乳素升高的；以及你的同龄人或许只是检查身体没有你那么勤，肝功、甲功出问题的也不少。早发现问题、针对性地解决就好了。如果活到二三十岁样样指标都正常，这样的人也挺稀有。&lt;/p>
&lt;p>然后我想反驳一些常见的迷思。比如现在好像仍然有一些 MtF 相信用药会让寿命缩短之类的，这个或许是从「泰国人妖」的谣言过来的。来源暂且不提，总之跨性别的预期寿命可能会短，但很大程度上是因为社会、心理和经济原因。这里就不用我多说了，说得难听一点其实不 HRT 我们也比顺性别容易死。&lt;/p>
&lt;p>另外就是关于对终生服药的恐惧。其实现代医学已经大批量生产了这样的人，很多慢性疾病都需要终生服药。以前这样的人不多是因为 ta 们没药吃都死了。对这件事情我一开始也很惧怕，不过如果把它当成是与喝水、吃饭一样的日常，或许会更好接受一点。毕竟吃多了蛋白质也会增加肝脏负荷嘛，吃太多也有副作用，会撑（笑）。&lt;/p>
&lt;p>虽然不是所有跨性别都有性别焦虑，也不是所有跨性别都需要 HRT，但如果你真的确定了自己的身份认同，充分了解了 HRT 这件事情，想清楚它的效果也是你所盼望的，经济条件也没有到完全不能承担的程度，那或许就不用听那些「劝退者流」的话。虽然不能一概而论，有些人的「劝退」，或许并不出于善意。&lt;/p>
&lt;p>最后想说，希望大家一定要自信。就算不是顺性别女生或许会让你遭遇许多艰难，这辈子肯定也会有很多值得去活的地方，看到顺性别看不到的风景，做到顺性别做不到的、勇敢的事情。另外，对于那些尚处在犹豫期的人，与其「劝退」，还不如好好地科普一下你所知道的 HRT 作用和注意事项，让 ta 们自己决定。&lt;/p>
&lt;p>（上面的很多思考得到了某位推友 N 的帮助，也是我们共同讨论的结果，在此致谢）&lt;/p>
&lt;h1 id="附录应该劝退hrt-吗">附录：应该「劝退」HRT 吗？&lt;/h1>
&lt;p>很多跨性别或许会对那些处在阈限期的「小朋友」们怀有一种「劝退」的心态，比如说：&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>「请不要贸然服用性激素类药物！！！」&lt;/p>
&lt;p>「请谨慎、严密地考虑自己的人生！！！」&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>然而我觉得，单纯这样说，不如告诉那些对自己的身体有困惑，希望 HRT 的朋友们，哪里有医院，有友跨的医生和咨询师，HRT 的作用和局限有哪些，必须 DIY 时怎样健康监测能把副作用和潜在健康风险降到最低，如果不 HRT 还有哪些和自己相处更舒服的替代方案，再让 ta 们自己好好考虑。如果有人来问我这些，我会乐意在自己的知识范围内好好回答的。&lt;/p>
&lt;p>另外，吃药可能会后悔，会造成不可逆的改变，难道不吃药，随着年龄的自然增长，就不会有不可逆的变化，不会有后悔的可能性了吗？&lt;/p>
&lt;p>劝人吃药和劝人不吃药，某种程度上是同样不负责任的事情。提供更多的信息，或许是更好的做法。&lt;/p>
- https://sauri.ca/posts/hrt/ - 北雁清凉 2021-2023</description></item><item><title>关于「正常」、「不正常」、跨性别「圈子」及其他</title><link>https://sauri.ca/posts/so-called-normal/</link><pubDate>Mon, 08 Nov 2021 16:43:00 -0400</pubDate><guid>https://sauri.ca/posts/so-called-normal/</guid><description>北雁清凉的文章储存库 https://sauri.ca/posts/so-called-normal/ -&lt;p>固然不应该用一个「圈子」把仅仅性别处境相同而其他都完全不相似的人聚集在一起，但其实我并不否定一个让我们互相分享信息，彼此之间也不需要有太多紧密联系，礼貌相处的跨性别「社群」（community）存在的必要性，而这正是中文世界所缺少的。&lt;/p>
&lt;p>我自己确实也不喜欢 MtF 中的有些人，比如在社交网络上不打 NSFW 预警直接发隐私部位照的，比如说话二次元风格浓郁且不知道如何尊重人的。但一方面我觉得单纯指责这些人很没有意义，因为也有一部分社会性的原因，让 MtF 更不擅长了解既有的社交规范，也有整个大风气的影响等等；另一方面，也并不是所有被主流社会认为「不正常」的事情都应该被社群先抵制了。&lt;/p>
&lt;p>跨性别给主流社会一面镜子，迫使主流社会应该去反思的事情也不少。比如我们都会认为在医生的指导下吃药最好，但如果医疗条件不足，甚至整个医疗系统本身针对跨性别就处在无知或者不友好的状态下，DIY 也应被宽容。&lt;/p>
&lt;p>又比如尽管异性恋婚姻家庭制度占主流并且预设每个人都应该这么做，但许多跨性别者也同样在探索和追求其他的亲密关系形式，比如超过 2 人亲密生活的小团体，或者非 allosexual 的生活。当然更多的也是那种类似一夫一妻（或者一对伴侣）恩恩爱爱也很好，但相处模式与异性恋常规显然也有不同。&lt;/p>
&lt;p>主流社会的婚姻家庭制度本身就是服务于主流再生产模式，服务于家庭这个经济单位的再生产（包括孩子的生产），但 LGBTQ+ 人群，本身就不在这个再生产的模式之下，所以其实就算自己的亲密关系形式被认为看上去好像是「正常」，又有什么切实的好处呢？不如说适合不同的群体的亲密关系类型就不一样。&lt;/p>
&lt;p>说了那么多，想要说明的结论是：回到&lt;a href="https://twitter.com/luolingqwq/status/1457362256539238409">原推&lt;/a>的句子，所谓「正常」「不正常」，并不是一概而论的。既然已经成为了跨性别，那么必然要面对这个社会中一部分人认为「不正常」的质疑。那么既然如此，为何不能让我们也一起来反思一下「正常」本身呢？它或许也没有那么强的约束力。&lt;/p>
&lt;p>什么是正常？除了正常的人还要有正常的社会——容许所有人自由发展的社会。甚至更激进地说，没有不正常的人，只有把人变成不正常的人社会——按照福柯的说法，社会之所以建立团结，就是因为它不断地排除一部分「不正常的人」——不给他们好的教育让他们走上歧途，或直接把他们的行为定义成病态的。&lt;/p>
&lt;p>所以当我们看到一个「不正常的人」，背后就应该反思社会的问题。&lt;/p>
&lt;p>当然也不必那么沉闷，接受自己「不正常」也挺好的。我读哲学，我家人说我「不正常」；我跨性别，我家人也说我「不正常」；我对性与亲密关系的态度如此放肆，当然是个「不正常」的变态。不过我现在觉得当个「不正常的人」，也挺好。&lt;/p>
- https://sauri.ca/posts/so-called-normal/ - 北雁清凉 2021-2023</description></item><item><title>关于支持和陪伴的小事 2：觉察朋友的情绪问题</title><link>https://sauri.ca/posts/be-supportive/</link><pubDate>Mon, 18 Oct 2021 01:04:00 -0400</pubDate><guid>https://sauri.ca/posts/be-supportive/</guid><description>北雁清凉的文章储存库 https://sauri.ca/posts/be-supportive/ -&lt;p>讲一些关于支持和陪伴的经历。可能中途有些致郁，但希望大家可以从中看到一些温暖的地方：即使这样，我们还是度过了这些困难，活着出现在你眼前了。我觉得这些陪伴的经历，也是我现在愿意去做一些事情，处理一些朋友的情绪问题的原因。或许也是我养成了现在这样性格的原因。&lt;/p>
&lt;ol>
&lt;li>
&lt;p>你体会过这个感觉吗。你理智上当然知道被朋友带出来应该开心，不应该辜负朋友的期待。你也表现得挺开心的，虽然脑子已经不转了，但是还能回答一些朋友的话。但是你永远不知道为什么你看到那边商场里的一个围栏，你的第一反应是，这是个「可跳的」东西，世界好绝望，我好想跳下去。这种感觉真的很痛苦。&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>我都不敢说，我现在在我的朋友面前，能有这种察觉力。前两天，我的一个很好的朋友，也是抑郁患者，突然开始骂我。骂我蠢，我这么自居聪明的人，当然一下就被惹怒。我一开始对骂，后来突然发现不对劲。连打了三个电话过去不接，第四个接了，接通视频之后发现手里就是水果刀。我一下就哭了。&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>我就想问问，到底有多少人，能对自己的朋友有这种察觉力？到底有多少人，身边可以有这样亲密的朋友？没有这种察觉，我们凭什么觉得自己能照顾好自己朋友的情绪？我们凭什么不在尽我们最大的努力的同时，去寻找更专业的帮助？更何况，面对一个悲伤的深渊，再完美的支持者也是会耗竭的。你体会过耗竭吗？&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>耗竭最可怕的不是你的精神状况、你的体力和智慧不够。作为支持者的耗竭，在我身上体会最明显的，就是我绝望地发现我们之间是跷跷板：我拉她上来，我就下去；她拉我上来，她又下去。如此周而复始的生活，想在这里看到希望，到底有多难？我讲这些不是反对陪伴而恰恰是要强调它的重要性：它是需要去学的。&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;/ol>
- https://sauri.ca/posts/be-supportive/ - 北雁清凉 2021-2023</description></item></channel></rss>