<?xml-stylesheet href="/rss.xsl" type="text/xsl"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>北雁清凉的文章储存库</title><link>https://sauri.ca/</link><description>Recent content on 北雁清凉的文章储存库</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-cn</language><copyright>北雁清凉 2021-2023</copyright><lastBuildDate>Sun, 23 Apr 2023 11:31:00 -0400</lastBuildDate><atom:link href="https://sauri.ca/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>跨性别调研研究方法入门｜转载</title><link>https://sauri.ca/posts/research-method/</link><pubDate>Sat, 07 May 2022 12:00:00 -0400</pubDate><guid>https://sauri.ca/posts/research-method/</guid><description>北雁清凉的文章储存库 https://sauri.ca/posts/research-method/ -&lt;ul>
&lt;li>
&lt;p>本文作者：&lt;a href="../../about/friends/#%E8%B7%A8%E6%80%A7%E5%88%AB%E7%9B%B8%E5%85%B3-bot">QQ 平台 「跨性别相关 bot」（QQ：2776456754，备用机 QQ：970611264）&lt;/a>，点击链接可查看详细作者介绍&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>转载请遵从知识共享许可协议 CC BY-SA-NC 4.0，注意与本站的协议相比有附加条款&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>通过长期的实践，性学研究已经具有成熟的方法，并获得了大量有价值的成果。性学研究，尤其性和性别多元的（LGBTQIA+）者的调研研究，相较于普通研究需要更谨慎的取样思路。在编写问卷时，应对性和性别多元者采取性、性别、亲密关系友善的措辞，坚持文化响应性和创伤知情原则，以避免在受访填写问卷的过程中触发（trigger）创伤，造成二次伤害。&lt;/p>
&lt;p>在 bot 过去接到的问卷投稿中，有一些问卷可能缺乏正确的调研方法与措辞编辑思路。为了各位伙伴能够更好地通过问卷调研的方法深入了解所研究的人群（跨性别者/跨儿），也为了 bot 以后不需要每次接到问卷投稿都地铁老人手机，以下是 bot 整理的调研研究方法入门指北，希望有助于读者设计自己的研究，并对已有研究的质量进行评估。&lt;/p>
&lt;h1 id="合适的标题">合适的标题&lt;/h1>
&lt;p>标题应该尽量清楚地和准确地概括问题的领域、调查对象。若这一份量表只想调查厕所问题或就医现状，则量表不应该起名为 「生存状况调查」，而是应该就事论事。若这一份量表只想调查一部分跨性别者，如只调查跨男或已经激素治疗的跨性别者，则量表标题应该指出调查对象。&lt;/p>
&lt;h1 id="sogie-收集的方法和目的">SOGIE 收集的方法和目的&lt;/h1>
&lt;p>需要调查 SOGIE（性倾向、性别认同及性别表达）时，类别和术语的定义是重要的。更合理的 SOGIE 表述可以让调查对象（跨性别者）不至于第一页就气得退出问卷。作者作为投稿平台，每次打开一个第一页写着 「生理性别」的投稿问卷一审核就会想直接拒绝发稿。&lt;/p>
&lt;p>如果采取访谈的方式，应该询问所访谈的跨性别者偏好的人称、姓名，并尽量避免访谈到其不愿意谈论的话题。尤其是不要把全体受访都默认为跨性别女性，也尽量开阔研究思路不要只盯着跨性别女性。&lt;/p>
&lt;p>一份好的问卷应当在涉及到的问题中包含这些定义。同时，如果问卷调研预期后面向不熟悉 SOGIE 术语的受访者，那么应当在正确通用的定义的旁边用简明直白的语言说明其含义。当想要调查一个和自己并不相同的社群的跨性别时，强烈建议和当地 LGBTQIA+ 社区较有实务经验的人物进行对话，并以符合社区文化和语言规范的方式翻译 SOGIE 术语。&lt;/p>
&lt;p>如，如果你想调查到一部分低学历跨性别生存状况，那么应当在使用「指派性别」这个用词的同时在旁边加注「指出生时被医生等人根据生殖器外观而写在文书上的性别」/「出生时被登记的性别」，甚至可以考虑对可读性、通俗易懂的语言进行优先以替代过于专业或学术性的词汇，并适当使用注释例如 「俗称生理性别」。&lt;/p>
&lt;p>另外，性与性别多元人群可能在亲密关系上有不同的见解，亦可能在婚姻关系上受到法律阻碍。因此，对于性与性别多元人群亲密关系的提问，应尽量细致友善。比如，一般情况下调查顺性别异性恋者婚姻情况就足以描述人群特征，但这并不一定适合性与性别多元人群。&lt;/p>
&lt;h2 id="通用的-lgbtqia-医疗团队术语表">通用的 LGBTQIA+ 医疗团队术语表&lt;/h2>
&lt;table>
&lt;thead>
&lt;tr>
&lt;th>术语&lt;/th>
&lt;th>含义&lt;/th>
&lt;/tr>
&lt;/thead>
&lt;tbody>
&lt;tr>
&lt;td>无性别者（Agender）&lt;/td>
&lt;td>指不用性别来定义自己，或不认同于任何一个特定的性别身份的人。&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>无性恋者（Asexual）&lt;/td>
&lt;td>指基本不会感受到性吸引力或对性行为基本没有欲望的人。&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>指派性别为女性（Assigned female at birth, AFAB）&lt;/td>
&lt;td>通常指基于其生殖器的特征而在出生时被指派为女性的人。&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>指派性别为男性（Assigned male at birth, AMAB）&lt;/td>
&lt;td>通常指基于其生殖器的特征而在出生时被指派为男性的人。&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>性别二元结构（Binary gender construct）&lt;/td>
&lt;td>指一种只承认两种互斥的性别认同（男性和女性）的社会结构。历史上大多数文化对性别的理解都是基于这种二元结构的。&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>双性恋者（Bisexual）&lt;/td>
&lt;td>狭义上，指既被男性吸引也被女性吸引的人。广义上指会被两种及以上性别吸引的人。&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>非单一取向（Non-monosexual）&lt;/td>
&lt;td>由 「双性恋」衍生出的一个术语；用于打破 「双性恋」一词的性别二元结构，指所有被不止一种性别认同（不限于男女二元）的人吸引的人。&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>多元取向者（Bi+）&lt;/td>
&lt;td>由 「双性恋」衍生出的一个术语；用于打破 「双性恋」一词的性别二元结构，指所有被不止一种性别认同（不限于男女二元）的人所吸引的人在内。 在国内，亦可翻译作双/泛性恋。&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>泛性恋者（Pansexual）&lt;/td>
&lt;td>指所有性别认同的人都能对其产生吸引的人。&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>顺性别者（Cisgender）&lt;/td>
&lt;td>指性别认同与指派性别相同的人。例如，一个人出生时被指派为女性，其性别认同也为女性。&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>男同性恋者（Gay）&lt;/td>
&lt;td>指性别认同为男性且主要被男性所吸引的人。（英文语境下，Gay 一词在历史上被用作指代一切非异性恋者的伞状术语。）&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>女同性恋者（Lesbian）&lt;/td>
&lt;td>指性别认同为女性且主要被女性所吸引的人。&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>社会性别（Gender）&lt;/td>
&lt;td>个体基于其指派性别被分配的角色、特质和责任，是一种社会建构而不是生理上的固有属性。这些被分配的角色特点植根于特定文化，在不同文化群体间可能存在很多差异。&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>性别确认（Gender affirmation）&lt;/td>
&lt;td>任何使自己的性别表达、社会认知（social perception）和容貌外观与自己的性别认同更为一致的过程。&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>性别过渡（Transition）&lt;/td>
&lt;td>亦为任何使自己的性别表达、社会认知（social perception）和容貌外观与自己的性别认同更为一致的过程。&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>性别表达（Gender expression）&lt;/td>
&lt;td>指一个人外在地表达自己性别的方式，包括举止、着装风格、行为和可修饰的容貌外观等。&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>性别认同（Gender identity）&lt;/td>
&lt;td>指一个人内在地对自己的性别的理解。一个人的性别认同不一定与其生理性别或性别表达相一致。&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>非常规性别（Gender nonconforming）&lt;/td>
&lt;td>一般指性别表达不符合社会规范的人&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>性别酷儿（Genderqueer）&lt;/td>
&lt;td>与非二元性别相似，是一个伞状术语，指既不完全认同自己为男性，也不完全认同自己为女性的人。&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>间性人（Intersex）&lt;/td>
&lt;td>指染色体既不是 XX 也不是 XY，或性器官模糊，或性器官与染色体的构成不一致的人。&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>非二元性别（Non-binary）&lt;/td>
&lt;td>指一个人不完全认同自己是男性，也不完全认同自己为女性。是一个伞状术语，包括一系列不同的性别认同。&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>酷儿（Queer）&lt;/td>
&lt;td>伞状术语，指所有非异性恋的人。该术语曾被男同性恋、女同性恋、双性恋和酷儿（LGBQ）及跨性别和非二元社群以外的人用作贬义词；如今仍有许多性少数社群内的成员认为该词带有贬义色彩。对于性少数社群内的其他成员， 「酷儿」一词具有赋能的意味，能够引发对二元性别建构以外的性倾向的讨论。&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>生理性别（Sex）/生理性别特征（sexual characteristics）&lt;/td>
&lt;td>社会所建构的一种基于染色体构成和生殖器外观将人们进行分类的方式。人的原生性别即出生时被指派的性别。尽管生理性别常被认为是二元的，但实际上生理性别有非常多的可能性。但目前来说，在一些医疗文本中，生理性别（Sex）亦指代一种典型的（typical）解剖学特征名单。&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>性倾向（Sexual Orientation）&lt;/td>
&lt;td>用于描述一个人的性吸引（sexual attraction）、性身份和性行为。&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>跨性别者（Transgender）&lt;/td>
&lt;td>指性别认同与指派性别不同的人。跨性别者的性别认同可能为二元的，也可能为非二元的。 目前也有观点认为，性别认同与指派性别与性别表达只要不是三者相同都属于广义跨性别者。跨性别者可能会采取医疗和手术的手段，使身体特征与其性别认同相一致，也可能不采取。&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>跨性别男性（Transgender man）&lt;/td>
&lt;td>指出生时被指派为女性且性别认同为男性的人。&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>男性（Man）&lt;/td>
&lt;td>指性别认同为男性的人，不论其出生时的指派性别为何。&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>女性（Woman）&lt;/td>
&lt;td>指性别认同为女性的人，不论其出生时的指派性别。&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>跨性别女性（Transgender women）&lt;/td>
&lt;td>指出生时被指派为男性且性别认同为女性的人。&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>男性化跨儿/跨男性化（Transmasculine）&lt;/td>
&lt;td>指出生时被指派为女性，且性别认同为男性或偏男性化的人。&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>女性化跨儿/跨女性化（Transfeminine）&lt;/td>
&lt;td>指出生时被指派为男性，且性别认同为女性或偏女性化的人。&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>Ta/Ta 们（They/Them/Their）&lt;/td>
&lt;td>对具有非二元或非常规性别认同人群的性别中立称呼。&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;/tbody>
&lt;/table>
&lt;h1 id="抽样">抽样&lt;/h1>
&lt;p>大多数性学研究都会涉及抽样问题。&lt;/p>
&lt;p>抽样首先需要确定总体，总体指的是将要研究的人群，如 「中国的全体跨性别者」、 「bot 的全体好友」等等。&lt;/p>
&lt;p>当抽样总体过大时，通常由于资源有限，无法做到总体中的所有个体进行研究。因此需要从总体中抽取一部分进行研究，称为样本，利用对样本的研究结果来推断总体的情况。 常用的抽样方式是随机抽样，使用这种方法时每个个体被抽取的概率理论上是相等的。根据概率统计，对随机抽取的样本进行研究，所得结果可以很好的代表总体的情况。&lt;/p>
&lt;p>但是问题在于，很多研究实际抽取的并不是随机样本。研究者应当有意识的采用和改善随机抽样方法，除非能够认定抽样偏差对你所研究的问题不会造成影响。&lt;/p>
&lt;p>例如，最常见的网络问卷抽样方法往往会抽取到更有条件上网的生存状况较好的跨性别者，无法反映跨性别全体的生存状况。另一种常见的辅助形式为滚雪球法，即由一个调查对象推荐给其他调查对象填写，填写数量就会像滚雪球一样逐渐变多。然而，当下在跨性别社群中跨性别女性、跨性别男性、性别酷儿、跨盟友往往各自为政，由跨性别男性开始的滚雪球法很可能最终收集到的多数数据也是跨性别男性。&lt;/p>
&lt;p>人类的性活动本身具有私密性，很多人并不希望与他人交流性问题。更何况跨性别身份这样复杂的话题，有些人可能不希望被人知道自己是跨性别，有些人可能不希望填写问卷时想到自己的跨性别身份。因此，抽样时也要考虑填写意愿（应答率）等因素。假如一份「对跨性别的社会看法」的问卷投稿在跨性别相关 bot 上，它是否能收集到真实的数据呢？即使是一份更普通地发放给公众平台的问卷，往往也只有对 LGBTQIA+ 公益感兴趣的人或者性/别多元者本身会填写。在这两种情况下，收集到的数据可能都会过于乐观。制作和宣发问卷的过程应该避免只有大学生、收入高者、性多元群体本身、关心公益者积极参与其中。这会造成对总体的估计产生偏差。总的来说，要根据问卷研究的具体问题来考量，主旨还是保证抽样的参与者符合人群定义，避免出现太大误差。&lt;/p>
&lt;h1 id="伦理">伦理&lt;/h1>
&lt;p>所有的研究都需要遵循伦理规范，性学研究尤其是跨性别相关研究因其本身的敏感性，在伦理方面需要格外的重视。&lt;/p>
&lt;p>最基本的研究伦理是知情同意和避免伤害。 根据知情同意原则，研究的潜在参与者有权了解研究的目的、方法和参与者要做的事， 他们可以拒绝参与研究。在这一过程中，研究者有义务帮助潜在参与者准确了解研究相关的 信息，且不能强迫或欺骗他人参与研究。&lt;/p>
&lt;p>避免伤害是指将研究对参与者身体和心理造成的影响降至最低。例如，回答 「是否经历过性侵犯」之类的问题可能使参与者感到不适；调查资料如果泄露可能给参与者的生活带来负面影响。研究者应当通过妥善的研究设计尽量避免这些伤害，并允许参与者随时退出研究。 在问卷设计过程，可考虑在问卷首页和中转页面添加预警信息（trigger warning）。最好设想好填写这部分内容时感到不适应当如何求助，并写在预警信息里。&lt;/p>
&lt;p>在跨性别研究当中，研究者最好能说明研究结果会在什么渠道公布以及对社群有什么价值，以便让社群伙伴知道这不是在浪费ta们的努力消费社群消费跨性别概念。&lt;/p>
&lt;h2 id="一个较为优秀的问卷伦理首页样本">一个较为优秀的问卷伦理首页样本&lt;/h2>
&lt;p>以下引用自 &lt;a href="https://www.wjx.cn/vm/PwRfj7b.aspx">中国医科大学附属第一医院《性少数群体在公共场所对于卫生间的选择及其心理变化调查》&lt;/a>，版权属原作者。&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>&lt;strong>三、研究方法和程序&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>如您符合本研究受试者条件，接受并签署知情同意书，且自愿参加此项观察性研究，那么感谢您的配合。&lt;/p>
&lt;p>本研究的调查对象为性少数群体：&lt;/p>
&lt;p>性少数群体：在性倾向、性别认同、性身份或性行为等方面上与社会上大多数人不同的群体，也就是媒体中常说的LGBT+群体，主要指性倾向非异性恋的群体、跨性别群体、非二元性别群体等。&lt;/p>
&lt;p>本研究的入选标准和排除标准如下：&lt;/p>
&lt;p>1、入选标准：&lt;/p>
&lt;p>① 符合性少数群体（LGBT+）的人群范围；② 具有一定文化水平，能够自行阅读和填写问卷的成年人；③ 既往和现在无精神疾病和意识障碍；④ 对本研究方案知情，同意参加研究并自愿签署知情同意书者。&lt;/p>
&lt;p>2、排除标准：&lt;/p>
&lt;p>① 神志不清或意识障碍；② 不愿配合或无法联系；③ 未满十八周岁；④ 已做过性别置换手术或下体手术。&lt;/p>
&lt;p>3、调查内容及处理方法：&lt;/p>
&lt;p>① 使用预先设计好的调查问卷，培训调查员，采用纸质问卷与电子问卷相结合的方式进行发放，由目标人群自行填写，并由调查员统一收回，检查后剔除无效问卷。&lt;/p>
&lt;p>② 内容包括：&lt;/p>
&lt;p>人口学调查：包括年龄、出生性别、性别认同、性倾向、文化程度、婚姻状况等。&lt;/p>
&lt;p>如厕问题调查：卫生间的选择、不愉快的经历、如厕时的行为，以及如厕过程中的心理压力状况、对无性别卫生间的认知态度。&lt;/p>
&lt;p>由于问卷属于匿名填写，故按照调查者的意愿，自愿留下联系方式，以便后期从调查对象中抽取3％进行回访。&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>四、研究中需要您哪些方面的配合&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>本次调查可能会占用您 20 分钟左右的时间，且答案无对错之分，您的第一印象通常是最为准确的。您所给出的答案只提供科学数据分析，不会用于商业用途。请您在独立安静不受打扰的空间，根据您的实际情况独立完成。感谢您的包容和谅解。&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>五、参加研究可能的风险、不适及处理方法&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>本研究是非干预、观察性研究，因此您参加研究后不会影响您的日常生活以及身体健康；所有调查问卷均为匿名或假名填写，所以参加此项研究不会给您带来任何风险。&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>六、参加研究可能的受益与补偿&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>1）研究对受试者本人的受益&lt;/p>
&lt;p>您可能不会从本研究中直接获益。&lt;/p>
&lt;p>2）研究对社会群体的受益&lt;/p>
&lt;p>通过将研究结论呈现给社会各界，以期提升性少数群体议题的能见度，切实改善中国性少数群体的生存质量、健康状况以及被包容程度，并为建议城市规划化管理部门增设无性别卫生间提供数据支持，为性少数群体提供舒适、安全的如厕环境；同时也可以缓解公共场所的女卫生间不够的压力。&lt;/p>
&lt;p>3）补偿&lt;/p>
&lt;p>无&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>七、自愿参加/退出研究&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>参加本研究以自愿为原则。您可以拒绝参加或随时退出研究，您不会因此而受到歧视、不公正对待或报复，您的医疗待遇与权益不会受到任何影响。&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>八、个人信息的保密&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>在研究期间收集到的所有信息都将是保密的，并由研究者保管。研究人员、伦理委员会成员及相关管理部门在法律允许的范围内，有权审阅您的信息记录。在任何有关本项目的研究报告和出版物中，您的个人信息不会被独立公开。&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>九、联系方式（略）&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>同 意 声 明&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>1．我已认真阅读了上述有关本研究的介绍，而且有机会就此研究与调查员讨论并提出问题。我提出的所有问题都得到了满意的答复。&lt;/p>
&lt;p>2．我知道参加研究是自愿的，我确认已有充足的时间对此进行考虑，而且明白：&lt;/p>
&lt;p>1）我已了解该项调查研究的目的和方法；&lt;/p>
&lt;p>2）我所填问卷信息被严格保密，并授权研究人员可以翻阅这些资料；&lt;/p>
&lt;p>3）我可以随时向调查员咨询更多的信息；&lt;/p>
&lt;p>4）我可以随时退出研究，而不受到歧视和报复，医疗待遇与权益不会受到影响；&lt;/p>
&lt;p>最后，我决定同意参加本项研究，并愿意按研究方案要求，与调查员配合完成本研究。&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;h1 id="性学研究技术">性学研究技术&lt;/h1>
&lt;p>除问卷外，另有其他的调查方式包括面对面访谈、电话访谈。访谈不能漫无目的的进行，它需要一定的问题和提纲，而问卷就可以作为访谈的提纲，因此，实际调查中访谈与问卷是能够结合起来的。&lt;/p>
&lt;p>在私密环境下，问卷填写者会更坦诚的报告某些不被社会道德接受的行为。而面对面的访谈可以促使被访者更加认真的回答相关问题，且有经验的访谈者能够在访谈中与被访者建立良好的信任和互动关系，从而获得更多的信息。因此，选择哪种调查方式需要考虑研究的实际情况。&lt;/p>
&lt;p>在问卷结束后，亦可通过回访的方式深入调研。可以添加「为方便我们联系到您，若您愿意，请留下您的联系方式（邮箱/微信/QQ/微博）」等题目。若为匿名问卷，需要向受访者保证所有个人信息都仅用于调查研究，不会泄露。&lt;/p>
&lt;h1 id="问题设计">问题设计&lt;/h1>
&lt;p>问题设计的好坏是决定访谈和问卷调查的核心因素，在设计时应当注意以下方面：&lt;/p>
&lt;ol>
&lt;li>
&lt;p>问题要清楚：问题中不应有含糊的、可能引起误解的描述。例如，询问 「你是否在性别过渡前发生性行为」时，需要明确这里的 「性行为」是仅指阴道插入/纳入式性交，还是有更广泛的含义。否则， 受访者不同的理解就会影响答案的准确性。更贴近跨性别者的例子是：在涉及到gender dysphoria（可译作性别不安、性别烦躁）的量表当中，应避免对其的错误翻译 「性别焦虑」。可以参考「症状网络」的文献导读&lt;a href="https://mp.weixin.qq.com/s/Aqvjvvdec1C_hesqhEThzA">《什么是「烦躁」？Dysphoria 和焦虑抑郁有什么区别？》&lt;/a> ：Dysphoria 和焦虑的概念非常接近，常常难以区分，但 dysphoria 指代令人不愉快的反应的总称，意味更丰富更长期。如果在问卷中使用 「性别焦虑」这一翻译，可能会使得受试者混淆 gender dysphoria（性别烦躁）和 major anxiety（广泛焦虑），从而在回答时产生误解。&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>避免多重问题：研究者设计一个问题的初衷可能是想得到单一的答案，但如果一个问题实际上包含了多重的内容。例如， 「你是否同意这一观点：目前大学生受到的性教育严重不足，故应当在大学更多开设性教育课程」，一些受访者可能认同大学生性知识不足，但他们认为解决的方式应当是加强中小学性教育，于是对这个问题，他就很难回答是或者否。&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>受访者应有回答的能力：应当判断受访者是否能对问题给出可信的答案。例如，向小学生提问 「你是否喜欢部门应酬」，获得的答案便很可能来自想象而非实际经历。在跨性别者身上，不同的医疗阶段可能会影响回答的能力。&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>避免使用有偏向性的问题和词语。在问题中有偏向性的词语会诱导受访者做出某一方向的答案。「手淫」和 「自慰」， 「肛交」和「鸡奸」等词语的使用，可能使受访者猜测研究者的感情倾向，从而做出迎合研究者的回答。&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>使用合适的问题形式。开放式问题需要受访者给出一个答案，例如 「你认为我国的性教育有哪些不足」。而封闭式问题要求受访者在提供的答案中选择一项或几项。可有多种多样的方式，如选 是/否/无所谓; 如列举可能情况，并提供开放式作答空间；如选择满意程度。但需注意的是，一些封闭式问题最好给出「不适用」的选项。若出一道「你的子女如何看待你的跨性别身份？ 」的题目，没有子女的跨性别者可能就无法回答，只能填写「不适用」。在相关的问题之间，还可以建立逻辑关联。另外，对于封闭式问题的选项列举也可能会影响问卷回收的结果。&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>注意控制问卷的长度。尤其是问卷中应该控制开放式问题的个数，以减少问卷的回答成本，这样才能收集到更多回复。&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>精心修改、在访谈提纲或调查问卷编制完成后，还需要精心的修改。邀请你的朋友接受访谈或填写问卷，会非常有助于发现其中的问题。有可能的话还应当进行预调查。&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;p>需要注意的是，对于需要回忆的问题，受访者的答案有可能出现偏差。另外，受访者在回答问题时可能会有意隐瞒自己的某些行为，高报或低报某些行为的频率。&lt;/p>
&lt;p>措辞应尽量严整细致，符合学术性和专业性的同时保证性别友善。比如，在一个问卷中想要调查使用激素的情况，「性别肯定激素疗法（GAHT）」、「激素替代治疗（HRT）」、「吃糖」这几种措辞就可能会带来不同的调查结果，甚至对受访者产生不同的影响：可能有一部分人看不懂「性别肯定激素疗法」的意思从而放弃填写，可能有一部分人认为「激素替代治疗」是保守的措辞而放弃填写，可能有一部分人认为「吃糖」的用词暗示了问卷作者的专业性较差。&lt;/p>
&lt;h1 id="抽样方法与误差">抽样方法与误差&lt;/h1>
&lt;p>对于调查结果，利用统计学方法，寻找数据中的平均值、中位值、计算频次、频数、标准差，对差异进行显著性检验，检验变量之间的相关关系等，可以更加深入的挖掘数据中蕴藏的信息。这些都可以在计算机上利用统计软件方便的进行。 尽管如此，使用软件分析问卷前仍然需要有基础的统计学知识。例如，如果你的问卷的样本量只有 3，或者数据 p 值非常大，那么得出的统计数据很可能没有任何价值。&lt;/p>
&lt;h1 id="宣发监测数据质量和发放方式">宣发、监测数据质量和发放方式&lt;/h1>
&lt;p>目前绝大多数网络调研平台可在后台监测问卷的发放方式。假如平台显示的问卷的发放方式大大出乎调查者的意料，那么应该及时调整发放思维。&lt;/p>
&lt;p>监测数据质量有多个需要注意的环节，一是要检验数据是否被真实填写。可在问卷中添加答题注意力测试题，例如：「这道题请您选择非常不同意」「这道题请您填写『洁白』」。二是考虑好如何筛选填写问卷的人是不是想要研究的跨性别对象，可通过问卷设计来做到这一点。&lt;/p>
&lt;p>在网络问卷调研当中，不可避免地只收集到经济、文化、就业生存水平较好的受访者。如果你的问卷调查内容与生存条件成显著相关或非常希望能调查到生存条件差的跨性别者，可以考虑其他的问卷发放方式。&lt;/p>
&lt;p>如果想要性少数组织帮忙合作转发，尽量避免以 「帮转」的形式白嫖，而是最好提出合作，有条件地提供经济补偿，没条件的提供长程致谢。并且要注意这些组织的受众。&lt;/p>
&lt;h1 id="合理引用成型量表">合理引用成型量表&lt;/h1>
&lt;p>跨性别研究中的许多议题并不需要自己亲手编写量表。引用已经被验证具有高信度与效度，并经过充分临床实践找到其填写中需要注意的事项。并且在计算机分析软件中，往往也有充分的工具可以运用。 如北同文化 2021 年跨性别生存状况调研中，在评估性别烦躁程度时，就引用了已经成型的量表，即性别烦躁量表 UGDS-GS；在评估精神状况时，亦引用了很多广受校验的心理量表。&lt;/p>
&lt;p>信度是指测验结果的稳定性或可靠性，即某一测验在多次施测后所得到的分数的稳定、一致程度。它既包括在时间上的一致性（即一个人今天和明天填写的一致程度），也包括内容和不同评分者之间的一致性（两个同样情况的填写者应该填写出类似的答案）。 效度是指测量的正确性，即一个测验能够测量出其所要测量的东西的程度。效度考虑的问题是:测验测量什么?测验对测量目标的测量精确性和真实性有多大? 效度和信度并不一定一致。比如，如果想要测试一个人的智商，那么就不能用体重秤去测量。这样得到的结果信度是非常高的，但效度基本为 0。&lt;/p>
&lt;p>但需注意的是，一些成型的问卷有其适合的诊疗环境，并不一定适合你的调研方式。例如，青少年自杀意念量表(SIQ)、自杀态度问卷量表(QSA)要求在临床医生的严格监控和指导下填写，以减少对填写者的伤害。如果你在网络问卷里不加措施地插入 SIQ 或 QSA 量表，可能就会对你的问卷读者造成伤害。大部分量表还有年龄限制，例如主要适用于成年人的情绪评估量表 PHQ-9 在 12 岁以下群体中的可信度可能就会大打折扣。&lt;/p>
&lt;h1 id="分析问卷结果">分析问卷结果&lt;/h1>
&lt;p>分析问卷时，应当意识到所调查的结果不一定反应了真实情况，尤其是对统计学方法的误差和社会结构对问卷结果的影响了然于胸，这样才能不睁着眼睛说瞎话。当收集到出乎预料的结果时，这里的偏差可能来自于你的常识有误，或者你问卷的统计学工具有误，或此误差反应了一种社会上的结构性问题（如性别二元结构、性羞耻等）。跨性别者调研是关于跨性别生存状况的调研，也是对背后社会性别结构的一瞥，分析问卷时应当重视这背后反映出的社会结构，以避免对分析产生误差。&lt;/p>
&lt;p>例如，一份网络调研显示，某地区跨性别男性自我汇报有更低的 HPV（人乳头瘤病毒）检出率。然而这份数据并不可以表象地去看而轻率得出 「跨性别男性 HPV 患病率低于其他人群」的结论，因为从 「HPV 携带 - HPV 发病 - HPV 检出 - 有意愿填写问卷」的整个过程当中，有多种因素会影响你的结果：可能你收集到了阶层较高的有更好的安全性行为水平的一部分跨性别男性，可能你收集到的跨性别男性对 HPV 的认知远远小于其他人群根本不知道去筛查，可能所在地区的医疗序列会在 HPV 筛查过程触发跨性别男性的性别烦躁不安，可能本调研中的跨性别男性更羞耻于谈论其性传染病状况，可能本调研中的跨性别男性大多处于特定的不容易感染 HPV 的医疗阶段。考虑到这些因素的影响，应当在调研过程注意如何排除影响，比如多多提供 「我未检查」 「我不了解」 「我不愿意谈论」这样的其他选项，或者在意识到问卷结果问题后进行抽样随访。&lt;/p>
- https://sauri.ca/posts/research-method/ - 北雁清凉 2021-2023</description></item><item><title>跨性别者会得到木星的祝福：驳反跨偏见四条</title><link>https://sauri.ca/posts/defense/</link><pubDate>Fri, 06 May 2022 16:03:00 -0400</pubDate><guid>https://sauri.ca/posts/defense/</guid><description>北雁清凉的文章储存库 https://sauri.ca/posts/defense/ -&lt;p>是的。我又被一些人赛博霸凌了。用来霸凌我的话，有一些不仅仅旨在让我个人感到不适，而且在让整个跨女乃至跨性别群体感到不适。我虽然脾气好，但也想以我的方式回应一下——因为，我希望从即使是网络骂战甚至单方面的赛博霸凌中，找点「真问题」出来，为社群赋予力量。&lt;/p>
&lt;h1 id="1-跨女永远无法享受女性高潮">1. 「跨女永远无法享受女性高潮」？&lt;/h1>
&lt;p>—— 现代医学很神奇的，包括我在内的很多跨女都体验到了激素/手术之后快感机制的变化。&lt;/p>
&lt;h1 id="2-跨女永远无法得到掌握生死的能力">2. 「跨女永远无法得到掌握生死的能力」？&lt;/h1>
&lt;p>—— 我曾经也为生育能力自卑过，不过我可以生产知识，生产文字和代码。某种意义上，甚至思想的延续才是真正的繁衍吧。这是人之为人真正所受到的祝福，在这一点上，我们是平等的。&lt;/p>
&lt;p>转载眠洲学姐的文字：「你知道重瓣樱吗？抛弃了繁殖欲的生命都好有趣。我特别喜欢那种花，就是因为它在我还一无所知的时候就告诉我，不是所有生命都活在繁殖的诅咒里。」&lt;/p>
&lt;h1 id="3-跨女无法享受顺女的长寿还会被跨性别这件事损阳寿">3. 「跨女无法享受顺女的长寿，还会被跨性别这件事损阳寿」？&lt;/h1>
&lt;blockquote>
&lt;p>关于 HRT 会不会影响寿命：跨性别群体的平均预期寿命较低主要是因为歧视而造成的社会经济状况问题，目前没有 HRT 会影响寿命的依据。另可参见&lt;a href="../hrt/">《或许你不用太过焦虑 HRT 的副作用》&lt;/a>一文。&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>—— 每个人能活多久，全靠运气，不靠统计学。统计学靠取样，不靠身份政治。而且，生命的时间，并不是线性的，这是我们从柏格森和胡塞尔那里，不，从生活本身那里，就已经知道了。花开花落，云卷云舒，即使是自然，也不接受线性时间的法则。&lt;/p>
&lt;p>即使接受了统计学的前提，即使接受了线性时间的前提——我不知道跨女平均寿命到底多低，但我知道平均寿命越低，你每年的死亡概率预期就越早地由升转降。&lt;/p>
&lt;h1 id="4-跨女永远无法得到月亮的祝福">4. 「跨女永远无法得到月亮的祝福」？&lt;/h1>
&lt;blockquote>
&lt;p>关于「月亮的祝福」，另可参见&lt;a href="../period/">《跨性别女生能不能羡慕来月经？》&lt;/a>一文。&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>—— 如果月亮的祝福说的是 PMS&lt;sup id="fnref:1">&lt;a href="#fn:1" class="footnote-ref" role="doc-noteref">1&lt;/a>&lt;/sup> 或者 PMDD&lt;sup id="fnref:2">&lt;a href="#fn:2" class="footnote-ref" role="doc-noteref">2&lt;/a>&lt;/sup> 的话，HRT 的跨女也有，这方面的研究五年前就有很多了。&lt;/p>
&lt;p>月亮平等地对待每一个人。但是对有些人来说，月亮的祝福是诅咒，他们现在有了更好的方法（对跨男来说是 TRT&lt;sup id="fnref:3">&lt;a href="#fn:3" class="footnote-ref" role="doc-noteref">3&lt;/a>&lt;/sup>，对经期比较痛苦的顺女来说是短效避孕药&lt;sup id="fnref:4">&lt;a href="#fn:4" class="footnote-ref" role="doc-noteref">4&lt;/a>&lt;/sup>）终结或减损这样的诅咒。&lt;/p>
&lt;p>如果要更加神秘主义一点的话——除了月亮之外，我们还得到了木星的祝福。木星超大只，软软的，看上去就很好抱，还有许多小卫星陪伴。&lt;/p>
&lt;div class="footnotes" role="doc-endnotes">
&lt;hr>
&lt;ol>
&lt;li id="fn:1">
&lt;p>经前综合征（PMS）有多种体征和症状，包括情绪波动、乳房胀痛、渴望食物、疲劳、易怒和抑郁。&amp;#160;&lt;a href="#fnref:1" class="footnote-backref" role="doc-backlink">&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a>&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li id="fn:2">
&lt;p>经前焦虑障碍（PMDD）是经前综合征（PMS）的一种严重且有时造成失能的扩展形式。&amp;#160;&lt;a href="#fnref:2" class="footnote-backref" role="doc-backlink">&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a>&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li id="fn:3">
&lt;p>TRT 是雄激素替代疗法的缩写，在跨男群体中这个词比较常用。&amp;#160;&lt;a href="#fnref:3" class="footnote-backref" role="doc-backlink">&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a>&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li id="fn:4">
&lt;p>一些延长月经周期的方案是每天服用活性激素避孕药，持续三个月，然后服用一周的安慰剂或低剂量雌激素避孕药。较新的延长月经周期的治疗方案需要连续服用活性避孕药一年，这样可以停止所有月经出血。&amp;#160;&lt;a href="#fnref:4" class="footnote-backref" role="doc-backlink">&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a>&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;/div>
- https://sauri.ca/posts/defense/ - 北雁清凉 2021-2023</description></item><item><title>推特自白（2k followers）</title><link>https://sauri.ca/posts/twitter-me/</link><pubDate>Wed, 22 Dec 2021 14:56:00 +0800</pubDate><guid>https://sauri.ca/posts/twitter-me/</guid><description>北雁清凉的文章储存库 https://sauri.ca/posts/twitter-me/ -&lt;p>其实这个推特号本来就只是我的一个私人账号，只是今年六七月份实在看不下去某位排跨女权 KOL 用对跨性别的错误信息误导公众说了几句话，然后涌入了许多认识的和不认识的人。既然这样，我就感到一种责任感，希望能做点事情鼓励下身边的跨性别朋友，让大家在这个绝望的世界中爱自己。&lt;/p>
&lt;p>也有很多人批评过我对线太狠，增加了某些极端言论的曝光度（简单来说就是 feed the troll 啦），确实我之前做过一些不理智的争论，在此也向大家道歉。在这之后我有意识地少去和人对线，多发一些对社群有帮助的，鼓励大家的话，普及一些关于女性权利和跨性别生活相关的常识。&lt;/p>
&lt;p>我一直希望我能够做一个有韧性的人，给大家带来温暖和力量。有人说我推特发言比较严肃不食人间烟火，但是接触下来或许还是个「活人」，也会偶尔讲讲 NSFW 段子发发情什么的。总之虽然我时间确实不多，学业和工作比较忙，但如果大家愿意的话，我很欢迎来我的 tg 频道或者账号找我聊天的！&lt;/p>
&lt;p>其实我不是一个比较善于保护个人信息的人。毕竟我不想把这个账号弄成一个纯公共发言的账号，还是想要和大家分享很多个人生活，那当然会有所谓「露馅」的时候。和我比较熟悉的推友大多知道我的身份证姓名、学校和我大致的生活范围，我觉得其实也不会真的影响我的日常生活。&lt;/p>
&lt;p>然后我自己的经历也比较特殊嘛。我大概初三的时候就因为某个和当时很著名的人士相关的现实事件被整个中文互联网用真实身份网暴过一遍，当时支持我的人也寥寥无几。并且这件事情一直到我上大学了仍然对我产生着影响。之前消沉过一段时间，但现在就释然很多，反而增加了对很多事情的抗性。&lt;/p>
&lt;p>如果有人不小心发现了我的个人信息，并且来找我私聊的话，我也不介意透露我线下的个人生活、历史以及我的想法啦。所以也根本不必要公开地威胁我要对我搞一些「动作」——这份自白也并不是给这些人看的，而是给一直支持陪伴着我的推友（和 Telegram 上的朋友们）。&lt;strong>你们组成了我的另一个现实世界，赋予我生命以意义。谢谢你们。&lt;/strong>&lt;/p>
- https://sauri.ca/posts/twitter-me/ - 北雁清凉 2021-2023</description></item><item><title>跨性别女生能不能羡慕来月经？</title><link>https://sauri.ca/posts/period/</link><pubDate>Mon, 13 Dec 2021 06:56:00 -0400</pubDate><guid>https://sauri.ca/posts/period/</guid><description>北雁清凉的文章储存库 https://sauri.ca/posts/period/ -&lt;h1 id="1-关于顺性别女生的月经厌恶">1. 关于顺性别女生的月经厌恶&lt;/h1>
&lt;p>社会对经期女性的关怀不足（比如现在的这种工作环境）加剧了原有的生理性的痛苦，并且把生理性的痛苦和社会性的女性地位捆绑了起来，月经厌恶不仅是生理性的也可能是社会性的。&lt;/p>
&lt;p>首先，月经对于顺性别女性的即使是生理上的痛苦很大程度上是父权制的工作/生活环境造成的，身体的感受被社会规训。&lt;/p>
&lt;p>其次，月经本身不仅仅是 suffering（而且很多人的 suffering 是可以通过现代医学手段去缓解和解决的），而也是机体自我更新，包括情绪的 catharsis、造血的更新的过程。总之（顺性别）女性对月经的厌恶有一部分我觉得或许是被社会规训的一种自我嫌恶，是被灌输了女生不如男生的社会意识导致的。&lt;/p>
&lt;p>当然是社会性的并不代表就不可以厌恶，我觉得对自己的身体持有任何情绪很大程度上都是正当的。&lt;/p>
&lt;h1 id="2-关于跨性别女生对月经的渴望以及如何关怀">2. 关于跨性别女生对月经的渴望，以及如何关怀&lt;/h1>
&lt;p>对 mtf 来说，自己心里面渴望有月经没什么错，但是请不要在目前正在遭受月经困扰的那部分 ftm 兄弟和顺性别女生面前这样说，这个是社会规范的要求，大家应该互相尊重对身体的不同理解和选择。&lt;/p>
&lt;p>不应该高高在上地去指责，去 disqualify 那些说自己想有月经的 mtf。要好言相劝：其实我们可以没有月经，不被生理那些东西束缚住，也能做自己，其实我们有时候也可以和顺性别社会互相理解，那多好。&lt;/p>
&lt;p>我不希望有人为此自责。厌恶月经的那部分 ftm/顺性别女生不需要为了 mtf 而自责，渴望月经的那部分 mtf 也不需要自责。很多时候是沟通问题不是观点本身的问题，人对自己的身体怀有各种微妙的情感很正常，接纳自己的不接纳也是一种接纳。&lt;/p>
&lt;p>比如，很多欧美 ftm 兄弟会有一种 “Am I transing to a bad gender?” 的感觉，尤其是在女权主义的批判比较普及之后。但其实你对社会怎么想和你对自己要做什么这两件事情不一定只有完全严丝合缝才是正确的。也有一些 queer women 为自己的女性身份自豪，实际上这两批人感觉还是慢慢就划清楚心里面的所属了。&lt;/p>
&lt;p>我也听一些跨女姐妹抱怨说自己看了一些女权主义理论之后突然觉得非常自责，觉得自己是不是恐跨了？因为明明性别和性征是可以分开的，有阴茎也可以做女性，不矛盾，但我还是想做 SRS、厌恶自己阴茎的啊？——其实这就是我自己曾经的想法。但其实接受和尊重不想改变下体的跨性别，和自己做手术不矛盾。&lt;/p>
&lt;h1 id="3-关于不同人群之间的相互尊重">3. 关于不同人群之间的相互尊重&lt;/h1>
&lt;p>作为 mtf 的我想替没有 HRT 的 ftm 来月经，替那些生理期特别难受的顺性别女生来月经。帮 ta 们承受那些 ta 们不愿承受的事情。当然会是痛苦，但这些痛苦如果能转移到我身上，或许总体的痛苦会小一些吧。&lt;/p>
&lt;p>比如一个 Turner 综合征的患者，一个不能生育的顺性别女性，说她想要来月经，想要有生育能力，你们应该不会指责她不尊重那些痛经的女性吧。是不是这还是说明，有些人的潜意识里面，有些话顺性别能说，跨性别不能说。&lt;/p>
&lt;p>我一直记得我娘拿着卫生巾跟我说我永远体验不了月经的痛苦所以我永远成为不了我想成为的样子，得不到我想被得到的对待。当然我脾气好想得通，所以我知道它不是这个逻辑。但是被社会 PUA 更深的那些别的 mtf 呢？会不会内化认可这个逻辑从而想有月经呢？&lt;/p>
&lt;p>月经痛苦从来就不是 mtf 构建共同体的原料，这么讲是在打稻草人。社会潜移默化的反跨意识先说 mtf 没有月经所以没法体验痛苦没法做女人，然后才让一些 mtf 自己也开始这样怀疑自己了。不去批判社会意识的问题，反倒指责跨性别社群（并且根本没有多少人这样想），或许是对同伴太苛刻。&lt;/p>
&lt;h1 id="4-大家谈">4. 大家谈&lt;/h1>
&lt;p>[N 说] 个体双方并不必然有矛盾。比如 childfree 群体和受不育困扰想要孩子的群体一般也很少有恨对方的。大家追求的，从更本质上来说，都是过自己想要生活选择自己命运的权利。涉及跨性别就搞得这么难看，或许还是有偏见的原因。&lt;/p>
&lt;p>[L 说] 人应该被允许矛盾的情感。mtf 希望自己来月经，但也不想那么麻烦，也不想痛经，就和 cis fem 不想来月经，但月经不来又希望快来差不多吧。我相信就算真的人类技术突破到可以移植/人造女性生殖系统的那一天，有了月经的 mtf 也会抱怨不想来的。但这一切我觉得都是合理的。&lt;/p>
&lt;p>[M 说] 只不过一些 mtf 觉得因为性别不一致所遭受的痛苦和折磨胜过痛经。人和人的悲欢不相通，得不到的总是看起来好一点。&lt;/p>
&lt;p>[F 说] 资本和父权制不能完全混为一谈，虽然波伏娃认为资本主义是父权社会的延续形式，但客观生活生产压力是存在的。其次月经确实是一种客观的生理痛苦，将其归纳进由社会规训导致的自我厌恶不能说是合适的。应该做动机分析，在这个残酷的市场机制去进行竞争，月经带来了现实存在的阻力。这种阻力不是通过话语体系的更换能够消弭的，而是客观过程，至于要说如果社会对此做出弥补，包括公司章程规定月假能够休息，也会由于市场机制变成一记 AOE 反映到全体女性身上。就如同我们在孕假的实践上。&lt;/p>
- https://sauri.ca/posts/period/ - 北雁清凉 2021-2023</description></item><item><title>或许你不用太过焦虑 HRT 的副作用：MtF HRT 常见误解指北</title><link>https://sauri.ca/posts/hrt/</link><pubDate>Tue, 16 Nov 2021 21:31:00 -0400</pubDate><guid>https://sauri.ca/posts/hrt/</guid><description>北雁清凉的文章储存库 https://sauri.ca/posts/hrt/ -&lt;p>我觉得大家或许不用过度担心这些事情。HRT 的目的就是让激素水平和它所影响的生理环境向自己认同的性别靠拢。所以我觉得蛋废了体力下降增肌困难性欲减退甚至精力不足每月周期性情绪波动等等一定程度上都属于它本来的效果，毕竟顺性别女生也经常如此。&lt;/p>
&lt;p>对于这些事情我觉得，毕竟血肉苦弱，人不是超人，所以 enjoy 就好，毕竟在现有的条件之下我们还是不能做到两种传统性别的优点全都要。针对性地去调整自己的身体，比如定期查血体检、维生素 D 按 2000IU/d 那样吃，减少抽烟喝酒，相信你的身体会比同年龄的顺性别还要健康很多。&lt;/p>
&lt;p>另外就是很多生理健康问题未必是 HRT 导致的，比如很多 MtF 都会有抑郁的症状，而常见的抗抑郁药也是有很大概率让泌乳素升高的；以及你的同龄人或许只是检查身体没有你那么勤，肝功、甲功出问题的也不少。早发现问题、针对性地解决就好了。如果活到二三十岁样样指标都正常，这样的人也挺稀有。&lt;/p>
&lt;p>然后我想反驳一些常见的迷思。比如现在好像仍然有一些 MtF 相信用药会让寿命缩短之类的，这个或许是从「泰国人妖」的谣言过来的。来源暂且不提，总之跨性别的预期寿命可能会短，但很大程度上是因为社会、心理和经济原因。这里就不用我多说了，说得难听一点其实不 HRT 我们也比顺性别容易死。&lt;/p>
&lt;p>另外就是关于对终生服药的恐惧。其实现代医学已经大批量生产了这样的人，很多慢性疾病都需要终生服药。以前这样的人不多是因为 ta 们没药吃都死了。对这件事情我一开始也很惧怕，不过如果把它当成是与喝水、吃饭一样的日常，或许会更好接受一点。毕竟吃多了蛋白质也会增加肝脏负荷嘛，吃太多也有副作用，会撑（笑）。&lt;/p>
&lt;p>虽然不是所有跨性别都有性别焦虑，也不是所有跨性别都需要 HRT，但如果你真的确定了自己的身份认同，充分了解了 HRT 这件事情，想清楚它的效果也是你所盼望的，经济条件也没有到完全不能承担的程度，那或许就不用听那些「劝退者流」的话。虽然不能一概而论，有些人的「劝退」，或许并不出于善意。&lt;/p>
&lt;p>最后想说，希望大家一定要自信。就算不是顺性别女生或许会让你遭遇许多艰难，这辈子肯定也会有很多值得去活的地方，看到顺性别看不到的风景，做到顺性别做不到的、勇敢的事情。另外，对于那些尚处在犹豫期的人，与其「劝退」，还不如好好地科普一下你所知道的 HRT 作用和注意事项，让 ta 们自己决定。&lt;/p>
&lt;p>（上面的很多思考得到了某位推友 N 的帮助，也是我们共同讨论的结果，在此致谢）&lt;/p>
&lt;h1 id="附录应该劝退hrt-吗">附录：应该「劝退」HRT 吗？&lt;/h1>
&lt;p>很多跨性别或许会对那些处在阈限期的「小朋友」们怀有一种「劝退」的心态，比如说：&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>「请不要贸然服用性激素类药物！！！」&lt;/p>
&lt;p>「请谨慎、严密地考虑自己的人生！！！」&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>然而我觉得，单纯这样说，不如告诉那些对自己的身体有困惑，希望 HRT 的朋友们，哪里有医院，有友跨的医生和咨询师，HRT 的作用和局限有哪些，必须 DIY 时怎样健康监测能把副作用和潜在健康风险降到最低，如果不 HRT 还有哪些和自己相处更舒服的替代方案，再让 ta 们自己好好考虑。如果有人来问我这些，我会乐意在自己的知识范围内好好回答的。&lt;/p>
&lt;p>另外，吃药可能会后悔，会造成不可逆的改变，难道不吃药，随着年龄的自然增长，就不会有不可逆的变化，不会有后悔的可能性了吗？&lt;/p>
&lt;p>劝人吃药和劝人不吃药，某种程度上是同样不负责任的事情。提供更多的信息，或许是更好的做法。&lt;/p>
- https://sauri.ca/posts/hrt/ - 北雁清凉 2021-2023</description></item><item><title>关于「正常」、「不正常」、跨性别「圈子」及其他</title><link>https://sauri.ca/posts/so-called-normal/</link><pubDate>Mon, 08 Nov 2021 16:43:00 -0400</pubDate><guid>https://sauri.ca/posts/so-called-normal/</guid><description>北雁清凉的文章储存库 https://sauri.ca/posts/so-called-normal/ -&lt;p>固然不应该用一个「圈子」把仅仅性别处境相同而其他都完全不相似的人聚集在一起，但其实我并不否定一个让我们互相分享信息，彼此之间也不需要有太多紧密联系，礼貌相处的跨性别「社群」（community）存在的必要性，而这正是中文世界所缺少的。&lt;/p>
&lt;p>我自己确实也不喜欢 MtF 中的有些人，比如在社交网络上不打 NSFW 预警直接发隐私部位照的，比如说话二次元风格浓郁且不知道如何尊重人的。但一方面我觉得单纯指责这些人很没有意义，因为也有一部分社会性的原因，让 MtF 更不擅长了解既有的社交规范，也有整个大风气的影响等等；另一方面，也并不是所有被主流社会认为「不正常」的事情都应该被社群先抵制了。&lt;/p>
&lt;p>跨性别给主流社会一面镜子，迫使主流社会应该去反思的事情也不少。比如我们都会认为在医生的指导下吃药最好，但如果医疗条件不足，甚至整个医疗系统本身针对跨性别就处在无知或者不友好的状态下，DIY 也应被宽容。&lt;/p>
&lt;p>又比如尽管异性恋婚姻家庭制度占主流并且预设每个人都应该这么做，但许多跨性别者也同样在探索和追求其他的亲密关系形式，比如超过 2 人亲密生活的小团体，或者非 allosexual 的生活。当然更多的也是那种类似一夫一妻（或者一对伴侣）恩恩爱爱也很好，但相处模式与异性恋常规显然也有不同。&lt;/p>
&lt;p>主流社会的婚姻家庭制度本身就是服务于主流再生产模式，服务于家庭这个经济单位的再生产（包括孩子的生产），但 LGBTQ+ 人群，本身就不在这个再生产的模式之下，所以其实就算自己的亲密关系形式被认为看上去好像是「正常」，又有什么切实的好处呢？不如说适合不同的群体的亲密关系类型就不一样。&lt;/p>
&lt;p>说了那么多，想要说明的结论是：回到&lt;a href="https://twitter.com/luolingqwq/status/1457362256539238409">原推&lt;/a>的句子，所谓「正常」「不正常」，并不是一概而论的。既然已经成为了跨性别，那么必然要面对这个社会中一部分人认为「不正常」的质疑。那么既然如此，为何不能让我们也一起来反思一下「正常」本身呢？它或许也没有那么强的约束力。&lt;/p>
&lt;p>什么是正常？除了正常的人还要有正常的社会——容许所有人自由发展的社会。甚至更激进地说，没有不正常的人，只有把人变成不正常的人社会——按照福柯的说法，社会之所以建立团结，就是因为它不断地排除一部分「不正常的人」——不给他们好的教育让他们走上歧途，或直接把他们的行为定义成病态的。&lt;/p>
&lt;p>所以当我们看到一个「不正常的人」，背后就应该反思社会的问题。&lt;/p>
&lt;p>当然也不必那么沉闷，接受自己「不正常」也挺好的。我读哲学，我家人说我「不正常」；我跨性别，我家人也说我「不正常」；我对性与亲密关系的态度如此放肆，当然是个「不正常」的变态。不过我现在觉得当个「不正常的人」，也挺好。&lt;/p>
- https://sauri.ca/posts/so-called-normal/ - 北雁清凉 2021-2023</description></item><item><title>关于支持和陪伴的小事 2：觉察朋友的情绪问题</title><link>https://sauri.ca/posts/be-supportive/</link><pubDate>Mon, 18 Oct 2021 01:04:00 -0400</pubDate><guid>https://sauri.ca/posts/be-supportive/</guid><description>北雁清凉的文章储存库 https://sauri.ca/posts/be-supportive/ -&lt;p>讲一些关于支持和陪伴的经历。可能中途有些致郁，但希望大家可以从中看到一些温暖的地方：即使这样，我们还是度过了这些困难，活着出现在你眼前了。我觉得这些陪伴的经历，也是我现在愿意去做一些事情，处理一些朋友的情绪问题的原因。或许也是我养成了现在这样性格的原因。&lt;/p>
&lt;ol>
&lt;li>
&lt;p>你体会过这个感觉吗。你理智上当然知道被朋友带出来应该开心，不应该辜负朋友的期待。你也表现得挺开心的，虽然脑子已经不转了，但是还能回答一些朋友的话。但是你永远不知道为什么你看到那边商场里的一个围栏，你的第一反应是，这是个「可跳的」东西，世界好绝望，我好想跳下去。这种感觉真的很痛苦。&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>我都不敢说，我现在在我的朋友面前，能有这种察觉力。前两天，我的一个很好的朋友，也是抑郁患者，突然开始骂我。骂我蠢，我这么自居聪明的人，当然一下就被惹怒。我一开始对骂，后来突然发现不对劲。连打了三个电话过去不接，第四个接了，接通视频之后发现手里就是水果刀。我一下就哭了。&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>我就想问问，到底有多少人，能对自己的朋友有这种察觉力？到底有多少人，身边可以有这样亲密的朋友？没有这种察觉，我们凭什么觉得自己能照顾好自己朋友的情绪？我们凭什么不在尽我们最大的努力的同时，去寻找更专业的帮助？更何况，面对一个悲伤的深渊，再完美的支持者也是会耗竭的。你体会过耗竭吗？&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>耗竭最可怕的不是你的精神状况、你的体力和智慧不够。作为支持者的耗竭，在我身上体会最明显的，就是我绝望地发现我们之间是跷跷板：我拉她上来，我就下去；她拉我上来，她又下去。如此周而复始的生活，想在这里看到希望，到底有多难？我讲这些不是反对陪伴而恰恰是要强调它的重要性：它是需要去学的。&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;/ol>
- https://sauri.ca/posts/be-supportive/ - 北雁清凉 2021-2023</description></item><item><title>对虫合麒麟文章的回应：因为跨性别可能会后悔，所以一定要反跨吗？</title><link>https://sauri.ca/posts/detrans/</link><pubDate>Thu, 02 Sep 2021 01:09:00 -0400</pubDate><guid>https://sauri.ca/posts/detrans/</guid><description>北雁清凉的文章储存库 https://sauri.ca/posts/detrans/ -&lt;p>注：本文是对某位曾经认为自己是跨性别男性，现已 detransition 的推友的&lt;a href="https://twitter.com/sauricat/status/1433111249756192773?s=20">回应&lt;/a>。&lt;/p>
&lt;p>这篇文章最大的好处在于它很真诚。作为一名跨性别者，我觉得现在的跨性别运动需要去考虑很多这样真诚的想法，尽管互相和解仍然很困难。&lt;/p>
&lt;p>跨性别问题之所以复杂，在于反对跨性别的理由总是简单直接的，而支持跨性别的理由则需要一定的抽象能力才能理解。&lt;/p>
&lt;p>我鼓励大家讲出更多在探索自我的过程中所遭遇的挫败。我觉得这非常有助于新人决定自己是否要选择走上跨性别的道路。恰恰是因为信息的闭塞、因为厌女话语的盛行，使得许多人（甚至包括某些跨性别者自己），将性别的跨越理解成一种「摆脱自身因自身性别所受的社会不公」的过程。如果你是这样理解跨性别，我建议你立刻停止 transition。「同一份简历写了性别男的得到面试更多，可惜面试发现是生理女就没下文了」，这当然是针对「女性」和「跨性别」的双重歧视，而不仅仅是前者。然而，要尽可能避免这种事情的发生，在我看来，恰恰需要整个社会去意识到，人不应当、不需要被困在性别刻板印象中，无论是被指派为男性还是女性的个体，都有资格去追寻自己眼中的美。&lt;/p>
&lt;p>如果我们所盼望的事情能够发生，女权主义最终取得了成功，基于无论是所谓「生理性别」还是社会刻板印象的女性歧视已经完全被消除，到那一天，还会有「跨性别」吗？我不知道，或许就没有跨性别了吧。然而，即使到那时性别的概念已经消失在人类共同的命运当中，我们也不能忘记，正是在二元性别的框架下，曾经有那样一些被排斥为“les anormaux”的，为社会所不容的人，让人们看到了在已经被前定的性别刻板印象的孤立岛屿之间泅渡的可能性。ta们是这个社会的性别棱镜，是 homo sacer。因此，用将来的刻板印象的消解，去指责现在的跨性别者积极地去拥抱刻板印象，我觉得是混淆了理想和现实。否定了跨性别者（或者说更广义的跨性别现象）促使社会反思原有二元性别结构不合理性的作用。&lt;/p>
&lt;p>针对女性生理的歧视是普遍存在的，我并不否认这一点。我同意原作者所说的，「没有女婴是因为自我认同为女而被杀，没有女孩因为自我认同为女而失学」，我认为单纯指出这一点并不构成反跨话语。然而需要反思的是，这种所谓的「生理性」是否只是被转化为刻板印象话语才能变得看似有理？即使这种转化的过程被阻止，“gender critical” 的理想实现了，社会性别完全消失了，基于生理性的歧视难道是可以被证成的吗？原作者说，「社会从来都是粗暴地看生理，再预设一个人的」，这样的解释究竟是批判性的，还是忽视了转化机制的问题，忽视了「话语」和「解释」在性别装置中的重要性？&lt;/p>
&lt;p>原作者批评跨性别女性道，「社会性别设定的女性角色这么无趣，没几个有个体思想的生理女性愿意去『顺』它。」然而，这个话的逻辑前提是跨女接受现在社会性别所设定的无趣女性角色。我们会看到，这个前提是不成立的。一方面，当许多排跨人士批评「跨女一点也不像女的」的时候，这些人恰恰是基于社会对女性的刻板印象才作出了这个判断。另一方面，我们为什么不能承认，性别刻板印象中的「女性气质」（femininity），并不是一种诅咒呢？为什么所有人一定要去追求强者的逻辑，而不可以去做社会中那个更包容、更懂得反思、更对语言和情绪敏感的人呢？对现在的我来说，这才是我最终认定自己为「跨女」的理由，是这个身份的激进性所在——用 Hannah Arendt 的说法，就是一种自觉贱民的自由意识（当然当性别刻板印象完全消解的那一天，我的认定也不必要了）。我们所要做的，不是让所有人都被迫变得强大，而是让所有人有选择做什么样的人的自由。当然，我承认，对于一个被指派为女性的人来说，这个问题是更困难也更值得重视的。&lt;/p>
&lt;p>我一直希望让大家认识到跨性别的多元性：首先，即使只有少部分人「自称」跨性别者，但在性别表达之间的「跨越」是大部分人都会经历的。其次，在不同的文化、地域之下，我们对「性别」的理解，或许有许多相似之处，但它并没有一个普适的定义。其次，即使是同一个人，在性别跨越的过程当中，对其所认同性别的理解，也会不断发生变化，而我们所要做的，就是在性别跨越的全过程中，让这种变化尽可能地被性别平等的思想所浸润。在5岁的时候，我或许只是因为想要穿漂亮的衣服而觉得想要做女孩子。15岁的时候，我或许只是因为被班上的男生欺负，从而对自己身上的「男性特质」产生了反感，认为男性的逻辑是强者的逻辑，我应当去质疑这种强者逻辑。而现在，我读了许多性别理论，我反倒常向人说，「我也不知道我为什么要跨了，或许是命运的相遇吧。」我说「性别是一个没有所指的能指，但正因此它是最激进的能指」，就是这个意思。&lt;/p>
&lt;p>讲出 detransition 的例子当然很好，我也很佩服作者的勇气。但我认为它不应该推动社会对跨性别这件事情闭口不谈，并且形成一种「你只是青春期的躁动，你应当安于自己指派性别的天命」的说教。我认为这是危害更大的。英国近几年来的排跨思潮影响了政府决策，导致青春期跨性别在性别诊所的等待排期更长。这无疑是一个相当危险的事情。在我正式打算转变性别身份的初期，我在北同接受了一个疗程的肯定式心理咨询，所谓「肯定式」的含义在于，咨询师并没有诱导我跨性别，反倒是告诉我，性别跨越不是一蹴而就的过程，无论进行到哪一步，都看看自己是否能够接受。这样的帮助，使得我决定开始激素治疗的时候更谨慎，并且更理性地选择。&lt;/p>
&lt;p>跨性别只是一个整容吗？——在我和我的朋友们当中形成的共识是，性别跨越，最重要的是心态的整容。让我再重复一下上面的一段话：「即使是同一个人，在性别跨越的过程当中，对其所认同性别的理解，也会不断发生变化，而我们所要做的，就是在性别跨越的全过程中，让这种变化尽可能地被性别平等的思想所浸润。」开始跨性别的原因可以多种多样，但最终未必要「回撤」、「认命」，回到自己的所谓指派性别中，才算是一种成熟。&lt;/p>
&lt;p>关于两个文中提到的具体问题：女性空间和话语包容性。在这两个问题上我觉得更多需要事实的讨论，而不是我所擅长的理论分析。厕所问题真的不是很重要，我也觉得不必讨论了，因为社会的默会共识不断在形成和重塑。铁 T 比跨女先进女厕所。如果所谓「排跨人士」能帮助多修一点无性别厕所，当然是好事，我更认可。虽然我觉得实际上「将来会有无性别厕所的！」只是很多人面对来自跨性别的质疑时候的遁辞。而关于话语包容性的问题，我觉得很多时候在打稻草人。「听说在美国都不能说 “women” 这个词了？」问出这种问题的人我觉得还是不要仅仅「听说」，多去关注一下事实。一方面，日常语言的直觉和法律/医疗语言的规范性不是一码事，如果后者能够在自己的体系内做得更好，我们为什么要阻止呢？另一方面，我承认或许有许多「对『不包容』的猎巫」，但同样的猎巫过程也反向发生着。很多打着 “Women&amp;rsquo;s xxx” 旗号的团体，当自己针对 LGBT 人群的 trolling 行为被批评的时候，是否也在以「你不尊重女性」为回击手段呢？即使真相总是更加复杂。&lt;/p>
&lt;p>我没有在这篇文章里面提跨性别是不是「弱势群体」的问题。我觉得这不重要。&lt;/p>
- https://sauri.ca/posts/detrans/ - 北雁清凉 2021-2023</description></item><item><title>余某人是酷儿吗？兼论性别身份问题</title><link>https://sauri.ca/posts/who-queer/</link><pubDate>Mon, 02 Aug 2021 23:47:00 -0400</pubDate><guid>https://sauri.ca/posts/who-queer/</guid><description>北雁清凉的文章储存库 https://sauri.ca/posts/who-queer/ -&lt;p>注：本文是对某位自称酷儿，却觉得可以坐吃两性「性别红利」的推友的回应。&lt;/p>
&lt;p>我经常想，trans rights activists 反对性别本质主义、反对社会性别二元区分、主张杜绝非自愿的跨性别医疗，难道是为了这种人打开方便之门的吗？这种人今天敢在这里自称 queer（我就不说碰瓷了），而我却没有什么可以被理智证成的方式开他酷儿籍（虽然我很想这么做），难道是我的价值观的失败吗？&lt;/p>
&lt;p>太阳底下没有新鲜事，某些 trans/queer 或许也和他怀有同样的想法，只不过没有彻底 mask off 而已。但这并不妨碍以下论点：如果存在一个性别可以自由流动的、人与人之间以其本真的存在坦诚相对的社会，在那样一个社会中，做 trans/queer 和做 cis 差不多，既没有多出来的红利，也没有多出来的麻烦。&lt;/p>
&lt;p>余某人所谓能通吃的男性/女性红利，其实只是同时遭受父权制社会中对「两种性别」的物化而已。当然，他既不在乎自己被物化的身体，也不在乎自己被物化的社会价值（但我很好奇，你都吃这么多药了，完成不了再生产，你算个什么男人？），那这样的人，让他傻乐傻乐，不也挺好吗？&lt;/p>
&lt;p>他或许能够符合一个 queer 的定义：对某种生活状态的描述。但正如不是所有的女性都是女权主义者一样，不是所有的 queer 都是 queer 理念的接受者。所以我开不了他的 queer 籍，但他并不符合作为一种公共讨论和政治表达的 queer 的实指。&lt;/p>
&lt;p>我们要指出的是，无论哪个群体都有好人也有坏人，但某些群体更容易被主流社会拿一个坏人标靶来污名化。而不是所谓「把坏人排除出我们的队伍」。&lt;/p>
&lt;p>每个群体都不可避免地有好人和坏人，但是把坏人挑出来代表这个群体这件事情，又不是这些坏人们主动选择的，而是主流社会这口压力锅的造化。因此你不能仅仅用除这些人籍的方式抵消对这个群体的污名（这是一种 tautology），而必须从反思主流社会的舆论机制入手。&lt;/p>
&lt;h1 id="附录什么是性别身份">附录：什么是性别身份&lt;/h1>
&lt;p>作为社会分类（而且很大程度上是非本真分类）的性别身份，和作为政治表达的性别身份，是相互影响、渗透，但不等同的。所以能不能自称很大程度上取决于视角性。不存在一种独立于社会意识的本真分类，它一定与群体的政治表达有关，但不是所有群体表达都会上升到社会意识，从而建构「不能自称」的社会身份。&lt;/p>
&lt;p>如果我们不做概念辨析，仅仅在最朴素最经验论的角度上使用性别身份这个词的话，也可以说，真问题是性别身份在何情况、何限度下能够自称，即自我和社会的边界在哪里。除了「独立个体”和“社会指派」之外，身份的形成还有没有第三种机制。&lt;/p>
&lt;p>要求经验论意义上的个人身份，符合一个看似先验客观的社会规范的判断，这很难说不是一种掺杂了逻辑神秘主义的，非历史的态度。现在对 self id 的理解问题确实很大，但如果以为固定在当下的道德和分类标准中，就能够解决社会问题，我觉得属于「倒洗澡水把孩子一起倒掉了」。&lt;/p>
- https://sauri.ca/posts/who-queer/ - 北雁清凉 2021-2023</description></item><item><title>关于支持和陪伴的小事 1：那些陪伴我的顺性别朋友们</title><link>https://sauri.ca/posts/trans-with-cis/</link><pubDate>Wed, 30 Jun 2021 05:51:00 -0400</pubDate><guid>https://sauri.ca/posts/trans-with-cis/</guid><description>北雁清凉的文章储存库 https://sauri.ca/posts/trans-with-cis/ -&lt;p>跨性别女生会希望得到顺性别女生的认可吗？在我看来，这不是希望，而是很大程度上的事实。&lt;/p>
&lt;p>X，我在高中入学第一天就认识的朋友。上高中的时候总是一起骂某位总是跟女生搞暧昧关系的男老师，怼天怼地怼空气。后来去了不同学校的同一个专业。有的时候一拍即合觉得简直在共享灵魂，有的时候激烈交锋整晚。我说你们有些 terf 简直女爹，她说你们有些跨女也太皈依者狂热了吧。我说没办法我想只能让她们慢慢长大，她说是啊，你对那些跨女的态度也是我对那些排跨女权主义者的态度。最近的新动向是她有一篇关于女性主义哲学的论文要发表了，我敲碗等着看。&lt;/p>
&lt;p>A，在网上认识并且从未见过面的好友。有次甚至被另一位跨性别朋友误会也是跨性别，然后来找我说「她来问我激素治疗的事情我完全不懂怎么办，需不需要以后先说明一下自己的身份。」我说你简直把自己才当成「性少数」了。之后又过了一段时间，她突然告诉我，觉得现在对她来说最重要的女性社交圈，居然是 MtF 的圈子，并且感谢我们创造的讨论环境。我诚惶诚恐，受宠若惊。&lt;/p>
&lt;p>R，初中暗恋过的女生，曾仰慕并且希望成为她那样独立而坚强的人。后来许久不联系，渐渐疏远。读了大学，交换了新的单位地址，她邀请我春天到她的学校来玩。在一个苦闷的初夏，我就去了。到那里，她半开玩笑说：「没想到你真的来了，我就是客套一句。」然后又是许久不联系，直到有一天突然对我说：「好久没看你朋友圈，很美啊阿妹！」我才发现，我确实在设置那个「transit 期可见」的微信分组的时候犹豫了一下，可能是我潜意识里就期待她看到时候的反应。&lt;/p>
&lt;p>Z，初中隔壁班的同学，完全没有联系过。后来有次，在微信上跑过来摸了摸我的脑袋，告诉我她看了我的匿名提问箱，觉得我一直是一个很厉害的人，作出这样的性别选择，意外也不意外。&lt;/p>
&lt;p>T，第一个给我套女装的人，一开始出街总是夸我 pass 夸我好看，说「你声音不蒙混过关也没事」什么的。我说「路上怎么有这么多人盯着我，我好怕」，她说「这你就不懂了吧，‘男性凝视’无处不在，不管你长得好看还是难看都是盯你的理由。学着点，这就是我们的日常。」大概过了一年，我已经开始适应以女性身份生活的时候，我问她：「你现在怎么不用力夸我好看了？倒是天天挑这挑那的。」她说：「你醒醒，你的跨性别红利期已经过去了！」在那一瞬间，我突然有一种被接纳的感觉。&lt;/p>
&lt;p>Y，和我不是很熟，但聊起过另外一个跨女。她说：「我觉得你们现在的外貌焦虑大概跟我青春期的时候差不多，可是年代太久远了，我都不太记得了，你要原谅我有时候不能共情。」我把这段话告诉 T，T 深有同感。我扭捏作态说：「那我现在是在过第二遍青春期欸！你看我像青春期吗？」T 白了我一眼，说：「我看你像青春期混着更年期。」（注：跨性别女性接受激素治疗的药物，最初是为了缓解更年期症状而设计的）&lt;/p>
&lt;p>Q，编辑部的后辈。第一年叫我「学长」，我说「你们也可以叫我学姐，或者别的什么称谓都行。」等到第二年我出柜之后，我说：「现在叫学姐是不是顺口多了？」她说：「本来也挺顺口的，反正也没什么差别。」&lt;/p>
&lt;p>我所遇到的温暖，当然不止这些人和事。&lt;/p>
&lt;p>Preferred gender pronouns（PGP）似乎饱受各种「XX 主义者」诟病。但实际上，现代中文和英文中的第二人称代词，从来就没有性别，而一个人能看见指代自己的第三人称代词的时候又很少。所以直到现在，当我无意瞄到朋友们的手机或电脑屏幕，发现她/他们在用「她」来向别人指代我的时候，我甚至还是有些不习惯。&lt;/p>
&lt;p>不得不说，我是很幸运的。不过，我愿意分享我的这种幸运，是因为我期待更多人拥有和我同样的幸运。我想说，虽然「跨性别」对于某些性别分离主义者来说，或许只是一种高悬在头顶的，甚至是纯理论性的恐惧，但对于我和我的这些朋友们（以及所有无论顺跨女男的朋友们）来说，它是每天所度过的、平凡的生活——自然，也是连续不断的奇迹。这奇迹，是那些自古以来被认为是 “les anormaux” 的人、那些现代的女权主义者、跨性别活动家、在各行各业作出贡献的医生和研究者，以及我们自己，每一个平凡的，「正常」或「不太正常」的人所共同创造并将继续创造的。我们应当去创造更大的奇迹。&lt;/p>
- https://sauri.ca/posts/trans-with-cis/ - 北雁清凉 2021-2023</description></item></channel></rss>