<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>理论 on 北雁书的文章储存库</title><link>https://sauri.ca/tags/%E7%90%86%E8%AE%BA/</link><description>Recent content in 理论 on 北雁书的文章储存库</description><generator>Hugo</generator><language>zh-cn</language><copyright>北雁书 2021-2024</copyright><lastBuildDate>Mon, 09 Feb 2026 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://sauri.ca/tags/%E7%90%86%E8%AE%BA/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>怎么讲马</title><link>https://sauri.ca/posts/ma/</link><pubDate>Mon, 09 Feb 2026 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sauri.ca/posts/ma/</guid><description>&lt;p&gt;嘛，有人说我天天讲和马列毛有关的段子，根本让人感觉不到马克思理论的说服力。首先我对毛的立场持很强的怀疑态度，尽管他多少看到了一些真问题。其次，主张根据时代的进步来批判性地阅读马列著作和理论。其次，认真地讲的话，我其实很困惑，怎么拿历史唯物主义的道理说服人，尤其是不想看马列经典著作的人，很难懂这个东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我是不是应该找个时间，跟你们认真讲讲？从三组基本矛盾——三组关系开始讲起：生产力生产关系，经济基础上层建筑，社会存在社会意识。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再往下就是根据这些原理分析，为什么社会主要分为剥削和被剥削两大阶级，并且一定会极化为剥削和被剥削两大阶级，哪些历史上的事情可以用来被分析，这种分析为什么叫作历史唯物主义的分析，为什么结合上面的三组关系，又叫作辩证唯物主义的分析，它为什么是一种实践的哲学，它和旧形而上学是什么关系，和庸俗唯物主义是什么关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后又要讲，有些人说，统治者坏，要推翻统治者。那么问题就是，为什么1844年革命失败了，导致波拿巴专政？于是就要讲到，谁是统治者，谁是人民？那当然就要使用阶级分析的理论，统治者是以资本家为代表的资产阶级，人民是以工人为代表的无产阶级。为什么我们说民选上来的那个不一定是这个国家真正的统治者，为什么统治者不是你所看到的当权者，那个人，或者 ta 的政府，而是一种阶级力量？当权者只是资本的具身化的代表。而资本如何脱离了单纯物的属性而变成一种看似具有自我意识的、人格化的东西，并且开始统治包括经济生产活动在内的整个社会？然后这就还是要回到阶级斗争的元理论，也就是三大关系，生产力和生产关系的关系，经济基础和上层建筑的关系，社会存在和社会意识的关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后要给马克思的话打补丁。比如性别问题，种族问题，移民问题。性别不是阶级，也不从属于阶级。它是另一种范畴，也就是身份。身份之间的关系是基于身份的压迫与被压迫关系，而不是阶级之间的剥削与被剥削关系。它和阶级之间的关系非常复杂。然后这里我们就要讲到，关于资本主义社会的主要矛盾和次要矛盾，紧迫问题和根本问题，为什么紧迫问题和根本问题不可以先解决一个再解决另一个，必须同时解决。以及身份政治如何分化无产阶级，资产阶级 tokenize 少数群体，以少数群体的解放为名，实际上将少数群体分化为剥削阶级和被剥削阶级的过程。以及否定身份政治如何不等同于否定身份压迫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后接下来就要开始讲，历史上所宣称的社会主义社会中是否存在阶级斗争，存在的话是什么阶级和什么阶级的斗争，以及这种社会是否是真的社会主义社会，斯大林主义的历史错误是什么怎样把苏联变成了工人帝国？毛泽东的历史错误是什么又怎么在波尔布特那边获得戏剧化的效果，为什么「无产阶级道德」和「文化大革命」根本上不可能实现？为什么不可能在一国实现社会主义，什么是总罢工，什么是不断革命，为什么世界各国的发展总是不均衡的。历史上的这次那次革命，从巴黎公社开始讲，失败的原因究竟是什么？如何用历史唯物主义的三大关系来分析？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后就是被剥削阶级如何获得阶级意识，掌握生产资料。这里就讨论到尴尬的具体问题了。列宁为什么说要找准革命的时机？先锋队是什么？先锋队的支持者和反对者分别有什么观点？民主集中制到底好不好？为什么左派团体总是搞分裂，修正主义到底是什么意思，什么是正统的马克思主义？马克思本人是否真的预言过共产主义社会，甚至社会主义社会是什么样子？如果资本主义必然灭亡、社会主义必然实现，那么到底什么时候实现？我们人的历史作用在这里是什么？权力的微观化、消费社会，究竟是消解了反抗意识，还是强化了反抗意识？数字时代能否想像总体革命和总罢工？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以我不知道，我总觉得这东西 jargon 太多。如何学马克思理论，用马克思理论；如何让群众掌握批判的武器，转化成物质力量。每周开时政讨论读书会都解决不了的事情，不是三两句话一个短视频或者一本《联共（布）党史简明教程》能解决的。所以这就是我为什么总是不讲。但还是得要讲，天天讲，月月讲，年年讲。但是怎么讲、对谁讲？我现在都不知道该怎么讲、对谁讲。&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>