<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>生活 on 北雁书的文章储存库</title><link>https://sauri.ca/tags/%E7%94%9F%E6%B4%BB/</link><description>Recent content in 生活 on 北雁书的文章储存库</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-cn</language><copyright>北雁书 2021-2024</copyright><lastBuildDate>Sun, 23 Apr 2023 11:30:00 -0400</lastBuildDate><atom:link href="https://sauri.ca/tags/%E7%94%9F%E6%B4%BB/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>推特自白（6k followers）</title><link>https://sauri.ca/posts/twitter-me-6k/</link><pubDate>Sun, 23 Apr 2023 11:30:00 -0400</pubDate><guid>https://sauri.ca/posts/twitter-me-6k/</guid><description>请先阅读 2k followers 时候的自白。
最近我怎么变成医药精神病推主了，之前不是跨权推主吗？
——其实这两个问题是一样的。大概一两年前我的关注点更多在于如何向社会普及跨性别群体遭遇的困难，但是通过反思，我发现我那个时候根本就不了解「跨性别社群」本身——它其实是许多个分离但又相互有所联结的岛。因此我转而探究对群内的同类们真正遭遇什么、关心什么。现在我的推文风格更多定位成「服务社群」而不是「向外普及」或者「驳斥排跨人士」。跨性别群体作为边缘群体遇到的医疗问题，包括 HRT 和精神药物使用，甚至包括药物滥用、OD，等等，具有其特殊性，非常值得我们去研究并且把社群的经验结合专业知识和能力输出在公共平台。
而另一方面，这种服务社群的输出，今后积累起来，将会变成更强大的，为跨性别（尤其是东亚跨性别）征求权利的力量。当我们更加明白自身的处境的时候，我们才能够说出自身的特殊之处，同时与世界的跨性别问题相互联结。经验和理论的研究都是必要的，但是它的基础一定是参与社群，了解社群。
聊以作为迟到的 6k fo 自述（其实现在有 6.6k fo 了），和 2k fo 时候的可以参照对读，看看我思想上的转变。</description></item><item><title>花槻や古北不磨法ふさとかな</title><link>https://sauri.ca/posts/haiku-hanaduki/</link><pubDate>Fri, 20 May 2022 10:50:00 -0400</pubDate><guid>https://sauri.ca/posts/haiku-hanaduki/</guid><description>这是我第一次创作俳句，请大家批评指正。获得了一些回应，尤其是来自 Maura 的，觉得很开心。
注意：本文有多位作者。 俳句 花槻や古北不磨法ふさとかな
上海長寧区 林 書
読み はなづきや
ふるきたふまほ
ふさとかな
解釈 花槻とは、元々は「花の木」（中国語：花樹）に名付けられた、上海長寧区古北新区に座り、有名なランドマークであり。木の幹の上で、世界中の花々がここに併せて咲いていて見たなら、驚いて感動するイメージがあろうか。花槻は、年の四季いつも咲いて、季節なしこの時代の季語として当たり前で書いた。
不磨は、仏教用語で、「大日本帝国憲法」の美称になってしまて、今中国のコロナ対策を皮肉である。
「故郷」の「故」と「古北」の「古」はおなじ。だがいま、すべてが不思議に、不満に、不磨の大典に……置き換えられので、故郷は、ふさと（不郷）になった。
和歌 春過ぎて
不磨の律敷き
古北も
花乃槻咲く
不郷なりけり
天津 禰子麿（あまつのねこまろ）
古文 波流須藝弖　paru suNgite
布麻乃利都斯紀　pumanö ritu sikï
敷流岐多母　purukitamö
半那能都岐佐久　pananötuki saku
布佐登那理氣理　pusatö narikeri
朗読 » 朗読：天津 禰子麿</description></item><item><title>推特自白（2k followers）</title><link>https://sauri.ca/posts/twitter-me/</link><pubDate>Wed, 22 Dec 2021 14:56:00 +0800</pubDate><guid>https://sauri.ca/posts/twitter-me/</guid><description>其实这个推特号本来就只是我的一个私人账号，只是今年六七月份实在看不下去某位排跨女权 KOL 用对跨性别的错误信息误导公众说了几句话，然后涌入了许多认识的和不认识的人。既然这样，我就感到一种责任感，希望能做点事情鼓励下身边的跨性别朋友，让大家在这个绝望的世界中爱自己。
也有很多人批评过我对线太狠，增加了某些极端言论的曝光度（简单来说就是 feed the troll 啦），确实我之前做过一些不理智的争论，在此也向大家道歉。在这之后我有意识地少去和人对线，多发一些对社群有帮助的，鼓励大家的话，普及一些关于女性权利和跨性别生活相关的常识。
我一直希望我能够做一个有韧性的人，给大家带来温暖和力量。有人说我推特发言比较严肃不食人间烟火，但是接触下来或许还是个「活人」，也会偶尔讲讲 NSFW 段子发发情什么的。总之虽然我时间确实不多，学业和工作比较忙，但如果大家愿意的话，我很欢迎来我的 tg 频道或者账号找我聊天的！
其实我不是一个比较善于保护个人信息的人。毕竟我不想把这个账号弄成一个纯公共发言的账号，还是想要和大家分享很多个人生活，那当然会有所谓「露馅」的时候。和我比较熟悉的推友大多知道我的身份证姓名、学校和我大致的生活范围，我觉得其实也不会真的影响我的日常生活。
然后我自己的经历也比较特殊嘛。我大概初三的时候就因为某个和当时很著名的人士相关的现实事件被整个中文互联网用真实身份网暴过一遍，当时支持我的人也寥寥无几。并且这件事情一直到我上大学了仍然对我产生着影响。之前消沉过一段时间，但现在就释然很多，反而增加了对很多事情的抗性。
如果有人不小心发现了我的个人信息，并且来找我私聊的话，我也不介意透露我线下的个人生活、历史以及我的想法啦。所以也根本不必要公开地威胁我要对我搞一些「动作」——这份自白也并不是给这些人看的，而是给一直支持陪伴着我的推友（和 Telegram 上的朋友们）。你们组成了我的另一个现实世界，赋予我生命以意义。谢谢你们。</description></item></channel></rss>