<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>宗教 on 北雁书的文章储存库</title><link>https://sauri.ca/tags/%E5%AE%97%E6%95%99/</link><description>Recent content in 宗教 on 北雁书的文章储存库</description><generator>Hugo</generator><language>zh-cn</language><copyright>北雁书 2021-2024</copyright><lastBuildDate>Tue, 20 Aug 2024 18:00:00 -0400</lastBuildDate><atom:link href="https://sauri.ca/tags/%E5%AE%97%E6%95%99/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>法轮功的「保罗」何时出现？—— 我对于新兴宗教的一些遐思</title><link>https://sauri.ca/posts/thought-on-wheels/</link><pubDate>Tue, 20 Aug 2024 18:00:00 -0400</pubDate><guid>https://sauri.ca/posts/thought-on-wheels/</guid><description>&lt;h1 id="法轮功的保罗何时出现">法轮功的「保罗」何时出现？&lt;/h1>
&lt;h2 id="我对于新兴宗教的一些遐思">——我对于新兴宗教的一些遐思&lt;/h2>
&lt;p>前情提要/扩展阅读：&lt;/p>
&lt;ol>
&lt;li>
&lt;p>纽约时报 虐待与操控：前表演者揭露法轮功神韵艺术团内幕 &lt;a href="https://cn.nytimes.com/usa/20240816/shen-yun-dance-abuse/">原文&lt;/a> | &lt;a href="https://t.me/niuyueshibao_rss/6421">第三方推送/Telegraph&lt;/a>&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>纽约时报 关于法轮功运动，你应该了解的 &lt;a href="https://cn.nytimes.com/usa/20240816/shen-yun-falun-gong/">原文&lt;/a> | &lt;a href="https://t.me/niuyueshibao_rss/6422">第三方推送/Telegraph&lt;/a>&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>纽约时报 关于时报对神韵艺术团的调查，你需要知道的五个要点 &lt;a href="https://cn.nytimes.com/usa/20240816/shen-yun-nyt-investigation/">原文&lt;/a> | &lt;a href="https://t.me/niuyueshibao_rss/6423">第三方推送/Telegraph&lt;/a>&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;p>最近 NYT 那篇 Behind the Pageantry of Shen Yun 的文章大家都应该去读一读，无论是对新兴宗教有所了解还是不甚了解的。让我最震撼也最有感触的一点是什么呢，就是法轮功这些人对神韵的表演者，说不信法轮功的人，看一场神韵是他们避免下地狱的唯一机会，你要是演得不好他们就真的下地狱了，以此来精神控制表演者。至于不让人治病什么的，甚至都属于它的「常识」了。&lt;/p>
&lt;p>我本人有一定的基督教信仰，加上是学哲学的，因此我对人的各种精神需求和其引发的种种现象也是有一定注意的。容易被各种宗教吸引的、虔诚的，尤其是底层教徒，往往是那些心地单纯善良的人，或者是在一个社会不被包容或者非常希望被接纳的群体，如新移民等等。我有时候甚至会打趣说，宗教需求对有的人来说就是跟吸毒差不多的，马克思主义者的「精神鸦片」说有其可取之处。但是正如同「吸毒」需要药物减害而不是大打禁毒战争一样，对宗教也要有类似的态度。所以我不太能接受有人说「因为新兴宗教害人，所以迫害得好」甚至支持中国对法轮功的迫害行为。这没有一个因果关系：掰手指就知道，对新兴宗教的迫害只会让信徒更加脱离社会。&lt;/p>
&lt;p>当然北美某些国家因为历史原因成为各种新兴宗教甚至是 cult 滋生的土壤，背后甚至还有宗教原因呢。作为基督教信仰者，在这点上五味杂陈。&lt;/p>
&lt;p>出于对思想的好奇我曾经去看过李洪志的《转法轮》和一些各地讲法。有时候我甚至会觉得为什么法轮功有那么多各种文理工商高知为其工作，现在都还没有人充分运用自己的解经技艺来发展一套新的神学，把里面的「中共」解释成类似圣经里反对耶稣的那些经学家和法利赛人之类的。或许是因为李洪志还没有亡（为了体现我的宗教宽容，想了半天这里用「薨」还是「崩」还是「猝」，最后想不明白就不想了，还是用最普通的「亡」吧），没有体现出他的凡人性，所以教义教理没那么重要，也没那么多可以随意阐释的空间吧。还真的挺希望看看过个几百年之后，它会怎么样。法轮功啥时候出个保罗。&lt;/p>
&lt;p>但是又转念一想，法轮功或许也出不了保罗。毕竟马克思说过，「第一次是正剧，第二次是闹剧」。而这种宗教叙事都出现不止三次了，说不定马克思没有想到，「第三次，第四次，第五次，都是肥皂剧」。人类进入理性时代之后，早就没有那么多灵性的空间了，圣经离现在两千多年，如果我们姑且还可以相信那时候的人们如何在一种圣灵灌注的状态下面记录/编写出来这些话语，那么 Joseph Smith 复刻「圣经又拍续集了」的两块金板已经稍微会让有些人受不了觉得无聊至极了。那么这一次呢？ 而且法轮功比起那些真正 cult 来说，又多了点「儒家传统伦理和资本主义商人精神」—— 我记得李洪志讲法的时候就号召大家，就算是大法弟子，做生意的时候也要像普通人一样赚钱，你就心中有大法就可以了。所以至少在外人看来，他们世俗的事业开展得或许远比他们灵性的事业成功太多了。至于虔敬嘛，够用就行？&lt;/p>
&lt;p>所以法轮功就是这么一个很有意思的存在：作为传统宗教的支派而言，它不够入世，还是会用一堆关于地狱的说辞试图恫吓和控制你；但是作为一个星星宗教而言，它又「不够邪」—— 我甚至不能从更多那些在路边散发大法传单，或者他们的那个「干净世界」网站上，找到思想的虔敬和灵性的洗涤，仿佛大家都玩明白了宗教的世俗事业是怎么回事而已。这一点反而让我更失望。法轮功是一个很有趣的踩在我们对于宗教的认知上的案例，但你要说有多有趣呢，可能也没有一部增加了许多罐头笑声的肥皂情景喜剧有趣。&lt;/p>
&lt;p>当然我作为一个法轮功的「教外人士」说这些话未免有些不敬了。我只希望那些我在小红书/FaceBook/Instagram 等地方上刷到过的，偶尔发发逛街探店笔记，偶尔发发汉服 cosplay 的，日常就和你我她无甚不同的普通大法弟子和大法学员们，生活得好一点。而那些用宗教来敛财、控制、肆无忌惮地扩张自己的傲慢与贪婪之罪的人，我希望他们能同时被世俗和地狱所审判。&lt;/p></description></item></channel></rss>