<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>身份政治 on Shu 的文章储存库</title>
    <link>https://shu-l.in/tags/%E8%BA%AB%E4%BB%BD%E6%94%BF%E6%B2%BB/</link>
    <description>Recent content in 身份政治 on Shu 的文章储存库</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <copyright>Shu Lin 2021</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 07 Jun 2021 01:06:00 -0400</lastBuildDate><atom:link href="https://shu-l.in/tags/%E8%BA%AB%E4%BB%BD%E6%94%BF%E6%B2%BB/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>跨性别运动如何超越身份政治？</title>
      <link>https://shu-l.in/posts/identity/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Jun 2021 01:06:00 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://shu-l.in/posts/identity/</guid>
      <description>跨性别运动、女性主义、酷儿理论的前提可以不是身份政治。
身份政治的前提不是身份不可伪装，而是划定身份。身份不是固有的，是社会建构的。一群人集合在一个身份之下，向社会要求自己的利益。正如亚裔是建构概念一样，我们认为“女性”也是这样的概念。
在被装船拉到美国之前，非裔难道是一个统一的身份吗？在种族之间可以平等之前，非裔女性和白人女性难道是可以联合起来要求女权的吗？
对此的反思，是对“身份”实在论的批判的起点。
种族、性别的社会建构论并非一种教义宗教，而是一种时刻发展并更新自身的科学，是生物学家和社会科学家近 50 年共同努力的成果。
相信性别、种族是实在的，在未来，才是一种如同“地平说”一样的信仰。在思想史上，社会建构的科学，恰恰是对 Comte-Durkheim 传统的“拜社会教”社会科学传统的批判。
如果你认同身份政治，那你更应该清醒意识到身份是一种建构，即身份政治是通过人为地划定不同利益集团，在利益集团之间分配利益的政治装置。TERF 所要做的，也只不过是重新划分“女性”这个利益集团一样， 本质上在讨论的其实是与亚裔细分法案类似的内容。
跨女和 terf/radfem 之间的争论主要是意识形态争论，但父权制作为这个社会的底色，本身就具有免疫一切争论、成为天然背景板的特权。
不过也要说，正是在父权制的背景板下，才把跨女攻击 terf 的行为放大了。
要是比烂当然没有什么好比的。最好的做法是不要比烂。承认、尊重。
如果是做公益或者公众发声的，最好不要把社会和个人混为一谈，也不要因为个人去仇恨某个集体。例如，男性在社会中都因享受性别红利而有原罪，但并不代表每个男人在现实中都有罪。又如中国女权主义者大多排跨，但不代表应当用田园女权或“拳师”这样的词污名化之，应该看到这是一种正常现象。
又比如我爹一直对我跨性别颇有微辞但保持尊重，我娘则没收我的私人财物把我赶出家门。但这和社会上女性相较男性更接受跨性别显然是两码事。
不论政治倾向，每个群体都有好人和坏人。我们之所以要支持女权、承认 &amp;ldquo;trans (wo)men are (wo)men&amp;rdquo;，不是因为 ta 们都是好人，而是因为社会对其更不公。
我觉得 terf/gc feminism 的方法论是有一定意义的，在于它像一面透镜，折射出，并非女性天然更加善良、远离暴力，而是不公正的社会结构使得她们“不得不善良”。这是更可怕的性别不平等。
近来在中国，terf 针对 mtf 人士的仇恨攻击增加，如向跨性别人士的父母举报跨性别甚至联系矫正机构等。
在我看来，这也是非常正常的现象：女权主义的觉醒，必然会导致女性和男性在越轨和犯罪行为上的平均化。虽然女性犯罪率增加和男性犯罪率降低还是有区别的，但即使女性犯罪率增加也是很有益的事。但如果 gc feminism 既要坚持女性更善良的形象，又要消除刻板印象，回归 &amp;ldquo;sex&amp;rdquo;，我觉得是逻辑矛盾。
总之我不相信人性的地方在于，我不相信某一个族群、某一种人，天然就要比另一种人善良。富士康的工人更加厌女，难道他们就比中产以上的对女性比较尊重的男性道德更低吗？许多事情当然有关社会地位、经济、受教育程度。所以需要不断反思自身。
跨女中不乏厌女症，跨男中不乏大男子主义者，但我从未试图为之辩驳，因为也不需要辩驳。我支持跨性别运动，支持女权主义，从来就不是因为跨性别者或者女性是好人，只是因为我觉得我应该做好人。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
